@prefix cc: <http://creativecommons.org/ns#> .
@prefix sc: <http://schema.org/> .
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix pachl: <https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#> .
@prefix fidvocs: <https://www.fid-move.de/vocabulary/fidvoc-schema#> .
@base <https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl> .

<https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl> rdf:type owl:Ontology ;
                                             owl:imports rdf: ,
                                                         rdfs: ,
                                                         owl: ,
                                                         skos: ;
                                             dct:creator pachl:Arndt ;
                                             dct:license "?????"@de ;
                                             dct:title "RDF-Version des 'Glossar der Systemtechnik des Schienenverkehrs' von Jörn Pachl"@de ;
                                             rdfs:comment """+++ to read the whole comment please click on edit +++

This is an RDF version of Jörn Pachl's 'Glossary of Railway Operation and Control' . It has been created and is maintained by Technische Informationsbibliothek (TIB) in Hannover, Germany. The original source of this resource is located at http://www.joernpachl.de/glossar.htm (German version) and http://www.joernpachl.de/glossary.htm (English version).
The German version of the glossary is licensed under the Creative Commons license http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/ while the English version is licensed under the Creative Commons license http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/.

Both licenses PROHIBIT to create derivations of the work!

To create this RDF version, several tasks were performed, which may be interpreted as derivations (see below). This RDF version of the glossaries may therefore not conform to the license provided by the author of the glossaries and its DISTRIBUTION is therefore PROHIBITED!

The tasks performed on the original glossary are as follows:
The term-based structure of the HTML-version of the glossaries has been changed to a concept-oriented structure. That means: Parts of both vocabularies that describe the same concept have been modelled as one entry and are identifiable by the same URI. In the current version of the RDF representation this is based on SKOS. The namespace for this RDF version has been set to https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl# Different types of information presented by the original glossaries is represented with well known properties from several RDF-vocabularies:
(a) terms: rdfs:label
(b) definitions: skos:definition
(c) comments on term variety (e.g. British English): language tags on rdfs:label
(d) see also: skos:related
(e) comments on deprecation of terms: currently in rdfs:comment, in the future a tbx-property may be used
(f) comments on term usage that could not be translated to language tags: an rdfs:comment has been given per term to each concept, having the following template 'term + comment from the original glossary'

The decision which entries of the original glossary describe the same concepts is based on:
a) cross-references in the original glossaries (based on indicators like \"other term for x\" etc.)
b) similarity of definitions of the original glossaries
(c) online information, e.g. from Wikipedia)
Texts that describe synonymic cross-references have been removed.
In cases where the information of the original glossaries did not allow a clear descision, this has been stated in an rdfs:comment

Concept-oriented modelling also means that entries from the original glossaries with several definitions have been seperated, so that each unique description of meaning has its own concept URI and is classified as a skos:Concept. This means, that several instances of skos:Concept may have the same rdfs:label.

Hyperlinks and html mark-ups in definitions have been removed. Therefore, the original formatting of the definitions could not be maintained.
Spelling errors have been corrected where found (e.g. gravty yard → gravity yard).
English terms (labels and occurrences in definitions) have been set to lower case.
Incorrect cross-references between entries has been corrected (e.g. for concept ETCS level 2).
Enumerations in definitions have been removed, since all definitions are now related to distinct concept IDs.

The implicit concept structure of the original glossary has been made explicit by use of skos:narrower and skos:broader. Where the relation was uncertain, an owl:Annotation on the relation has been added. The descision on such relations was based on the definitions of the original glossaries as well as on online sources."""@en ;
                                             rdfs:label "Glossar Systemtechnik des Schienenverkehrs"@de .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://creativecommons.org/ns#permits
cc:permits rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://creativecommons.org/ns#prohibits
cc:prohibits rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://creativecommons.org/ns#requires
cc:requires rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/creator
<http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/elements/1.1/date
<http://purl.org/dc/elements/1.1/date> rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/creator
dct:creator rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/license
dct:license rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/modified
dct:modified rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://purl.org/dc/terms/title
dct:title rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/author
sc:author rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://schema.org/isbn
sc:isbn rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Label
rdfs:Label rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition
skos:definition rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage
foaf:homepage rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/mbox
foaf:mbox rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/name
foaf:name rdf:type owl:AnnotationProperty .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#otherDistribution
pachl:otherDistribution rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Datatypes
#################################################################

###  http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date
xsd:date rdf:type rdfs:Datatype .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#inScheme
skos:inScheme rdf:type owl:ObjectProperty ;
              rdfs:domain skos:Concept ;
              rdfs:range skos:ConceptScheme .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#related
skos:related rdf:type owl:ObjectProperty .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#conversionOf
pachl:conversionOf rdf:type owl:ObjectProperty ;
                   owl:inverseOf pachl:convertedTo ;
                   rdfs:domain rdf:Resource ;
                   rdfs:range owl:Ontology ;
                   rdfs:comment "This property can be used to indicate some online resource (e.g. an html document) as the source for an owl:Ontology, a skos:ConceptScheme or any RDF-based vocabulary. To Do: move to fidvoc-schema and replace with a property from an established vocabulary." .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#convertedTo
pachl:convertedTo rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  <http://purl.org/dc/elements/1.1/creator> "ArndtS"^^xsd:string ;
                  <http://purl.org/dc/elements/1.1/date> "1580311284086"^^xsd:long .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#maybeSameAs
pachl:maybeSameAs rdf:type owl:ObjectProperty ;
                  rdfs:subPropertyOf skos:related ;
                  rdfs:domain skos:Concept ;
                  rdfs:range skos:Concept .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/fidvoc-schema#dateOfSource
fidvocs:dateOfSource rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:range xsd:date ;
                     rdfs:comment "This property indicates the last modification or download date of the source from which the concepts and vocabularies of fidvoc have been taken from."@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/LicenseDocument
dct:LicenseDocument rdf:type owl:Class .


###  http://schema.org/Book
sc:Book rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#Resource
rdf:Resource rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2002/07/owl#Ontology
owl:Ontology rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#Concept
skos:Concept rdf:type owl:Class .


###  http://www.w3.org/2004/02/skos/core#ConceptScheme
skos:ConceptScheme rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Document
foaf:Document rdf:type owl:Class .


###  http://xmlns.com/foaf/0.1/Person
foaf:Person rdf:type owl:Class .


#################################################################
#    Individuals
#################################################################

###  http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                                dct:LicenseDocument ;
                                                       cc:permits <http://web.resource.org/cc/Distribution> ,
                                                                  <http://web.resource.org/cc/Reproduction> ;
                                                       cc:prohibits <http://web.resource.org/cc/CommercialUse> ;
                                                       cc:requires <http://web.resource.org/cc/Attribution> ,
                                                                   <http://web.resource.org/cc/Notice> .


###  http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/
<http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                             dct:LicenseDocument ;
                                                    cc:permits <http://web.resource.org/cc/Distribution> ,
                                                               <http://web.resource.org/cc/Reproduction> ;
                                                    cc:prohibits <http://web.resource.org/cc/CommercialUse> ;
                                                    cc:requires <http://web.resource.org/cc/Attribution> ,
                                                                <http://web.resource.org/cc/Notice> .


###  http://www.joernpachl.de/buch.html
<http://www.joernpachl.de/buch.html> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                              sc:Book ;
                                     sc:author pachl:Pachl ;
                                     sc:isbn "978-3-658-21407-4"^^xsd:string .


###  http://www.joernpachl.de/glossar.html
<http://www.joernpachl.de/glossar.html> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                 foaf:Document ;
                                        pachl:convertedTo pachl: ;
                                        dct:creator pachl:Pachl ;
                                        dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/> ;
                                        dct:modified "30.06.2019"^^xsd:date ;
                                        dct:title "Glossar Eisenbahn Systemtechnik Schienenverkehr Bahnbetrieb Fahrplan Bahnsicherungstechnik"@de ,
                                                  "Glossar der Systemtechnik des Schienenverkehrs"@de ;
                                        rdfs:comment "Dieser Inhalt ist unter einer Creative Commons-Lizenz http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/de/ lizenziert."@de ,
                                                     "Eine gekürzte Fassung dieses Glossars (ca. 200 Begriffe) ist im Lehrbuch http://www.joernpachl.de/buch.html Systemtechnik des Schienenverkehrs enthalten."@de ,
                                                     "Hinweis: Dieses Glossar basiert auf der bei deutschen Eisenbahnen benutzten Begriffswelt. Die bei österreichischen und schweizerischen Eisenbahnen üblichen Begriffe und Definitionen weichen davon teilweise ab."@de ;
                                        pachl:otherDistribution <http://www.joernpachl.de/buch.html> .


###  http://www.joernpachl.de/glossary.html
<http://www.joernpachl.de/glossary.html> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                  foaf:Document ;
                                         pachl:convertedTo pachl: ;
                                         dct:creator pachl:Pachl ;
                                         dct:license <http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/> ;
                                         dct:modified "30.06.2019"^^xsd:date ;
                                         dct:title "Glossary Of Railway Operation and Control"@en ,
                                                   "Glossary Railroad Railway Operation Control Signalling Signalling Signal" ;
                                         rdfs:comment "An abridged form of this glossary with about 200 catchwords you find in the textbook Railway Operation and Control http://www.joernpachl.de/roc.htm."@en ,
                                                      "This work is licensed under a Creative Commons Attribution-Noncommercial-No Derivative Works 2.5 License http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.5/." ;
                                         pachl:otherDistribution <http://www.joernpachl.de/roc.htm> .


###  http://www.joernpachl.de/roc.htm
<http://www.joernpachl.de/roc.htm> rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                            sc:Book ;
                                   sc:author pachl:Pachl ;
                                   sc:isbn "978-0-9719915-9-0"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/owl/owlapi/turtle#Concept779
pachl:Concept779 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     skos:Concept ;
            skos:inScheme pachl: ;
            fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
            rdfs:label "frog"@en ;
            skos:definition "The part of a turnout, a crossing, or a gantlet, where the rails have an intersection which allows the wheel flanges to cross the running rail."@en .


###  http://www.semanticweb.org/owl/owlapi/turtle#Pachl
pachl:Pachl rdf:type owl:NamedIndividual ,
                foaf:Person ;
       foaf:homepage <http://www.joernpachl.de/index.htm> ;
       foaf:mbox "joern.pachl@gmx.de" ;
       foaf:name "Jörn Pachl" .


###  https://orcid.org/0000-0002-1019-9151
<https://orcid.org/0000-0002-1019-9151> rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                        owl:sameAs pachl:Arndt .


###  https://vivo.tib.eu/fis/individual/n1244
<https://vivo.tib.eu/fis/individual/n1244> rdf:type owl:NamedIndividual ;
                                           owl:sameAs pachl:Arndt .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#
pachl: rdf:type owl:NamedIndividual ,
                                                     skos:ConceptScheme ;
                                            pachl:conversionOf <http://www.joernpachl.de/glossar.html> ,
                                                               <http://www.joernpachl.de/glossary.html> .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Arndt
pachl:Arndt rdf:type owl:NamedIndividual ,
                     foaf:Person .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept1
pachl:Concept1 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abfahrauftrag"@de ;
               skos:definition "Auftrag der Zugaufsicht zur Abfahrt des Zuges nach einem Verkehrshalt ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept10
pachl:Concept10 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Abstoßen"@de ;
                skos:definition "Rangierverfahren, bei dem Wagen durch ein schiebendes Triebfahrzeug, mit dem sie nicht gekuppelt sind, beschleunigt werden, so dass sie allein weiterfahren, nachdem das Triebfahrzeug angehalten hat."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept100
pachl:Concept100 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Bremszuschlagzeit"@de ;
                 skos:definition "Zusätzlicher Zeitverbrauch eines Bremsvorganges gegenüber einem durchfahrenden Zug ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept101
pachl:Concept101 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Buchfahrplan"@de ;
                 skos:definition "Fahrplanunterlage für das Zugpersonal. Enthält Fahrzeiten, zulässige Geschwindigkeiten sowie betriebliche Besonderheiten für den Laufweg eines Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept102
pachl:Concept102 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Deckungssignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal zum Sichern eines Gefahrpunktes an einer Deckungsstelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept103
pachl:Concept103 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Deckungsstelle"@de ;
                 skos:definition "Bahnanlage der freien Strecke, die den Bahnbetrieb insbesondere an beweglichen Brücken, Kreuzungen von Bahnen, Gleisverschlingungen und Baustellen sichert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept104
pachl:Concept104 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Dispositionszentrale "@de ;
                 skos:definition "Betriebsleitstelle, von der ausschließlich die Disposition eines Netzbereiches vorgenommen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept105
pachl:Concept105 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "doppelte Kreuzungsweiche"@de ;
                 skos:definition "Kreuzungsweiche, bei der auf beiden Seiten eine Verbindung zwischen den kreuzenden Gleisen besteht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept106
pachl:Concept106 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "doppelter Lichtschutz"@de ;
                 skos:definition "Lichtschutz, der durch Anzeige des Haltbegriffs an zwei in kurzem Abstand aufeinander folgenden Lichtsignalen bewirkt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept107
pachl:Concept107 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Dowty-Retarder"@de ;
                 skos:definition "Nach dem Hersteller Dowty benannte Bauform einer Kolbenkleinbremse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept108
pachl:Concept108 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Drosselstoßtransformator"@de ;
                 skos:definition "An Isolierstößen zweischienig isolierter Gleisstromkreise auf elektrifizierten Strecken installierte Transformatoranordnung, durch die die Isolierstöße für den Traktionsrückstrom unter Entkopplung vom Gleisfreimeldestrom überbrückt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept109
pachl:Concept109 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Dreikraftbremse"@de ;
                 skos:definition "Gewichtsabhängig wirkende Balkengleisbremse, bei der der Spurkranz auf ein Bremselement aufläuft und die vom Wagengewicht ausgeübte Vertikalkraft zur Erhöhung des Anpressdrucks der Bremsbalken ausgenutzt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept11
pachl:Concept11 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept91 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Abzweigstelle"@de ;
                skos:definition "Blockstelle der  freien Strecke, wo Züge auf eine andere Strecke übergehen können. Der Bereich einer Abzweigstelle wird durch die Blocksignale begrenzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept110
pachl:Concept110 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept229 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Drucktastenstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Gleisbildstellwerk, das über Drucktasten bedient wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept111
pachl:Concept111 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Dunkelschaltung"@de ;
                 skos:definition "Abschaltung des Signalbegriffs an Halt zeigenden oder die zulässige Geschwindigkeit einschränkenden Signalen, wenn sich ein anzeigegeführter  Zug nähert, für den diese Signalanzeigen nicht gelten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept112
pachl:Concept112 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Durchfahrtmeldung "@de ;
                 skos:definition "Zuglaufmeldung auf Strecken mit signalisiertem Zugleitbetrieb, mit der bei Kreuzungen und Überholungen die Durchfahrt eines Zuges an den Zugleiter gemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept113
pachl:Concept113 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept208 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "durchgehende Hauptgleise"@de ;
                 skos:definition "Hauptgleise der  freien Strecke  und ihre Fortsetzung in den Bahnhöfen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept114
pachl:Concept114 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Durchlassfähigkeit"@de ;
                 skos:definition "Veraltete Bezeichnung für die Leistungsfähigkeit einer Betriebsanlage."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept115
pachl:Concept115 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Durchmesserlinie"@de ;
                 skos:definition "Linie im Nahverkehr, die zwischen Stadtrand und entgegen gesetztem Stadtrand verläuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept116
pachl:Concept116 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Durchrutschweg"@de ;
                 skos:definition "Gleisabschnitt, der hinter einem  Hauptsignal  freigehalten werden muss, solange eine  Zugfahrt  zugelassen ist, für die dieses Signal als  Zielsignal dient."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept117
pachl:Concept117 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Eckverkehr"@de ;
                 skos:definition "Züge, die in einem Trennungsbahnhof im spitzen Winkel zwischen den sich trennenden Streckenästen übergehen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept118
pachl:Concept118 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Eckverkehr"@de ;
                 skos:definition "Wagen, die in einem zweiseitigen Rangierbahnhof einem Richtungsgleis zugeführt werden müssen, das sich nicht in dem Rangiersystem befindet, in dessen Einfahrgruppe die Wagen ankommen. Der Eckverkehr muss daher einen Sortiervorgang in beiden Rangiersystemen durchlaufen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept119
pachl:Concept119 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Eckstoß"@de ;
                 skos:definition "In Ablaufrangieranlagen (Ablaufberg) durch zu kleinen Wagenfolgeabstand verursachte, unzulässige Berührung der Ecken zweier aufeinander folgender Wagen am Grenzzeichen der Weiche, an der sich die Laufwege beider Wagen trennen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept12
pachl:Concept12 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Achszähler"@de ;
                skos:definition "Gleisfreimeldeanlage, bei der beide Seiten eines Freimeldeabschnitts mit Achszählkontakten ausgerüstet sind und das Freisein des Gleises durch Vergleich der Anzahl der ein- und ausgezählten Achsen festgestellt wird. Der Begriff Achszähler wird teilweise auch in einer davon abweichenden Bedeutung zur Bezeichnung eines einzelnen Achszählpunktes verwendet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept120
pachl:Concept120 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Eigen-Zwieschutzweiche"@de ;
                 skos:definition "Sonderfall einer Zwieschutzweiche, die zwei Fahrwegelementen derselben Fahrstraße gleichzeitig in unterschiedlicher Stellung Flankenschutz bieten müsste. Eine Eigen-Zwieschutzweiche ist daher in einer Stellung immer zugleich Verzichtweiche ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept121
pachl:Concept121 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einabschnittssignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Signalisierungsverfahren, bei dem ein  Hauptsignal  nur Informationen über das Freisein des unmittelbar folgenden  Blockabschnitts anzeigen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept122
pachl:Concept122 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einbruchsverspätung"@de ;
                 skos:definition "An der Grenze eines untersuchten Systems (Teilstrecke, Knoten, Teilnetz) gemessene Verspätung der in das System einbrechenden  Züge ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept123
pachl:Concept123 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "einfache Kreuzungsweiche"@de ;
                 skos:definition "Kreuzungsweiche, bei der auf einer Seite eine Verbindung zwischen den kreuzenden Gleisen besteht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept124
pachl:Concept124 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "einfacher Fahrstraßenausschluss"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraßenausschluss, der sich durch das Wirken der Signalabhängigkeit von selbst ergibt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept125
pachl:Concept125 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "E/A-Wiederholungssperre"@de ,
                            "Einfahr-/Ausfahr-Wiederholungssperre"@de ;
                 skos:definition "Auf Bahnhofshauptgleisen teilweise eingerichtete Abhängigkeit in Form einer  Wiederholungssperre, die nach der Einfahrt eines Zuges alle weiteren Einfahrten in dieses Gleis sperrt, bis aus diesem Gleis eine Ausfahrt in beliebiger Richtung stattgefunden hat."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept126
pachl:Concept126 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einfahrgleis"@de ;
                 skos:definition "Hauptgleis (sowohl Bahnhofsgleis als auch das an den Bahnhof angrenzende Streckengleis), das in Einfahrrichtung von Zügen befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept127
pachl:Concept127 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einfahrgruppe"@de ;
                 skos:definition "Gleisgruppe eines Rangierbahnhofs zur Aufnahme der im Rangierbahnhof endenden Züge. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept128
pachl:Concept128 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einfahrsignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal, das die Einfahrten in einen  Bahnhof  sichert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept129
pachl:Concept129 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einfahrweiche"@de ;
                 skos:definition "Die erste auf das Einfahrsignal folgende Weiche eines Bahnhofs ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept13
pachl:Concept13 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                pachl:maybeSameAs pachl:Concept561 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "analytische Leistungsuntersuchung"@de ;
                skos:definition "Verfahren zur Leistungsuntersuchung von Eisenbahnbetriebsanlagen, bei dem aus den Daten der Infrastruktur und des Betriebsprogramms Kennwerte zum Leistungsverhalten ausgerechnet werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept130
pachl:Concept130 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept234 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "einschienig isolierter Gleisstromkreis"@de ;
                 skos:definition "Gleisstromkreis, bei dem nur eine Schiene des Gleises gegen benachbarte Abschnitte durch Isolierstöße elektrisch isoliert ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept131
pachl:Concept131 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einwahlstelle"@de ;
                 skos:definition "Betriebsstelle an der Grenze eines mit Zuglaufverfolgung ausgerüsteten Bereiches, auf der die Zugnummern und ggf. Zuglenkziffern manuell in die Zuglaufverfolgung eingegeben werden. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept132
pachl:Concept132 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept375 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Einzelerlaubnis"@de ;
                 skos:definition "Form der Blocklogik des Gegenfahrschutzes, bei der für jede einzelne Zugfahrt von der korrespondierenden Zugmeldestelle eine blockelektrische Erlaubnis abgegeben werden muss."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept133
pachl:Concept133 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "EBO"@de ,
                            "Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung"@de ;
                 skos:definition "Rechtsverordnung des Bundesministers für Verkehr über den Bau und Betrieb von regelspurigen Eisenbahnen des öffentlichen Verkehrs in der Bundesrepublik Deutschland. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept134
pachl:Concept134 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "BOA"@de ,
                            "EBOA"@de ,
                            "Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung für Anschlussbahnen "@de ;
                 skos:definition "Rechtsverordnung der Landesverkehrsbehörden über den Bau und Betrieb von Anschlussbahnen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept135
pachl:Concept135 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ESO"@de ,
                            "Eisenbahn-Signalordnung"@de ;
                 skos:definition "Rechtsverordnung des Bundesministers für Verkehr über die bei den Eisenbahnen des öffentlichen Verkehrs in der Bundesrepublik Deutschland anzuwendenden Signale. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept136
pachl:Concept136 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "EIU"@de ,
                            "Eisenbahninfrastrukturunternehmen"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahnunternehmen, dessen Unternehmenszweck im Betreiben einer Eisenbahninfrastruktur besteht. Dazu gehören die Vorhaltung der Schienenwege, die Fahrplankonstruktion und die Führung von Betriebsleit- und Sicherungssystemen. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept137
pachl:Concept137 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "EVU"@de ,
                            "Eisenbahnverkehrsunternehmen"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahnunternehmen, dessen Unternehmenszweck in der Durchführung von Zugverkehr auf einer von einem Eisenbahninfrastrukturunternehmen betriebenen Eisenbahninfrastruktur besteht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept138
pachl:Concept138 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "sind Wirbelstromgleisbremse und elektrodynamische Gleisbremse synonym?"@de ;
                 rdfs:label "Wirbelstromgleisbremse"@de ,
                            "elektrodynamische Gleisbremse"@de ;
                 skos:definition "Gleisbremse, bei der das Rad zwischen den Polen eines starken Elektromagneten läuft. Die Bremswirkung wird sowohl durch den Wirbelstromeffekt in den Radscheiben als auch durch das elektromagnetische Anpressen der beweglichen Polschuhe an die Radscheiben erzeugt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept139
pachl:Concept139 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "elektromechanisches Stellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk, bei dem die Außenanlagen elektrisch gestellt und überwacht und die Abhängigkeiten zwischen den Hebeln durch ein mechanisches Verschlussregister bewirkt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept14
pachl:Concept14 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anbieten und Annehmen"@de ;
                skos:definition "Zugmeldungen  zum Vereinbaren einer  Zugfahrt  zwischen zwei  Zugmeldestellen, die ein im Zweirichtungsbetrieb befahrenes Streckengleis begrenzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept140
pachl:Concept140 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ESTW"@de ,
                            "elektronisches Stellwerk"@de ;
                 skos:definition "Rechnergesteuertes Stellwerk, dessen Funktions- und Sicherungslogik durch Software realisiert ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept141
pachl:Concept141 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "elektropneumatisches Stellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk, bei dem die Außenanlagen durch Druckluftantriebe mit elektrischer Steuerung und Überwachung gestellt und die Abhängigkeiten zwischen den Hebeln durch ein mechanisches Verschlussregister bewirkt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept142
pachl:Concept142 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Endbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof am Ende einer Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept143
pachl:Concept143 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Engpasspufferzeit"@de ;
                 skos:definition "Reduzierte Pufferzeit, die bei der Fahrplankonstruktion auf hoch belasteten Streckenabschnitten angewendet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept144
pachl:Concept144 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Erlaubniswechsel"@de ;
                 skos:definition "Bedienungshandlung zum Wechsel der blocktechnisch erlaubten Fahrtrichtung eines im Zweirichtungsbetrieb befahrenen Streckengleises."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept145
pachl:Concept145 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Ersatzsignal "@de ;
                 skos:definition "Zusatzsignal, das den schriftlichen Befehl zur Vorbeifahrt eines Zuges an einem Halt zeigenden Hauptsignal ersetzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept146
pachl:Concept146 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahranfrage "@de ;
                 skos:definition "Anforderung einer Fahrerlaubnis vom Zugleiter ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept147
pachl:Concept147 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrdienstleiter"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, dem auf den ihm zugeordneten Betriebsstellen eigenverantwortlich die Zulassung der Zugfahrten obliegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept148
pachl:Concept148 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrdienstvorschrift"@de ;
                 skos:definition "Teil des betrieblichen Regelwerks, das die grundlegenden Regeln für die Durchführung des Zug- und Rangierbetriebes enthält."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept149
pachl:Concept149 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren auf Sicht"@de ;
                 skos:definition "Fahrweise, bei der eine Geschwindigkeit nicht überschritten wird, aus der der Zug vor Fahrzeugen oder Hindernissen sicher zum Halten gebracht werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept15
pachl:Concept15 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anfahrgrenzmasse"@de ;
                skos:definition "Maximale Zugmasse, die von einem Triebfahrzeug in einer gegebenen Steigung noch sicher angefahren werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept150
pachl:Concept150 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren auf Zugsicherung"@de ;
                 skos:definition "Betriebsweise auf Bahnen im Geltungsbereich der Verordnung über den Bau und Betrieb von Straßenbahnen (BOStrab), bei der die Zugfahrten nach eisenbahnähnlichen Grundsätzen gesichert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept151
pachl:Concept151 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im absoluten Bremswegabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zugfolgesicherung, bei dem zwischen zwei  Zügen  mindestens ein Abstand freigehalten wird, der dem geschwindigkeitsabhängigen Bremsweg des zweiten  Zuges  entspricht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept152
pachl:Concept152 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im festen Raumabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zufgolgesicherung, bei dem die Strecke hinter dem  Zug  im Abstand ortsfester  Blockabschnitte freigegeben wird, in die ein folgender  Zug  nur einfahren darf, wenn ein vorausfahrender  Zug  den  Blockabschnitt  und den folgenden  Durchrutschweg  vollständig freigefahren hat und durch ein Halt zeigendes Signal gedeckt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept153
pachl:Concept153 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im Raumabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zugfolgesicherung, bei dem zwischen zwei  Zügen ein räumlicher Abstand (im Unterschied zum Fahren im Zeitabstand) freigehalten wird, der mindestens dem Bremsweg entsprechen muss. Wird heute meist als Synonym für das Fahren im festen Raumabstand benutzt. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept154
pachl:Concept154 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im relativen Bremswegabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zugfolgesicherung, bei dem zwischen zwei  Zügen mindestens ein Abstand freigehalten wird, der der Differenz der Bremswege beider  Züge entspricht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept155
pachl:Concept155 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im Sichtabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zugfolgesicherung, bei dem der Triebfahrzeugführer eine Geschwindigkeit nicht überschreitet, aus der er den Zug hinter einem voraus fahrenden Zug sicher zum Halten bringen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept156
pachl:Concept156 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im wandernden Raumabstand"@de ;
                 skos:definition "Anwendung des Fahrens im Raumabstand, wobei die Strecke hinter dem  Zug kontinuierlich freigegeben wird. Wird heute allgemein als Synonym für das Fahren im absoluten Bremswegabstand benutzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept157
pachl:Concept157 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im virtuellen Block"@de ;
                 skos:definition "Anwendung des Fahrens im festen Raumabstand bei funkbasierter Zugfolgesicherung ohne ortsfeste Gleisfreimeldeanlagen, wobei die Blockabschnitte  nur virtuell im Leitrechner gebildet und die eingehenden Ortungsmeldungen in besetzte und freie Blockabschnitte umgesetzt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept158
pachl:Concept158 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahren im Zeitabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Zugfolgesicherung, bei dem die  Züge nur in einem vorgeschriebenen Mindestzeitabstand einander folgen dürfen. Züge entspricht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept159
pachl:Concept159 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrerlaubnis "@de ;
                 skos:definition "Zuglaufmeldung, mit der im Zugleitbetrieb der Zugleiter die Genehmigung zur Fahrt eines Zuges bis zu der in der Fahrerlaubnis genannten  Zuglaufstelle erteilt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept16
pachl:Concept16 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anfahrwiderstand"@de ;
                skos:definition "Fahrdynamischer Fahrzeugwiderstand, der unmittelbar am Bewegungsbeginn wirkt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept160
pachl:Concept160 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrerlaubnismeldung "@de ;
                 skos:definition "Zuglaufmeldung, zum Erteilen der Fahrerlaubnis auf Strecken mit signalisiertem Zugleitbetrieb ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept161
pachl:Concept161 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrordnung auf der freien Strecke"@de ;
                 skos:definition "Festlegung der Gleisbenutzung auf zweigleisigen Strecken . Im Geltungsbereich der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung ist als gewöhnliche Fahrtrichtung die Benutzung des rechten Streckengleises vorgeschrieben."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept162
pachl:Concept162 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrordnung im Bahnhof"@de ;
                 skos:definition "Im Fahrplan für Zugmeldestellen getroffene Festlegung der Gleisbenutzung im Bahnhof ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept163
pachl:Concept163 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplan"@de ;
                 skos:definition "Vorausschauende Festlegung des Fahrtverlaufs der  Züge  hinsichtlich Verkehrstage, Fahrzeiten, Geschwindigkeiten und zu benutzender Fahrwege ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept164
pachl:Concept164 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplananordnung"@de ;
                 skos:definition "Anordnung, mit der Änderungen und Ergänzungen des Fahrplans mit kurzfristiger und/oder vorübergehender Gültigkeit bekannt gegeben wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept165
pachl:Concept165 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept532 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fahrplanbasierte Zuglenkung"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer Zuglenkung, bei der an Behinderungspunkten die im Fahrplan vorgesehene Zugreihenfolge zwingend eingehalten wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept166
pachl:Concept166 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplan für Zugmeldestellen"@de ;
                 skos:definition "Fahrplanunterlage für Zugmeldestellen mit mehreren Fahrmöglichkeiten je Richtung, in der neben den Ankunfts-, Abfahrts- und Durchfahrtszeiten auch die Gleisbenutzung dargestellt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept167
pachl:Concept167 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplanleistungsfähigkeit"@de ;
                 skos:definition "Maximale Anzahl konstruierbarer  Fahrplantrassen  unter Einhaltung vorgegebener betrieblicher Randbedingungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept168
pachl:Concept168 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplanstabilität"@de ;
                 skos:definition "Fähigkeit des  Fahrplans, die aus  Einbruchs-  und  Urverspätungen  resultierenden  Folgeverspätungen  zeitlich und räumlich zu begrenzen und abzubauen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept169
pachl:Concept169 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrplantrasse"@de ;
                 skos:definition "Im  Fahrplan  vorgesehene Inanspruchnahme der Infrastruktur durch eine  Zugfahrt . Dazu ist im Fahrplangefüge die  Sperrzeitentreppe zuzüglich der erforderlichen  Pufferzeiten für diese  Zugfahrt  zu reservieren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept17
pachl:Concept17 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anfahrzuschlagzeit"@de ;
                skos:definition "Zusätzlicher Zeitverbrauch eines Anfahrvorganges gegenüber einem durchfahrenden  Zug ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept170
pachl:Concept170 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraße"@de ;
                 skos:definition "Sicherungstechnisch freigegebener Fahrweg eines  Zuges oder einer Rangierfahrt . Hinsichtlich des Sicherungsniveaus wird zwischen Zugstraßen,  Zughilfsstraßen und Rangierstraßen unterschieden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept171
pachl:Concept171 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenauflösung"@de ;
                 skos:definition "Rücknahme von  Fahrstraßenfestlegung  und  Fahrstraßenverschluss  nach dem Freifahren der  Fahrstraßenzugschlussstelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept172
pachl:Concept172 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenauflösezeit"@de ;
                 skos:definition "Im engeren Sinne Zeitverbrauch für die Fahrstraßenauflösung nach dem Freifahren der Fahrstraßenzugschlussstelle . Wird im weiteren Sinne bei betrieblichen Leistungsuntersuchungen auch allgemein zur Bezeichnung des Zeitverbrauchs für das Aufheben des gesicherten Status eines Gleisabschnitts (auch eines  Blockabschnitts) verwendet. Die Fahrstraßenauflösezeit ist Bestandteil der  Sperrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept173
pachl:Concept173 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept124 ,
                               pachl:Concept218 ,
                               pachl:Concept315 ,
                               pachl:Concept70 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenausschluss"@de ;
                 skos:definition "Verhinderung der gleichzeitigen Einstellbarkeit zweier feindlicher Fahrstraßen. Man unterscheidet einfache und besondere Fahrstraßenausschlüsse "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept174
pachl:Concept174 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenausschlusszeit"@de ;
                 skos:definition "Zeitspanne, in der die Einstellung einer Fahrstraße durch eine bereits eingestellte feindliche Fahrstraße ausgeschlossen ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept175
pachl:Concept175 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenbildezeit"@de ;
                 skos:definition "Im engeren Sinne Zeitverbrauch von der Ausgabe des Stellauftrages einer  Fahrstraße  bis zur Fahrtstellung des  Startsignals . Wird im weiteren Sinne bei betrieblichen Leistungsuntersuchungen auch allgemein zur Bezeichnung des Zeitverbrauchs für das Herstellen des gesicherten Status eines Gleisabschnitts (auch eines  Blockabschnitts) verwendet. Die Fahrstraßenbildezeit ist Bestandteil der  Sperrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept176
pachl:Concept176 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenfestlegung"@de ;
                 skos:definition "Einrichtung, die die Rücknahme des  Fahrstraßenverschlusses verhindert, bis der  Zug  die  Fahrstraßenzugschlussstelle  freigefahren hat oder am vorgeschriebenen Halteplatz zum Halten gekommen ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept177
pachl:Concept177 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenknoten"@de ;
                 skos:definition "Durch entgegengesetzt gerichtete Hauptsignale begrenzter Gleisbereich, in dem mehrere Fahrwege von Zügen durch Weichen und/oder Kreuzungen miteinander verbunden sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept178
pachl:Concept178 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept274 ,
                              pachl:Concept413 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk mit tabellarischer Fahrstraßenlogik, dessen Verschlussabhängigkeiten durch fahrstraßenweise Zuordnung der Verschlüsse realisiert sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept179
pachl:Concept179 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept220 ,
                               pachl:Concept439 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenlogik"@de ;
                 skos:definition "Art und Weise der Realisierung der Abhängigkeiten zur Fahrstraßensicherung in einem  Stellwerk ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept18
pachl:Concept18 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ankunftsmeldung "@de ;
                skos:definition "Zuglaufmeldung, durch die im Zugleitbetrieb die Ankunft eines Zuges auf einer Zuglaufstelle an den Zugleiter gemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept180
pachl:Concept180 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenüberwachung"@de ;
                 skos:definition "Die dauernde Überwachung der für die Freigabe des Startsignals einer Fahrstraße erforderlichen Sicherungsbedingungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept181
pachl:Concept181 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenverschluss"@de ;
                 skos:definition "Verschluss der Stelleinrichtungen aller zu einer  Fahrstraße  gehörenden Weichen und  Flankenschutz einrichtungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept182
pachl:Concept182 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenwechselzeit"@de ;
                 skos:definition "Summe aus der Fahrstraßenauflösezeit einer Fahrstraße und der Fahrstraßenbildezeit einer unmittelbar im Anschluss einzustellenden feindlichen Fahrstraße ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept183
pachl:Concept183 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrstraßenzugschlussstelle"@de ;
                 skos:definition "Stelle, die ein  Zug  mit der letzten Achse freigefahren haben muss, bevor eine  Fahrstraße  oder Teile einer  Fahrstraße  aufgelöst werden dürfen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept184
pachl:Concept184 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fahrtbildloses Hauptsignal"@de ;
                 skos:definition "Vereinfachtes Hauptsignal, das als Zielsignal einer Zugstraße wirken, jedoch keinen Fahrtbegriff für Züge zeigen kann. Ein fahrtbildloses Hauptsignal zeigt Kennlicht, wenn eine Zugstraße am Signal vorbei führt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept185
pachl:Concept185 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept532 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fahrtzielbasierte Zuglenkung"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer Zuglenkung, die an Behinderungspunkten die im Fahrplan vorgesehene Zugreihenfolge nicht berücksichtigt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept186
pachl:Concept186 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrweg"@de ;
                 skos:definition "Eine sich aus der Lage der Gleise und Weichen in der Gleistopologie ergebende Fahrmöglichkeit eines Schienenfahrzeugs."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept187
pachl:Concept187 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrwegprüfung"@de ;
                 skos:definition "Feststellung, dass der Fahrweg eines  Zuges frei ist und die Weichen und Flankenschutz einrichtungen für die  Zugfahrt richtig liegen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept188
pachl:Concept188 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrwegsignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Signalisierungsverfahren, bei dem durch die Signalbegriffe Informationen über den Verlauf der auf das Signal folgenden  Fahrstraßen  ausgedrückt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept189
pachl:Concept189 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrzeitmesspunkt"@de ;
                 skos:definition "Für jede Betriebsstelle festgelegte Ortsmarke, auf die die im Fahrplan angegebenen Ankunfts-, Abfahrts- und Durchfahrtszeiten bezogen sind. In größeren Betriebsstellen können mehrere Fahrzeitmesspunkte vorgesehen werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept19
pachl:Concept19 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ankunftsverspätung"@de ;
                skos:definition "Bei der Ankunft auf einer Betriebsstelle gemessene Verspätung eines Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept190
pachl:Concept190 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept368 ,
                               pachl:Concept54 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrzeitzuschlag"@de ;
                 skos:definition "Zum Ausgleich geringfügiger Verspätungen in den Fahrplan eingearbeiteter Zuschlag zur reinen Fahrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept191
pachl:Concept191 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fahrzeugwiderstand"@de ;
                 skos:definition "Fahrdynamische Widerstandskraft, die das Fahrzeug der Bewegung bzw. Bewegungsänderung entgegensetzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept192
pachl:Concept192 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "feindliche Fahrstraßen"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraßen, die nicht gleichzeitig eingestellt werden dürfen, da sich die auf ihnen stattfindenden Fahrten ansonsten gegenseitig gefährden würden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept193
pachl:Concept193 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Felderblock"@de ;
                 skos:definition "Bauform des nichtselbsttätigen Streckenblocks, bei der die Blockabhängigkeiten durch  Blockfelder hergestellt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept194
pachl:Concept194 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept325 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Fernschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der nicht durch ein dem zu schützenden Fahrweg unmittelbar benachbartes sondern ein weiter entfernt liegendes Fahrwegelement bewirkt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept195
pachl:Concept195 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fiktives Signal"@de ;
                 skos:definition "In der Realität nicht vorhandenes Hauptsignal, das in den Infrastrukturdaten von Programmen zur Fahrplankonstruktion und Leistungsuntersuchung in bestimmten, von der Funktionsweise des jeweiligen Programms abhängigen Fällen vorgesehen wird, um eine richtige Zuordnung der Sperrzeiten zu erreichen. Damit sich ein fiktives Signal nicht auf die Zugfolge auswirkt, wird seine Signalzugschlussstelle mit derjenigen des folgenden (realen) Hauptsignals zusammengelegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept196
pachl:Concept196 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept348 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Flachbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Rangierbahnhof, bei dem die Gleisgruppen nur eine geringe Längsneigung aufweisen und der Ablaufberg als kurze Steilrampe ausgeführt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept197
pachl:Concept197 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Flachkreuzung"@de ;
                 skos:definition "Kreuzung mit einem flacheren Kreuzungswinkel als 1 : 9, bei der der führungslose Bereich an den Doppelherzstücken so groß wird, dass bewegliche Doppelherzstückspitzen erforderlich sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept198
pachl:Concept198 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept194 ,
                               pachl:Concept295 ,
                               pachl:Concept316 ,
                               pachl:Concept325 ,
                               pachl:Concept465 ,
                               pachl:Concept480 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Flankenschutz"@de ;
                 skos:definition "Maßnahme, die verhindern soll, dass Fahrzeuge über einen einmündenden Fahrweg in eine sicherungstechnisch freigegebene  Fahrstraße gelangen können. Es wird zwischen mittelbarem und unmittelbarem Flankenschutz unterschieden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept199
pachl:Concept199 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Flankenschutzraum"@de ;
                 skos:definition "Gleisabschnitt zwischen einem Flankenschutz bietenden Fahrwegelement und dem zu schützenden Fahrwegelement."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept2
pachl:Concept2 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abfahrtsverspätung"@de ;
               skos:definition "Bei der Abfahrt auf einer Betriebsstelle gemessene Verspätung eines Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept20
pachl:Concept20 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Annäherungsfahrzeit"@de ;
                skos:definition "Fahrzeit zwischen  Vor-  und  Hauptsignal  bzw. Fahrzeit innerhalb des Bremsweges (bei  Führerraumsignalisierung). Die Annäherungsfahrzeit ist Bestandteil der  Sperrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept200
pachl:Concept200 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fliegende Kreuzung"@de ;
                 skos:definition "Kreuzung, die bei hinreichend langem Kreuzungsgleis ohne Halt eines der beiden Züge durchgeführt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept201
pachl:Concept201 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fliegende Überholung"@de ;
                 skos:definition "Überholung, die bei hinreichend langem Überholungsgleis ohne Halt des zu überholenden Zuges durchgeführt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept202
pachl:Concept202 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept203 ,
                               pachl:Concept204 ,
                               pachl:Concept338 ,
                               pachl:Concept55 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Folgeabhängigkeit"@de ;
                 skos:definition "Verschlussabhängigkeit zwischen zwei Fahrwegelementen, bei der das Umstellen eines Fahrwegelementes nur dann möglich ist, wenn sich das andere Fahrwegelement in einer bestimmten Lage befindet. Eine Folgeabhängigkeit kann mit oder ohne Rückverschluss ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept203
pachl:Concept203 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Folgeabhängigkeit mit Rückverschluss"@de ;
                 skos:definition "Zweiseitig wirkende Folgeabhängigkeit, bei der durch das Umstellen des durch die Folgeabhängigkeit freigegebenen Elements das freigebende Element verschlossen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept204
pachl:Concept204 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Folgeabhängigkeit ohne Rückverschluss"@de ;
                 skos:definition "Einseitig wirkende Folgeabhängigkeit, bei der durch das Umstellen des durch die Folgeabhängigkeit freigegebenen Elements das freigebende Element nicht verschlossen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept205
pachl:Concept205 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Folgeverspätung"@de ;
                 skos:definition "Durch Verspätungsübertragung erlittene Verspätung eines  Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept206
pachl:Concept206 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Formsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, bei dem die Signalbegriffe durch bewegliche Flügel oder Scheiben dargestellt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept207
pachl:Concept207 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept217 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "freier Ablauf"@de ;
                 skos:definition "Ablaufrangierverfahren, bei dem die Beeinflussung des Wagenlaufs nur an wenigen Punkten durch leistungsstarke Gleisbremsen erfolgt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept208
pachl:Concept208 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "freie Strecke"@de ;
                 skos:definition "Durchgehende Hauptgleise außerhalb von  Bahnhöfen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept209
pachl:Concept209 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Freimeldeabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Gleisabschnitt, der durch eine Gleisfreimeldeanlage freigemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept21
pachl:Concept21 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Annäherungszeit"@de ;
                skos:definition "Fahrzeit vom Einschalten einer Bahnübergangssicherungsanlage bis zum Erreichen des Bahnübergangs mit der Zugspitze."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept210
pachl:Concept210 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Frühhalt"@de ;
                 skos:definition "Die Einfahrt eines Zuges in ein Bahnhofsgleis mit deutlich verkürztem Einfahrweg."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept211
pachl:Concept211 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Führerraumsignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Anzeige der Signalbegriffe auf einem Display im Führerraum des Triebfahrzeugs."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept212
pachl:Concept212 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Funkfahrbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Betriebsverfahren, bei dem die  Züge  ihre Standorte selbsttätig per Funk an eine Zentrale melden und von dort Fahrgenehmigungen erhalten. Bewegliche Fahrwegelemente werden durch Funkbefehle vom  Zug  aus gesteuert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept213
pachl:Concept213 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Funkzugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer linienförmigen Zugbeeinflussung, wobei zur Informationsübertragung ein Funksystem benutzt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept214
pachl:Concept214 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gefahrpunkt"@de ;
                 skos:definition "Die erste auf ein Hauptsignal folgende Stelle im Gleis, an der beim Durchrutschen eines Zuges eine Gefährdung eintreten kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept215
pachl:Concept215 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept878 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gefälleausgleichsbremse"@de ;
                 skos:definition "In Ablaufanlagen mit freiem Ablauf in Richtungsgleisen mit zu hoher Längsneigung angeordnete Gleisbremse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept216
pachl:Concept216 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept348 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gefällebahnhof"@de ;
                 skos:definition "Rangierbahnhof, bei dem alle Gleisgruppen in einer durchgehenden, stärkeren Längsneigung liegen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept217
pachl:Concept217 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept207 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "geführter Ablauf"@de ;
                 skos:definition "Ablaufrangierverfahren, bei dem eine quasikontinuierliche Beeinflussung des Wagenlaufs durch eine dichte Folge von Kleingleisbremsen erfolgt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept218
pachl:Concept218 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gegenfahrausschluss"@de ;
                 skos:definition "Besonderer Fahrstraßenausschluss zum Ausschluss von Gegenfahrten auf Bahnhofsgleisen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept219
pachl:Concept219 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept364 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gegengleis"@de ;
                 skos:definition "Streckengleis einer zweigleisigen Strecke, das entgegen der gewöhnlichen Fahrtrichtung befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept22
pachl:Concept22 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "anschließender Weichenbereich "@de ;
                skos:definition "Der auf ein Hauptsignal folgende Weichenbereich, in dem eine am Hauptsignal signalisierte oder bei Zugfahrten ohne Hauptsignal geltende Geschwindigkeitsbeschränkung einzuhalten ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept220
pachl:Concept220 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "geografische Fahrstraßenlogik"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraßenlogik, bei der die Fahrwegelemente als eigenständige Objekte abgebildet werden, die in Form des Spurplans miteinander verknüpft sind. Bei der Fahrstraßenbildung wird nach vorgegebenen Regeln ein Weg vom Start zum Ziel gesucht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept221
pachl:Concept221 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept335 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "geschlossener Block"@de ;
                 skos:definition "Form der Blocklogik des Folgefahrschutzes, bei der die Blockstrecke in Grundstellung gesperrt ist, und vor jeder Zugfahrt durch die nächste Blockstelle freigegeben werden muss."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept222
pachl:Concept222 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept504 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "geschobener Zug"@de ;
                 skos:definition "Zug, dessen Triebfahrzeug sich nicht an der Spitze des Zuges befindet und der nicht von der Zugspitze aus gesteuert wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept223
pachl:Concept223 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Geschwindigkeitsanzeiger"@de ;
                 skos:definition "Zusatzsignal, das die Geschwindigkeit anzeigt, die ab Signalstandort nicht überschritten werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept224
pachl:Concept224 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "GPA"@de ,
                            "Geschwindigkeitsprüfabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer Geschwindigkeitsüberwachungseinrichtung unter Anwendung der induktiven Zugbeeinflussung ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept225
pachl:Concept225 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Geschwindigkeitssignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Signalisierungsverfahren, bei dem durch die Signalbegriffe Geschwindigkeitsinformationen ausgedrückt werden. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept226
pachl:Concept226 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Geschwindigkeitsüberwachungseinrichtung"@de ,
                            "GÜ"@de ;
                 skos:definition "Anwendung einer punktförmigen Zugbeeinflussung zur punktuellen Prüfung der örtlich zulässigen Geschwindigkeit. Dabei wird ein am Ende einer Messstrecke installierter Datenpunkt, der eine Zwangsbremsung auslöst, durch ein am Anfang der Messstrecke befindliches Gleisschaltmittel zeitverzögert deaktiviert. Die eingestellte Zeitverzögerung entspricht der zulässigen Geschwindigkeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept227
pachl:Concept227 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept219 ,
                              pachl:Concept236 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "gewöhnliche Fahrtrichtung"@de ;
                 skos:definition "Fahrtrichtung, die der Fahrordnung auf der freien Strecke entspricht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept228
pachl:Concept228 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisabschluss"@de ;
                 skos:definition "Fahrwegelement am Ende eines Stumpfgleises, das durch seine konstruktive Ausführung sicherstellen soll, dass Fahrzeuge das Gleisende nicht überfahren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept229
pachl:Concept229 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept420 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisbildstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk, dessen Anzeige- und oft auch Bedieneinrichtungen in Form eines schematischen Gleisbildes angeordnet sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept23
pachl:Concept23 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anschlussabzweigstelle"@de ;
                skos:definition "In der  Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung für Anschlussbahnen einiger Bundesländer eingeführte Bezeichnung für eine Abzweigstelle, an der eine Anschlussbahn an das Netz einer Eisenbahn des öffentlichen Verkehrs anschließt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept231
pachl:Concept231 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept12 ,
                               pachl:Concept234 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisfreimeldeanlage"@de ;
                 skos:definition "Sicherungsanlage, mit der das Freisein eines Gleisabschnitts von Fahrzeugen festgestellt werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept232
pachl:Concept232 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleissperre"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutzeinrichtung, die eine gefährdende Fahrzeugbewegung zum Entgleisen bringt, bevor sie in den zu schützenden Fahrweg gelangen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept233
pachl:Concept233 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleissperrung"@de ;
                 skos:definition "Durch den Fahrdienstleiter für einen bestimmten Zeitraum ausgesprochenes Verbot, ein Bahnhofs- oder Streckengleis im Regelbetrieb zu befahren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept234
pachl:Concept234 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisstromkreis"@de ;
                 skos:definition "Gleisfreimeldeanlage, bei der die Schienen eines Freimeldeabschnitts sowohl gegeneinander als auch gegen die Schienen benachbarter Abschnitte elektrisch isoliert sind und auf einer Seite des Abschnitts ein Freimeldestrom eingespeist wird, der auf der anderen Seite eine Empfangseinrichtung (z.B. Gleisrelais) zum Ansprechen bringt. Bei besetztem Gleis wird die Empfangseinrichtung durch Achsnebenschluss stromlos. Ein Gleisstromkreis kann als einschienig isolierter, zweischienig isolierter oder isolierstoßloser Gleisstromkreis ausgeführt sein"@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept235
pachl:Concept235 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisverschlingung"@de ;
                 skos:definition "Gleisbereich bei dem sich zwei benachbarte Gleise bei beengten räumlichen Verhältnissen so nahe kommen oder gar gegenseitig überschneiden, dass keine gleichzeitigen Fahrten auf beiden Gleisen zugelassen werden dürfen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept236
pachl:Concept236 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept310 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleiswechselbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Betriebsweise, bei der ein Gleis einer zweigleisigen Strecke signaltechnisch entgegen der gewöhnlichen Fahrtrichtung befahren werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept237
pachl:Concept237 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grenzgutläufer"@de ;
                 skos:definition "Bei ablaufdynamischen Berechnungen zugrunde gelegter Wagen mit dem kleinsten angenommenen Laufwiderstand."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept238
pachl:Concept238 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grenzschlechtläufer"@de ;
                 skos:definition "Bei ablaufdynamischen Berechnungen zugrunde gelegter Wagen mit dem größten angenommenen Laufwiderstand."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept239
pachl:Concept239 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grenzzeichen"@de ;
                 skos:definition "Zeichen, das bei zusammenlaufenden Gleisen die Grenze markiert, bis zu der ein Gleis besetzt sein darf, ohne dass Fahrten auf dem anderen Gleis behindert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept24
pachl:Concept24 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anschlussbahn"@de ;
                skos:definition "Eisenbahn des nichtöffentlichen Verkehrs mit Fahrzeugübergang zu einer Eisenbahn des öffentlichen Verkehrs. Anschlussbahnen unterliegen im Unterschied zu  Werkbahnen der Eisenbahn-Bau-und Betriebsordnung für Anschlussbahnen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept240
pachl:Concept240 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept241 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grubenanschlussbahn"@de ;
                 skos:definition "Anschlussbahn eines Bergbaubetriebes."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept241
pachl:Concept241 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept240 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grubenbahn"@de ;
                 skos:definition "Werkbahn eines Bergbaubetriebes."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept242
pachl:Concept242 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept343 ,
                              pachl:Concept493 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Grundstellung"@de ;
                 skos:definition "Die zur Darstellung in Planunterlagen festgelegte Referenzstellung einer Sicherungsanlage. Es kann betrieblich festgelegt sein, dass Außenanlagen in die Grundstellung zu bringen sind, wenn keine Zug - oder Rangierfahrt stattfindet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept243
pachl:Concept243 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept33 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gruppenausfahrsignal"@de ;
                 skos:definition "Ausfahrsignal, das als Gruppensignal ausgeführt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept244
pachl:Concept244 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gruppensignal"@de ;
                 skos:definition "Nach dem Zusammenlauf der Fahrwege einer Gleisgruppe angeordnetes  Hauptsignal, das für alle Gleise dieser Gleisgruppe gültig ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept245
pachl:Concept245 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gruppenzwischensignal"@de ;
                 skos:definition "Zwischensignal, das als Gruppensignal ausgeführt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept246
pachl:Concept246 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Güterverkehrsstelle"@de ;
                 skos:definition "Örtliche Gleisanlage, von der aus die Bedienung der Gleisanschlüsse (Anschlussbahn) der Güterverkehrskunden erfolgt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept247
pachl:Concept247 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gummigleisbremse"@de ;
                 skos:definition "Gleisbremse, bei der die Fahrschiene im Bereich der Bremse durch einen Gummibalken ersetzt ist. Die Bremswirkung beruht auf der Walkarbeit, die das über den Gummibalken laufende Rad verrichtet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept248
pachl:Concept248 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept385 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gutläufer"@de ;
                 skos:definition "Wagen, der im Ablaufbetrieb (Ablaufberg) einen besonders niedrigen Laufwiderstand aufweist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept249
pachl:Concept249 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "halbautomatischer Streckenblock"@de ;
                 skos:definition "Form des nichtselbsttätigen Streckenblocks, bei der mit Ausnahme der Zugschlussfeststellung keine weiteren Mitwirkungshandlungen des Bedieners erforderlich sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept25
pachl:Concept25 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept39 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anschlussbahnhof"@de ;
                skos:definition "Bahnhof, in dem eine Strecke an eine Stammstrecke ohne regelmäßigen Zugübergang anschließt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept250
pachl:Concept250 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept308 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Halbregelabstand"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Signalisierung verkürzter  Blockabschnitte, bei dem die  Hauptsignal  im Abstand des halben  Regelbremsweges  aufgestellt werden und die Vorsignalisierung über zwei  Blockabschnitte erfolgt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept251
pachl:Concept251 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Haltepunkt"@de ;
                 skos:definition "Bahnanlage  ohne Weichen, wo  Züge planmäßig halten, beginnen oder enden dürfen. Ein Haltepunkt kann zugleich als  Blockstelle  eingerichtet sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept252
pachl:Concept252 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Haltestelle"@de ;
                 skos:definition "Abzweigstelle  oder  Anschlussstelle, die mit einem  Haltepunkt  örtlich verbunden ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept253
pachl:Concept253 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Haltmeldung"@de ;
                 skos:definition "Zuglaufmeldung auf Strecken mit signalisiertem Zugleitbetrieb mit der die Ankunft eines Zuges auf einer Betriebsstelle an den Zugleiter gemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept254
pachl:Concept254 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept327 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hauptanschlussbahn"@de ;
                 skos:definition "Anschlussbahn, die unmittelbar an das Netz einer Eisenbahn des öffentlichen Verkehrs anschließt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept255
pachl:Concept255 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept328 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hauptbahn"@de ;
                 skos:definition "Strecke von hoher (in der Regel überregionaler) verkehrlicher Bedeutung. Für Hauptbahnen sind eine hohe Streckenbelastung sowie das Verkehren von  Zügen mit hohen Zugmassen und Geschwindigkeiten charakteristisch."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept256
pachl:Concept256 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept113 ,
                               pachl:Concept126 ,
                               pachl:Concept31 ;
                 skos:related pachl:Concept330 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hauptgleis"@de ;
                 skos:definition "Gleis, das planmäßig von  Zügen befahren werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept257
pachl:Concept257 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept102 ,
                               pachl:Concept128 ,
                               pachl:Concept184 ,
                               pachl:Concept258 ,
                               pachl:Concept33 ,
                               pachl:Concept340 ,
                               pachl:Concept481 ,
                               pachl:Concept531 ,
                               pachl:Concept560 ,
                               pachl:Concept90 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hauptsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, durch das im Regelbetrieb die Einfahrt eines  Zuges  in den auf das Signal folgenden Gleisabschnitt zugelassen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept258
pachl:Concept258 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hauptsperrsignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal, das auch die Aufhebung eines Fahrverbots für Rangierfahrten anzeigen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept259
pachl:Concept259 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hemmschuh"@de ;
                 skos:definition "Lose auf die Schiene zu legendes Rangiermittel zum Abbremsen vom Wagen im Richtungsgleis und beim Rangieren im Abstoßverfahren (Abstoßen). Das auf den Hemmschuh auflaufende Rad dreht sich durch die starre Verbindung über die Radsatzwelle mit dem auf der anderen Schiene laufenden Rad weiter und wird durch Gleitreibung mit der Hemmschuhkappe gebremst, während der Hemmschuh mit seiner Sohle über die Schiene gleitet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept26
pachl:Concept26 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept36 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Anschlussstelle"@de ;
                skos:definition "Bahnanlage  der freien Strecke, wo  Züge  ein angeschlossenes Gleis als  Rangierfahrt  befahren können, ohne dass die  Blockstrecke  für einen anderen  Zug  freigegeben wird"@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept260
pachl:Concept260 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Herzstück"@de ;
                 skos:definition "Bauteil einer Weiche, an dem sich die Schienen beider Gleise höhengleich kreuzen, wobei der Spurkranz durch eine Fahrkantenunterbrechung der kreuzenden Schiene läuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept261
pachl:Concept261 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Herzstückverschluss"@de ;
                 skos:definition "Weichenverschluss  zum formschlüssigen Festhalten von beweglichen Herzstück spitzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept262
pachl:Concept262 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hilfsbetriebsstelle"@de ;
                 skos:definition "Transportables Kleinstellwerk zur Einrichtung temporärer Betriebsstellen für Baumaßnahmen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept263
pachl:Concept263 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hilfsvorblockung"@de ;
                 skos:definition "Bedienungshandlung, durch die beim nichtselbsttätigen Streckenblock die Abgabe der Vorblockung bei Fahrten ohne Hauptsignalbedienung ermöglicht wird. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept264
pachl:Concept264 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hochleistungsblock"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Signalisierung stark verkürzter (unterzuglanger)  Blockabschnitte  mittels linienförmiger Zugbeeinflussung ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept265
pachl:Concept265 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Hochsignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Nachträgliche Aufwertung eines die zulässige Geschwindigkeit einschränkenden Signalbegriffs bei Anwendung der Mehrabschnittsbremsung oder bei der Aufwertung verkürzter Durchrutschwege ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept266
pachl:Concept266 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Indusi"@de ,
                            "induktive Zugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer punktförmigen Zugbeeinflussung, die zur Informationsübertragung ein induktives Resonanzsystem benutzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept267
pachl:Concept267 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Industriebahn"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahn des nichtöffentlichen Verkehrs, die dem Güterverkehr innerhalb eines Industriegebietes dient. Eine Industriebahn kann als Anschlussbahn oder Werkbahn betrieben werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept268
pachl:Concept268 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept254 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Industriestammgleis"@de ;
                 skos:definition "Hauptanschlussbahn, deren verkehrlicher Zweck in der Erschließung eines Industriegebietes liegt, indem den anliegenden Unternehmen die Errichtung von Nebenanschlussbahnen ermöglicht wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept269
pachl:Concept269 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept440 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Integraler Taktfahrplan"@de ;
                 skos:definition "Taktfahrplan, bei dem in den Umsteigeknoten die Taktzeiten der miteinander verknüpften Linien derart aufeinander abgestimmt sind, dass zwischen allen Linien gleichzeitig umgestiegen werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept27
pachl:Concept27 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept398 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "anzeigegeführter Betrieb"@de ;
                skos:definition "Betriebsweise, bei der die Zugfahrten durch die Führerraumanzeigen der Führerraumsignalisierung geführt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept270
pachl:Concept270 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept234 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Isolierstoß"@de ;
                 skos:definition "Schienenstoß, bei dem die miteinander verbundenen Schienenenden gegeneinander elektrisch isoliert sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept271
pachl:Concept271 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept234 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "isolierstoßloser Gleisstromkreis"@de ;
                 skos:definition "Gleisstromkreis, der einen Freimeldestrom im Tonfrequenzbereich benutzt und dessen Wirklänge sich durch die kapazitive und induktive Dämpfung des Gleises ohne Erfordernis von Isolierstößen selbst begrenzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept272
pachl:Concept272 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Isolierte Schiene"@de ;
                 skos:definition "Aus einem kurzen  Gleisstromkreis (25...30 m), einem Schienenkontakt und einer Auswerteschaltung bestehende Einrichtung zur  Zugmitwirkung . Die isolierte Schiene wird verwendet, wenn Schaltvorgänge durch die letzte Achse eines  Zuges  ausgelöst werden sollen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept273
pachl:Concept273 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Isolierzeichen"@de ;
                 skos:definition "Zeichen, das die Grenze einer Gleisfreimeldeanlage kennzeichnet. Isolierzeichen werden nur angeordnet, wenn dafür ein betriebliches Bedürfnis besteht und diese Stelle nicht anderweitig zu erkennen ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept274
pachl:Concept274 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept178 ,
                              pachl:Concept413 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kaskadenstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk mit tabellarischer Fahrstraßenlogik, dessen Verschlussabhängigkeiten durch Kaskadenverschlüsse realisiert sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept275
pachl:Concept275 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept439 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kaskadenverschluss"@de ;
                 skos:definition "Form der tabellarischen Fahrstraßenlogik von mechanischen, elektromechanischen und elektropneumatischen Stellwerken, bei der der Fahrstraßenverschluss durch Folgeabhängigkeiten zwischen den Weichenhebeln kaskadenweise aufgebaut wird. In deutschen Stellwerken werden keine Kaskadenverschlüsse verwendet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept276
pachl:Concept276 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kennlicht"@de ;
                 skos:definition "Kennzeichnung betrieblich abgeschalteter Lichtsignale durch ein weißes Licht im ansonsten dunklen Signalschirm."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept277
pachl:Concept277 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kleinwagen"@de ;
                 skos:definition "Nebenfahrzeug, das wegen seiner geringen Achsfahrmasse Gleisschaltmittel nicht sicher auslöst. Zugfahrten mit Kleinwagen müssen als Sperrfahrten durchgeführt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept278
pachl:Concept278 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept107 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kolbenkleinbremse"@de ;
                 skos:definition "Gleisbremse, deren Bremswirkung dadurch erzeugt wird, dass der Spurkranz einen hydraulischen Bremsstempel niederdrückt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept279
pachl:Concept279 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept621 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kopfbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof, dessen Hauptgleise als Stumpfgleise enden."@de .

[ rdf:type owl:Axiom ;
   owl:annotatedSource pachl:Concept279 ;
   owl:annotatedProperty skos:related ;
   owl:annotatedTarget pachl:Concept621 ;
   rdfs:comment "Relation ist zu prüfen. Auf Wikipedia wird terminal so beschrieben, als wäre ein Kopfbahnhof gemeint, in allgemeinsprachlichen Wörterbüchern wird terminal als Endpunkt auf einem Transportweg beschrieben, als Endpunkt einer Linie, auf der Güterabfertigung stattfindet, ein wichtiger Knotenpunkt, der als junction dienen kann, oder als Gebäude an einer Verkehrslinie, in dem Passagiere auf ein Verkehrsmittel aufsteigen können oder wo Güter verladen werden (Oxford, Merriam Webster, Longman). Aus diesem Grund skos:relatedMatch zu http://d-nb.info/gnd/4275233-4 angelegt."@de
 ] .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept28
pachl:Concept28 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept436 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "asynchrone Simulation"@de ;
                skos:definition "Simulationsverfahren für Leistungsuntersuchungen von Eisenbahnbetriebsanlagen, bei dem die Sperrzeitentreppen der zu simulierenden Zugfahrten nacheinander (d.h. asynchron) in einen Bildfahrplan eingelegt und die dabei auftretenden Konflikte nach vorgegebenen Regeln gelöst werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept280
pachl:Concept280 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kopfschutz"@de ;
                 skos:definition "Maßnahme zum Schutz einer Zugstraße gegen die Zulassung einer gegenläufigen Rangierfahrt . "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept281
pachl:Concept281 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kopfschutzsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, dass zur Gewährleistung des Kopfschutzes in Haltstellunng verschlossen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept282
pachl:Concept282 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzen"@de ,
                            "Kreuzung"@de ;
                 skos:definition "Ausweichen zweier in entgegengesetzter Richtung fahrender  Züge  auf eingleisiger Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept283
pachl:Concept283 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzung"@de ;
                 skos:definition "Fahrwegelement, an dem sich zwei Gleise höhengleich kreuzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept284
pachl:Concept284 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept39 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzungsbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof in dem Züge entgegengesetzter Fahrtrichtung auf eingleisiger Strecke ausweichen können."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept285
pachl:Concept285 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept457 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzungsbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof, in dem sich zwei Strecken kreuzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept286
pachl:Concept286 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept105 ,
                               pachl:Concept123 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzungsweiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche, an der sich zwei Gleise höhengleich kreuzen und mittels Weichenzungen Verbindungen zwischen den kreuzenden Gleisen hergestellt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept287
pachl:Concept287 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept331 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Kreuzungszeit"@de ;
                 skos:definition "Zugfolgezeit  zwischen der Ankunft eines Gegenzuges und der Abfahrt eines auf das gleiche Streckengleis ausfahrenden  Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept288
pachl:Concept288 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Langsamfahrsignale"@de ;
                 skos:definition "Signaltafeln zur Signalisierung der zulässigen Geschwindigkeit der Strecke und der vorübergehend eingerichteten Langsamfahrstellen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept289
pachl:Concept289 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Langsamfahrstelle"@de ;
                 skos:definition "Bereich, in dem die im Verzeichnis der zulässigen Geschwindigkeiten festgelegte Geschwindigkeit vorüber gehend eingeschränkt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept29
pachl:Concept29 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Auffahren einer Weiche"@de ;
                skos:definition "Das stumpfe Befahren einer für den Fahrweg nicht richtig gestellten Weiche ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept290
pachl:Concept290 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept358 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Laufzielbremsung"@de ;
                 skos:definition "Form der Ablaufsteuerung in Rangierbahnhöfen, bei der die Gleisbremsen so gesteuert werden, dass die Wagen das Ende der sich im Richtungsgleis sammelnden Wagengruppe erreichen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept292
pachl:Concept292 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept13 ,
                              pachl:Concept28 ,
                              pachl:Concept436 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Leistungsuntersuchung"@de ;
                 skos:definition "Anwendung eisenbahnbetriebswissenschaftlicher Verfahren zur Untersuchung des Leistungsverhaltens von Eisenbahnbetriebsanlagen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept293
pachl:Concept293 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Leistungsverhalten"@de ;
                 skos:definition "Beschreibung des Zusammenhangs zwischen Betriebsqualität und Belastung einer Betriebsanlage."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept294
pachl:Concept294 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Leitsysteme"@de ;
                 skos:definition "Automatisierungs-, Kommunikations- und Informationssysteme zur betrieblichen Disposition und Koordination."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept295
pachl:Concept295 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept106 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Lichtschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der durch Anzeige des Haltbegriffs an einem Lichtsignal bewirkt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept296
pachl:Concept296 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept515 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Lichtsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, bei dem die Signalbegriffe durch Lichtpunkte unterschiedlicher Farbe oder Anordnung dargestellt werden. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept297
pachl:Concept297 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept80 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "liegender Fahrplan"@de ;
                 skos:definition "Bildfahrplan mit horizontaler Wegachse."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept298
pachl:Concept298 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Linie"@de ;
                 skos:definition "Planmäßig mit durchgehenden Zügen befahrene Verkehrsrelation. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept299
pachl:Concept299 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept374 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Linienbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Gleisanordnung bei Parallelführung mehrerer zweigleisiger Strecken, bei der jeweils die zu einer Strecke gehörenden Gleise nebeneinander angeordnet sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept3
pachl:Concept3 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Ablaufberg"@de ;
               skos:definition "In Rangierbahnhöfen mit Ablaufbetrieb zwischen der Einfahrgruppe und der Richtungsgruppe angeordnete Rangieranlage, in der die zu sortierenden Wagen über eine kurze Steilrampe durch Schwerkraft in die Richtungsgleise laufen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept30
pachl:Concept30 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausbruchsverspätung"@de ;
                skos:definition "An der Grenze eines untersuchten Systems (Teilstrecke, Knoten, Teilnetz) gemessene Verspätung der das System verlassenden  Züge ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept300
pachl:Concept300 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept213 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "Begriff müsste gesplittet werden, da er mehrere Bedeutungen beschreibt..."@de ;
                 rdfs:label "LZB"@de ,
                            "linienförmige Zugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Im engeren Sinne die bei der Deutschen Bahn eingesetzte kontinuierliche Zugbeeinflussung  mit Datenübetragung durch einen Kabellinienleiter. Wird in einem weiteren Sinne auch als Oberbegriff für alle Zugbeeinflussungssysteme mit kontinuierlicher Datenübertragung verwendet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept301
pachl:Concept301 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept314 ,
                              pachl:Concept343 ,
                              pachl:Concept361 ,
                              pachl:Concept493 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Linkslage"@de ;
                 skos:definition "Lage einer Weiche, bei der von der Weichenspitze aus gesehen der Fahrweg in den linken Weichenstrang eingestellt ist. Diese Bezeichnung ist nur bei Weichen üblich, für die keine Grundstellung festgelegt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept302
pachl:Concept302 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "LZB-Zentralblock"@de ;
                 skos:definition "Form des Zentralblocks für Strecken mit linienförmiger Zugbeeinflussung . Der LZB-Zentralblock ermöglicht die Anwendung des Teilblockmodus ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept303
pachl:Concept303 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "magnetische Zugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer punktförmigen Zugbeeinflussung, bei sich auf dem Fahrzeug auf magnetischen Fluss reagierende Impulsgeber befinden, die auf am Fahrweg installierte Permanentmagnete reagieren. Die Wirkung der Permanentmagnete kann signalgesteuert durch eine Löschwicklung neutralisiert werden. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept304
pachl:Concept304 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept507 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Magnetschienenbremse"@de ;
                 skos:definition "Bremssystem, bei dem die Bremswirkung durch einen Elektromagneten erzeugt wird, der auf die Schienenoberfläche gepresst wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept305
pachl:Concept305 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Massenfaktor"@de ;
                 skos:definition "Faktor zur Berücksichtigung der Trägheit rotierender Massen bei fahrdynamischen Berechnungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept306
pachl:Concept306 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mastschild"@de ;
                 skos:definition "Tafel am Mast eines Lichtsignals, die die betriebliche Bedeutung dieses Signals hinsichtlich des Verhaltens des Triebfahrzeugführers bei Halt zeigendem oder gestörtem Signal kennzeichnet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept307
pachl:Concept307 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "mechanisches Stellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk, bei dem die Außenanlagen über Drahtzug- oder Gestängeleitungen durch Muskelkraft gestellt und die Abhängigkeiten zwischen den Hebeln durch ein mechanisches Verschlussregister bewirkt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept308
pachl:Concept308 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept250 ,
                              pachl:Concept265 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mehrabschnittsbremsung"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Signalisierung verkürzter  Blockabschnitte, bei dem der Bremsweg durch stufenweise Herabsignalisierung der Geschwindigkeit auf mehrere  Blockabschnitte verteilt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept309
pachl:Concept309 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mehrabschnittssignalisierung"@de ;
                 skos:definition "Signalisierungsverfahren, bei dem ein  Hauptsignal  Informationen über das Freisein von mehreren vorausliegenden  Blockabschnitten  anzeigen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept31
pachl:Concept31 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausfahrgleis"@de ;
                skos:definition "Hauptgleis (sowohl Bahnhofsgleis als auch das an den Bahnhof angrenzende Streckengleis), das in Ausfahrrichtung von Zügen befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept310
pachl:Concept310 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "mehrfach eingleisiger Betrieb"@de ;
                 skos:definition "Betriebsweise einer mehrgleisigen Strecke, bei der die einzelnen Streckengleise wie parallele eingleisige Strecken betrieben werden. Im Unterschied zum Gleiswechselbetrieb gibt es beim mehrfach eingleisigen Betrieb keine Unterscheidung zwischen Regel- und Gegengleis ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept311
pachl:Concept311 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mehrgruppenzug"@de ;
                 skos:definition "Güterzug, dessen Wagen in nach Feinzielen geordneten Gruppen vorsortiert sind, um auf Unterwegsbahnhöfen den Rangieraufwand zu reduzieren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept312
pachl:Concept312 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mindestbremshundertstel"@de ;
                 skos:definition "Die im Fahrplan angegebenen Bremshundertstel, die ein Zug mindestens erreichen muss, um mit der im Fahrplan angegebenen zulässigen Geschwindigkeit fahren zu dürfen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept313
pachl:Concept313 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mindestzugfolgezeit"@de ;
                 skos:definition "Kleinste technisch mögliche  Zugfolgezeit  zur behinderungsfreien Durchführung zweier  Zugfahrten . Ergibt sich, wenn sich die  Sperrzeitentreppen  zweier  Züge  an einer beliebigen Stelle ohne Toleranz berühren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept314
pachl:Concept314 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept301 ,
                              pachl:Concept343 ,
                              pachl:Concept361 ,
                              pachl:Concept493 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Minuslage"@de ;
                 skos:definition "Die nicht der Grundstellung entsprechende Lage einer Weiche ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept315
pachl:Concept315 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mitfahrausschluss"@de ;
                 skos:definition "Besonderer Fahrstraßenausschluss zwischen einer Zugstraße und einer auf dem gleichen Fahrweg verlaufenden Rangierstraße ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept316
pachl:Concept316 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept465 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "mittelbarer Flankenschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der ausschließlich durch betriebliche Anordnungen (Rangierverbote) gewährleistet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept317
pachl:Concept317 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mittelverschluss"@de ;
                 skos:definition "Als Ergänzung zum  Spitzenverschluss bei langen Weichen im Bereich der Zungen vorhandener zusätzlicher  Weichenverschluss ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept318
pachl:Concept318 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mittelweiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche in der Mitte eines Bahnhofsgleises, die bei der Einfahrt nicht vollständig freigefahren wird und daher sowohl bei der Einfahrt als auch bei der Ausfahrt eines Zuges zu sichern ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept319
pachl:Concept319 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Mittelweichenteilfahrstraße"@de ;
                 skos:definition "Vor dem Startsignal einer Zugstraße eingerichtete Teilfahrstraße, über die in Stellwerken mit geografischer Fahrstraßenlogik die  Signalabhängigkeit von Mittelweichen hergestellt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept32
pachl:Concept32 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausfahrgruppe"@de ;
                skos:definition "Gleisgruppe eines Rangierbahnhofs zur Fertigstellung der im Rangierbahnhof neu gebildeten Züge ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept320
pachl:Concept320 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nachbelegungszeit"@de ;
                 skos:definition "Summe aus Räumfahrzeit und Fahrstraßenauflösezeit . "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept321
pachl:Concept321 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nachfolgezeit"@de ;
                 skos:definition "Zugfolgezeit  zwischen zwei nacheinander vom selben Streckengleis einfahrenden  Zügen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept322
pachl:Concept322 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "nachlaufende Zwieschutzweiche"@de ;
                 skos:definition "Zwieschutzweiche, die nach Auflösung des zu schützenden Fahrwegelements nachträglich in Schutzlage für ein anderes Fahrwegelement läuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept323
pachl:Concept323 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nachordnungsgruppe"@de ;
                 skos:definition "Meist kleinere Gleisgruppe eines Rangierbahnhofs, in der bei Mehrgruppenzügen die Gruppenbildung vorgenommen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept324
pachl:Concept324 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nachrücksignal"@de ;
                 skos:definition "Auf Stadtschnellbahnen zwischen dem  Einfahrsignal  und dem Bahnsteiganfang angeordnetes  Zwischensignal, das bei der Ausfahrt eines am Bahnsteig haltenden  Zuges  eine zügigere Einfahrt des folgenden  Zuges  und damit eine Verkürzung der  Bahnsteigwechselzeit ermöglicht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept325
pachl:Concept325 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept194 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nahschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der durch ein dem zu schützenden Fahrweg unmittelbar benachbartes Fahrwegelement bewirkt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept326
pachl:Concept326 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nahstellbereich"@de ;
                 skos:definition "Stellwerksbedienter Weichenbereich, der vorübergehend zur Ortsbedienung freigegeben werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept327
pachl:Concept327 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nebenanschlussbahn"@de ;
                 skos:definition "Anschlussbahn, die an eine Hauptanschlussbahn anschließt und nur über diese mit dem Netz einer Eisenbahn des öffentlichen Verkehrs in Verbindung steht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept328
pachl:Concept328 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nebenbahn"@de ;
                 skos:definition "Strecke von untergeordneter (in der Regel nur regionaler) verkehrlicher Bedeutung. Auf Nebenbahnen sind gegenüber Hauptbahnen Vereinfachungen in der baulichen und signaltechnischen Ausstattung zugelassen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept329
pachl:Concept329 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept363 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nebenfahrzeug"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahnfahrzeug für Sonderzwecke, das den  Vorschriften der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung  nur insofern entsprechen muss, wie es sein besonderer Einsatzzweck erfordert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept33
pachl:Concept33 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausfahrsignal"@de ;
                skos:definition "Hauptsignal, das die Ausfahrten aus einem  Bahnhof  auf die  freie Strecke  sichert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept330
pachl:Concept330 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept256 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nebengleis"@de ;
                 skos:definition "Gleis, das nicht planmäßig von  Zügen befahren werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept331
pachl:Concept331 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "negative Kreuzungszeit"@de ;
                 skos:definition "Kreuzungszeit, die sich ergibt, wenn bei großer Entfernung des Fahrzeitmesspunktes vom Einfahrsignal die Abfahrzeit eines Zuges vor der Ankunftszeit des Gegenzuges liegen kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept332
pachl:Concept332 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Nennleistungsfähigkeit"@de ;
                 skos:definition "Der Belastungsgrenzwert einer Teilstrecke, der zur Gewährleistung einer befriedigenden Betriebsqualität möglichst nicht überschritten werden sollte. Der Nennleistungsfähigkeit entspricht erfahrungsgemäß ein verketteter Belegungsgrad von 0,5 über 24 Stunden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept333
pachl:Concept333 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept193 ,
                               pachl:Concept249 ,
                               pachl:Concept371 ,
                               pachl:Concept448 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "nichtselbsttätiger Streckenblock"@de ;
                 skos:definition "Form des  Streckenblocks, bei der Mitwirkungshandlungen des Bedieners erforderlich sind. Bauformen des nichtselbsttätigen Streckenblocks sind der Felderblock, der Relaisblock und der Trägerfrequenzblock ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept334
pachl:Concept334 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "nicht überwachter Netzbereich"@de ;
                 skos:definition "Netzbereich, in dem die Zugdisposition nicht online aus einer Betriebsleitstelle vorgenommen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept335
pachl:Concept335 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept221 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "offener Block"@de ;
                 skos:definition "Form der Blocklogik des Folgefahrschutzes, bei der die Blockstrecke in Grundstellung freigegeben ist, und nur während der Belegung durch eine Zugfahrt für andere Züge gesperrt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept336
pachl:Concept336 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept400 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Ordnungsgruppenverfahren"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Bildung von Mehrgruppenzügen, bei dem die im Richtungsgleis gesammelten Wagen einer Zugbildungsrichtung anschließend in der Nachordnungsgruppe nach Gruppen sortiert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept337
pachl:Concept337 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept494 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "pendelnder Durchrutschweg"@de ;
                 skos:definition "Im Ausland verbreitete Form der Durchrutschwegsicherung mittels bedingter Folgeabhängigkeiten, bei der der Verlauf des Durchrutschweges ohne Rücknahme der Fahrstraße nachträglich geändert werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept338
pachl:Concept338 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept55 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "permanente Folgeabhängigkeit"@de ;
                 skos:definition "Unabhängig von eingestellten Fahrstraßen ständig wirksame Folgeabhängigkeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept339
pachl:Concept339 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "permissives Fahren"@de ;
                 skos:definition "Betriebsverfahren auf Strecken mit selbsttätigem Streckenblock, bei dem Züge an Hauptsignalen, die nur der Zugfolgeregelung dienen, bei Haltstellung ohne besonderen Auftrag des Fahrdienstleiters vorsichtig auf Sicht weiterfahren dürfen. Das permissive Fahren ist derzeit im Geltungsbereich der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung nicht zugelassen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept34
pachl:Concept34 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausfahrssperre"@de ;
                skos:definition "Einrichtung, die nach der Ausfahrt eines Zuges auch bei Nichteintreten des Streckenverschlusses eine wiederholte Freigabe eines auf dieselbe Strecke weisenden Ausfahrsignals verhindert. Die Ausfahrsperre ersetzt in modernen Streckenblock anlagen die Streckenwiederholungssperre ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept340
pachl:Concept340 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept6 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Permissivsignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal, an dem das permissive Fahren zugelassen ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept341
pachl:Concept341 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "planmäßige Fahrzeit"@de ;
                 skos:definition "Die im Fahrplan ausgewiesene Fahrzeit als Summe aus reiner Fahrzeit und Fahrzeitzuschlägen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept342
pachl:Concept342 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "planmäßige Wartezeiten"@de ;
                 skos:definition "Wartezeiten, die bereits in den  Fahrplan eingearbeitet werden. Dazu gehören  Synchronisationszeiten  und Wartezeiten beim planmäßigen  Kreuzen  und Überholen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept343
pachl:Concept343 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept301 ,
                              pachl:Concept314 ,
                              pachl:Concept361 ,
                              pachl:Concept493 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Pluslage"@de ;
                 skos:definition "Die der Grundstellung entsprechende Lage einer Weiche ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept344
pachl:Concept344 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Programmselbststellbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Realisierungsform einer Zuglenkung, bei der an Fahrtverzweigungen ein festes Fahrstraßenprogramm ohne Auswertung zugbegleitender Informationen abgearbeitet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept345
pachl:Concept345 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Pufferzeit"@de ;
                 skos:definition "Bei der Fahrplankonstruktion zu berücksichtigender Zuschlag auf die  Mindestzugfolgezeit  zur Verminderung der Verspätungsübertragung bei Unregelmäßigkeiten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept346
pachl:Concept346 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept266 ,
                               pachl:Concept303 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "punktförmige Zugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Form der  Zugbeeinflussung, bei der nur an diskreten Punkten Daten zum  Zug  übertragen werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept347
pachl:Concept347 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Radiallinie"@de ;
                 skos:definition "Linie im Nahverkehr, die zwischen Stadtrand und Stadtzentrum verläuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept348
pachl:Concept348 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept39 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Große Zugbildungsanlage des Einzelwagenverkehrs, in der die eingehenden Güterwagen neu nach Zugbildungsrichtungen sortiert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept349
pachl:Concept349 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierbegleiter"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, der zur Unterstützung des Triebfahrzeugführers eine  Rangierfahrt  begleitet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept35
pachl:Concept35 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "außerplanmäßige Wartezeiten"@de ;
                skos:definition "Wartezeiten, die sich durch Unregelmäßigkeiten in der Betriebsabwicklung ergeben (Verspätungen)."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept350
pachl:Concept350 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierfahrten"@de ;
                 skos:definition "Fahrten mit Eisenbahnfahrzeugen unter vereinfachten Bedingungen innerhalb von  Bahnhöfen  und  Anschlussstellen  zum Bilden und Zerlegen von  Zügen, Umsetzen von Fahrzeugen, Bedienen von Ladestellen und ähnlichen Zwecken. Rangierfahrten werden auf Sicht mit stark reduzierter Geschwindigkeit durchgeführt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept351
pachl:Concept351 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierhaltsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal zur Erteilung der Zustimmung zur Rangierfahrt, dessen Haltbegriff nicht für Züge gilt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept352
pachl:Concept352 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierhalttafel"@de ;
                 skos:definition "Signaltafel, die hinter Einfahrsignalen oder in der Nähe von Anschlussstellen stehenden Blocksignalen die Stelle markiert, über die nur mit schriftlichem Befehl des Fahrdienstleiters rangiert werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept353
pachl:Concept353 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierstraße"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraße zur Sicherung des Fahrwegs einer Rangierfahrt . Im Gegensatz zu einer Zugstraße wird auf eine Freiprüfung des Fahrwegs, auf einen Durchrutschweg und in der Regel auf  Flankenschutz verzichtet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept354
pachl:Concept354 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rangierverbot"@de ;
                 skos:definition "Maßnahme des mittelbaren Flankenschutzes, bei der der für die Fahrwegprüfung zuständige Mitarbeiter vor Zulassung einer Zugfahrt, die wegen fehlender Flankenschutzeinrichtung gefährdet werden könnte, anordnet, dass gefährdende Rangierbewegungen eingestellt werden müssen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept355
pachl:Concept355 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Räumfahrzeit"@de ;
                 skos:definition "An die Fahrzeit in einem Fahrwegabschnitt (Blockabschnitt, Fahrstraße) anschließende Zeit zum vollständigen Freifahren der für die Freigabe dieses Fahrwegabschnitts maßgebenden Zugschlussstelle . Die Räumfahrzeit ist Bestandteil der  Sperrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept356
pachl:Concept356 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept62 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Räumförderer"@de ;
                 skos:definition "Fördereinrichtung in Richtungsgleisen mit Räumzielbremsung, die die im Richtungsgleis ankommenden Wagen zügig aus der Räumzone entfernt, um folgende Abläufe in das gleiche Richtungsgleis nicht zu behindern."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept357
pachl:Concept357 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Räumstrecke"@de ;
                 skos:definition "Die sich aus der Summe aus Anhalteweg, Sperrstrecke und Länge des Straßenfahrzeugs zusammensetzende Strecke, innerhalb derer ein Straßenfahrzeug einem Bahnübergang belegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept358
pachl:Concept358 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept290 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Räumzielbremsung"@de ;
                 skos:definition "Form der Ablaufsteuerung in Rangierbahnhöfen, bei der die Gleisbremsen so gesteuert werden, dass die Wagen den Beginn der Richtungsgleise erreichen und von dort durch gleisseitige Fördereinrichtungen (Räumförderer, Beidrückförderer) weitertransportiert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept359
pachl:Concept359 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Räumungsprüfung"@de ;
                 skos:definition "Feststellung, dass ein  Zug vollständig an der  Signalzugschlussstelle vorbeigefahren ist und durch ein Halt zeigendes Signal gedeckt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept36
pachl:Concept36 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept26 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Ausweichanschlussstelle"@de ;
                skos:definition "Anschlussstelle, bei der die  Blockstrecke  nach Einfahrt der Bedienungsfahrt in die  Anschlussstelle für einen anderen  Zug  freigegeben werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept360
pachl:Concept360 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "RZÜ"@de ,
                            "rechnergestützte Zugüberwachung"@de ;
                 skos:definition "Anwendung der Zuglaufverfolgung zur Anzeige der Betriebslage in Betriebsleitstellen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept361
pachl:Concept361 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept301 ,
                              pachl:Concept314 ,
                              pachl:Concept343 ,
                              pachl:Concept493 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rechtslage"@de ;
                 skos:definition "Lage einer Weiche, bei der von der Weichenspitze aus gesehen der Fahrweg in den rechten Weichenstrang eingestellt ist. Diese Bezeichnung ist nur bei Weichen üblich, für die keine Grundstellung festgelegt ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept362
pachl:Concept362 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelbremsweg"@de ;
                 skos:definition "Für eine Strecke festgesetzter Bremsweg, auf den sowohl die fahrwegseitigen Sicherungsanlagen als auch das Bremsvermögen der  Züge  ausgelegt sein müssen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept363
pachl:Concept363 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept329 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelfahrzeug"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahnfahrzeug, das ohne Einschränkung den Regeln der  Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung entspricht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept364
pachl:Concept364 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept219 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelgleis"@de ;
                 skos:definition "Streckengleis einer zweigleisigen Strecke, das entsprechend der gewöhnlichen Fahrtrichtung befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept365
pachl:Concept365 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept434 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelstellungsweiche"@de ;
                 skos:definition "Unverschlossene stumpf befahrene Weiche im Durchrutschweg einer Fahrstraße ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept366
pachl:Concept366 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelwerk"@de ;
                 skos:definition "Zusammenstellung von Vorschriften, Richtlinien und Normen zur Planung und Durchführung des Bahnbetriebes sowie zur Gestaltung der Bahnanlagen und Fahrzeuge."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept367
pachl:Concept367 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept404 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelzug"@de ;
                 skos:definition "Zug, der nach einem im Voraus festgelegten Fahrplan täglich oder an bestimmten Tagen verkehrt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept368
pachl:Concept368 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept54 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Regelzuschlag"@de ;
                 skos:definition "In jede Fahrplantrasse gleichverteilt eingerechneter Fahrzeitzuschlag zum Ausgleich stochastischer Einflüsse auf die Fahrzeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept369
pachl:Concept369 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept348 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "regionaler Rangierbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Rangierbahnhof meist mittlerer Größe zur Bildung regionaler Güterzüge, von dem aus die Güterverkehrsstellen einer bestimmten Region bedient werden. Regionale Rangierbahnhöfe sind einem überregionalen Rangierbahnhof zugeordnet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept37
pachl:Concept37 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept103 ,
                              pachl:Concept251 ,
                              pachl:Concept26 ,
                              pachl:Concept39 ,
                              pachl:Concept91 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnanlagen"@de ;
                skos:definition "Alle Grundstücke, Bauwerke und sonstigen Einrichtungen einer Eisenbahn, die unter Berücksichtigung der örtlichen Verhältnisse zur Abwicklung oder Sicherung des Reise- oder Güterverkehrs auf der Schiene erforderlich sind. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept370
pachl:Concept370 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "reine Fahrzeit"@de ;
                 skos:definition "Die als Ergebnis der fahrdynamischen Rechnung vorliegende kürzest mögliche Fahrzeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept371
pachl:Concept371 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Relaisblock"@de ;
                 skos:definition "Form des nichtselbsttätigen Streckenblocks, bei dem die Blockabhängigkeiten durch Relaisschaltungen mit Blockrelais realisiert sind. Der Relaisblock arbeitet meist als  halbautomatischer Streckenblock ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept372
pachl:Concept372 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept110 ,
                              pachl:Concept229 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Relaisstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk, bei dem alle Abhängigkeiten durch Relaisschaltungen bewirkt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept373
pachl:Concept373 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungsanzeiger"@de ;
                 skos:definition "Zusatzsignal, das vor Streckenverzweigungen anzeigt, auf welche Strecke die Fahrstraße führt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept374
pachl:Concept374 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept299 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungsbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Gleisanordnung bei Parallelführung mehrerer zweigleisiger Strecken, bei der jeweils die Gleise gleicher Fahrtrichtung nebeneinander angeordnet sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept375
pachl:Concept375 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept132 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungserlaubnis"@de ;
                 skos:definition "Form der Blocklogik des Gegenfahrschutzes, bei der auf einem Streckengleis zwischen zwei Zugmeldestellen eine blocktechnisch erlaubte Fahrtrichtung (\"Erlaubnisrichtung\") eingestellt ist. Eine Bedienungshandlung ist nur zum Wechsel der Fahrtrichtung erforderlich (Erlaubniswechsel)."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept376
pachl:Concept376 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungsgleis"@de ;
                 skos:definition "Gleis in der Richtungsgruppe eines Rangierbahnhofs ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept377
pachl:Concept377 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept878 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungsgleisbremse"@de ;
                 skos:definition "In Ablaufanlagen (Ablaufberg) mit freiem Ablauf am Anfang der Richtungsgleise angeordnete Gleisbremse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept378
pachl:Concept378 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Richtungsgruppe"@de ;
                 skos:definition "Gleisgruppe eines Rangierbahnhofs, in der die Wagen nach Zugbildungsrichtungen sortiert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept379
pachl:Concept379 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Ringlinie"@de ;
                 skos:definition "Das Stadtzentrum umfahrende Linie im Nahverkehr. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept38
pachl:Concept38 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnbetrieb"@de ;
                skos:definition "Gesamtheit aller Tätigkeiten zur Koordination, Regelung und Sicherung von Fahrten mit Eisenbahnfahrzeugen auf einer Eisenbahninfrastruktur."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept380
pachl:Concept380 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept485 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rückblockung"@de ;
                 skos:definition "Vorgang, durch den nach dem Freifahren eines  Blockabschnitts  und des folgenden  Durchrutschweges  und dem Haltfall des Hauptsignals am Ende des  Blockabschnitts  der durch den Streckenblock bewirkte Signalverschluss für die am Anfang des  Blockabschnitts in diesen  Blockabschnitt weisenden Hauptsignale aufgehoben wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept381
pachl:Concept381 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rückfallweiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche, die aufgefahren werden darf und durch eine Rückstellmechanik anschließend wieder in die Ausgangslage läuft. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept382
pachl:Concept382 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rückgabezwang"@de ;
                 skos:definition "Einrichtung des  Bahnhofsblocks, die nach einer  Zugfahrt  die Rückgabe aller für diese  Zugfahrt  empfangenen blockelektrischen Freigaben erzwingt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept383
pachl:Concept383 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Rückmeldung"@de ;
                 skos:definition "Zugmeldung  zum Bestätigen der Räumungsprüfung  an eine rückliegende  Zugfolgestelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept385
pachl:Concept385 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept248 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schlechtläufer"@de ;
                 skos:definition "Wagen, der im Ablaufbetrieb (Ablaufberg) einen besonders hohen Laufwiderstand aufweist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept386
pachl:Concept386 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schlusssignal"@de ;
                 skos:definition "Zeichen am letzten Wagen eines  Zuges, durch dessen Beobachtung das örtliche Betriebspersonal feststellen kann, dass der  Zug  einen Gleisabschnitt vollständig geräumt hat."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept387
pachl:Concept387 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schraubengleisbremse"@de ;
                 skos:definition "Gleisbremse, deren Bremswirkung dadurch erzeugt wird, dass das Rad eine neben der Schiene angebrachte hydraulisch abgebremste Trommel in Drehung versetzt. Die Trommel hat eine spiralförmig umlaufende Führungswulst, die zur Erzeugung der Drehbewegung durch den Spurkranz nach unten gedrückt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept388
pachl:Concept388 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schubsignal"@de ;
                 skos:definition "Auf Werkbahnen mit planmäßigem Verkehr geschobener Züge aufgestelltes Signal, das vor einem  Hauptsignal die Stelle kennzeichnet, an der Triebfahrzeuge geschobener Züge bei Halt zeigendem Hauptsignal zu halten haben."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept389
pachl:Concept389 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schutzblockstrecke"@de ;
                 skos:definition "Sonderform einer Blockstreckensicherung, die in Ausnahmefällen angewandt wird, wenn ein Einfahr- oder Blocksignal nicht im vollen Gefahrpunktabstand vor der ersten Weiche angeordnet werden kann. Dabei tritt mit der Rückblockung ein Verschluss der im Durchrutschweg liegenden Weichen ein, der bis zu der durch die nächste Zugfahrt bewirkten Fahrstraßenauflösung bestehen bleibt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept39
pachl:Concept39 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept142 ,
                              pachl:Concept279 ,
                              pachl:Concept285 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnhof"@de ;
                skos:definition "Bahnanlage mit mindestens einer Weiche, wo  Züge  beginnen, enden, ausweichen oder wenden dürfen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept390
pachl:Concept390 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schutztransportweiche"@de ,
                            "Transportschutzweiche"@de ;
                 skos:definition "Im Flankenschutzraum liegende Weiche, die den Flankenschutz \"transportiert\", aber selbst keine Schutzweiche ist."@de .

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept391
pachl:Concept391 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Schutzweiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche, die in abweisender Stellung verschlossen wird, um einer  Fahrstraße   Flankenschutz  zu bieten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept392
pachl:Concept392 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Selbstblock"@de ;
                 skos:definition "Form des selbsttätigen Streckenblocks, bei der die Blockeinrichtungen in dezentralen Schaltschränken entlang der Strecke untergebracht sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept393
pachl:Concept393 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Selbstblocksignal"@de ;
                 skos:definition "Blocksignal außerhalb von Abzweig- und Überleitstellen an einer Strecke mit selbsttätigem Streckenblock ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept394
pachl:Concept394 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept392 ,
                               pachl:Concept509 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "selbsttätiger Streckenblock"@de ;
                 skos:definition "Form des  Streckenblocks, bei der mit Ausnahme des  Erlaubniswechsels  keine Mitwirkungshandlungen des Bedieners erforderlich sind. Voraussetzung ist die Ausrüstung der Strecke mit einer  Gleisfreimeldeanlage ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept395
pachl:Concept395 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sicherheitsfahrschaltung"@de ,
                            "Sifa"@de ;
                 skos:definition "Sicherheitseinrichtung auf Triebfahrzeugen, durch die eine Zwangsbremsung ausgelöst wird, wenn der Triebfahrzeugführer das Bewusstsein verliert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept396
pachl:Concept396 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Signalabhängigkeit"@de ;
                 skos:definition "Sicherungstechnische Abhängigkeit, die bewirkt, dass ein Signal nur auf Fahrt gestellt werden kann, wenn alle zur  Fahrstraße  gehörenden Weichen und Flankenschutzeinrichtungen richtig liegen und verschlossen sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept397
pachl:Concept397 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Signalbuch"@de ;
                 skos:definition "Teil des betrieblichen Regelwerks, in dem das Aussehen und die Bedeutung der Signale festgelegt sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept398
pachl:Concept398 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept27 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signalgeführter Betrieb"@de ;
                 skos:definition "Betriebsweise, bei der die Zugfahrten durch ortsfeste Signale geführt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept399
pachl:Concept399 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signalgesteuerte Bahnübergangssicherungsanlage"@de ;
                 skos:definition "Bahnübergangssicherungsanlage,  die mit dem Stellauftrag eines Hauptsignales eingeschaltet wird und zu diesem Hauptsignal in Signalabhängigkeit steht. Die Ausschaltung erfolgt zugbewirkt über gleisseitige Kontakteinrichtungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept4
pachl:Concept4 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abmeldung"@de ;
               skos:definition "Zugmeldung, mit der die Ab- oder Durchfahrt eines Zuges an die nächste Zugmeldestelle und alle zwischenliegenden örtlich besetzten Betriebsstellen gemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept40
pachl:Concept40 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnhofsblock"@de ;
                skos:definition "Blockanlage  zur Herstellung von Abhängigkeiten zwischen verschiedenen  Stellwerken  innerhalb eines  Bahnhofs ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept400
pachl:Concept400 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept336 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Simultanverfahren"@de ;
                 skos:definition "Verfahren zur Bildung von Mehrgruppenzügen, bei dem die Wagen in einem ersten Ablauf nach ihrer Stellung im Zuge und, nach erneutem Abziehen in die Einfahrgruppe, in einem zweiten Ablauf nach Zugbildungsrichtungen sortiert werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept401
pachl:Concept401 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "SZB"@de ,
                            "signalisierter Zugleitbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Form des Zugleitbetriebes, bei der die Zugleitstrecke mit einem vereinfachten Signalsystem ausgerüstet ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept402
pachl:Concept402 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Signalsichtzeit"@de ;
                 skos:definition "Reaktionszeit des Triebfahrzeugführers zur sicheren Aufnahme eines Signalbildwechsels. Die Signalsichtzeit ist Bestandteil der  Sperrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept403
pachl:Concept403 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Signalzugschlussstelle"@de ;
                 skos:definition "Am Ende des  Durchrutschwegs  gelegene Stelle, die ein  Zug  vollständig freigefahren haben muss, bevor die rückliegende  Blockstrecke für einen folgenden  Zug  freigegeben werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept404
pachl:Concept404 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept367 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sonderzug"@de ;
                 skos:definition "Zug, der auf besondere Anordnung an bestimmten Tagen entweder nach einem im Voraus festgelegten und bekannt gegebenen Fahrplan (Bedarfszug) oder nach einem von Fall zu Fall besonders aufgestellten Fahrplan verkehrt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept405
pachl:Concept405 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sonderzuschlag"@de ;
                 skos:definition "Ältere Bezeichnung für Bauzuschlag ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept406
pachl:Concept406 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sperrfahrt"@de ;
                 skos:definition "Zugfahrt, die in ein betrieblich gesperrtes Gleis der freien Strecke eingelassen wird. Für die Bedienung der Signal- und Blockanlagen und die Abwicklung der Zugmeldungen gelten für Sperrfahrten vom Regelbetrieb abweichende besondere Bestimmungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept407
pachl:Concept407 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sperrsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, das ein Fahrverbot für Züge und Rangierfahrten signalisieren kann, durch das jedoch keine Zugfahrten zugelassen werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept408
pachl:Concept408 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sperrstrecke"@de ;
                 skos:definition "Die an einem Bahnübergang auf der Straße gemessene Strecke vom Andreaskreuz bis zu dem Punkt, an dem ein Straßenfahrzeug die Grenze des Regellichtraums verlässt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept409
pachl:Concept409 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "Belegungszeit: Ältere Bezeichnung für  Sperrzeit ."@de ;
                 rdfs:label "Belegungszeit"@de ,
                            "Sperrzeit"@de ;
                 skos:definition "Zeitspanne, in der ein Gleisabschnitt (Blockabschnitt,  Fahrstraße) durch eine Fahrt betrieblich beansprucht und somit für andere Fahrten gesperrt ist. Die Sperrzeit beginnt mit der Fahrstraßenbildung und endet, wenn nach dem Freifahren der  Zugschlussstelle der Gleisabschnitt wieder für eine folgende Fahrt freigegeben werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept41
pachl:Concept41 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnhofsblockstrecke"@de ;
                skos:definition "Durch Hauptsignale begrenzter Abschnitt eines Bahnhofshauptgleises, auf dem Streckenblock eingerichtet ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept410
pachl:Concept410 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Sperrzeitentreppe"@de ;
                 skos:definition "Grafische Darstellung der  Sperrzeiten einer von einem  Zug  durchfahrenen Folge von  Blockabschnitten ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept411
pachl:Concept411 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "spitz befahrene Weiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche, die von der Weichenspitze her befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept412
pachl:Concept412 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Spitzenverschluss"@de ;
                 skos:definition "Im Bereich der Zungenspitzen angeordneter  Weichenverschluss ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept413
pachl:Concept413 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept178 ,
                              pachl:Concept274 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Spurplanstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Stellwerk mit geografischer Fahrstraßenlogik ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept414
pachl:Concept414 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stabilitätsquotient"@de ;
                 skos:definition "Kenngröße zur Bewertung der Fahrplanstabilität von Taktfahrplänen, die angibt, nach wie vielen Taktzyklen eine vorgegebene Einbruchsverspätung abgebaut werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept415
pachl:Concept415 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stadtbahn"@de ;
                 skos:definition "Straßenbahnähnliches Bahnsystem, dessen Fahrweg weitgehend getrennt vom sonstigen Straßenverkehr verläuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept416
pachl:Concept416 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept384 ,
                              pachl:Concept458 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "S-Bahn: In Deutschland übliche Bezeichnung für eine Stadtschnellbahn, die nach den Grundsätzen der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung (EBO) betrieben wird."@de ;
                 rdfs:label "S-Bahn"@de ,
                            "Stadtschnellbahn"@de ;
                 skos:definition "Leistungsfähiges Bahnsystem zur Abwicklung des Personennahverkehrs in Großstädten und Ballungsräumen. Für Stadtschnellbahnen sind dichte Zugfolgen und hohe Beförderungsgeschwindigkeiten charakteristisch."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept417
pachl:Concept417 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept510 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Startsignal"@de ;
                 skos:definition "Haupt-  oder  Sperrsignal  am Anfang einer  Fahrstraße ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept418
pachl:Concept418 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Start-Ziel-Bedienung"@de ;
                 skos:definition "Bei Gleisbildstellwerken verbreitetes Bedienprinzip, bei dem zum Einstellstellen einer Fahrstraße eine Taste am Start und am Ziel der Fahrstraße bedient wird. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept419
pachl:Concept419 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept80 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "stehender Fahrplan"@de ;
                 skos:definition "Bildfahrplan mit vertikaler Wegachse."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept42
pachl:Concept42 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnhofsfahrordnung"@de ;
                skos:definition "Früher gebräuchliche  Fahrplan unterlage für das örtliche Betriebspersonal in Bahnhöfen . Wird heute durch den Fahrplan für Zugmeldestellen ersetzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept420
pachl:Concept420 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept139 ,
                               pachl:Concept140 ,
                               pachl:Concept141 ,
                               pachl:Concept178 ,
                               pachl:Concept274 ,
                               pachl:Concept307 ,
                               pachl:Concept372 ,
                               pachl:Concept413 ,
                               pachl:Concept496 ,
                               pachl:Concept58 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stellwerk"@de ;
                 skos:definition "Sicherungsanlage zum zentralisierten Bedienen von Weichen und Signalen. Ein Stellwerk enthält in der Regel auch eine zentralisierte Sicherungslogik zum Herstellen der dazu erforderlichen Abhängigkeiten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept421
pachl:Concept421 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stellwerkswärter"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, der ein Stellwerk bedient und den Zug- und Rangierbetrieb innerhalb seines Stellwerksbezirks durchzuführt und überwacht. Er übernimmt für seinen Stellwerksbezirk die Funktion des Weichenwärters und kann zugleich Fahrdienstleiter sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept422
pachl:Concept422 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stichbahn-Bockabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Stichstrecke, die als Blockstrecke mit Stichstreckenblock ausgerüstet ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept423
pachl:Concept423 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stichstreckenblock"@de ;
                 skos:definition "Sonderform des Streckenblocks zur Sicherung eingleisiger Stichstrecken, auf denen immer nur ein Zug unterwegs ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept424
pachl:Concept424 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Straßenbahn"@de ;
                 skos:definition "Nach der Verordnung über den Bau und Betrieb von Straßenbahnen (BOStrab) betriebene Schienenbahn, deren Fahrzeuge auf straßenbündigem Bahnkörper am Straßenverkehr teilnehmen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept425
pachl:Concept425 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept208 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Strecke"@de ;
                 skos:definition "Ein- oder mehrgleisige Verbindung zweier Punkte (End- oder Knoten bahnhöfe) mit eigener Kilometrierung, auf der planmäßig Züge verkehren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept426
pachl:Concept426 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckenabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Abschnitt der freien Strecke, der durch zwei  Zugmeldestellen begrenzt wird. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept427
pachl:Concept427 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept333 ,
                               pachl:Concept394 ,
                               pachl:Concept423 ,
                               pachl:Concept447 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckenblock"@de ;
                 skos:definition "Sicherungsanlage, die das Fahren im Raumabstand technisch erzwingt. Der Streckenblock kann als selbsttätiger  oder nichtselbsttätiger Streckenblock  ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept429
pachl:Concept429 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckenverschluss"@de ;
                 skos:definition "In modernen Streckenblock anlagen übliche Bezeichnung für den Verschluss eines Hauptsignals durch den Streckenblock ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept43
pachl:Concept43 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnsteigwechselzeit"@de ;
                skos:definition "Zeitspanne von der Abfahrt eines am Bahnsteig haltenden  Zuges  bis zur Ankunft des nächsten  Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept430
pachl:Concept430 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckenwiderstand"@de ;
                 skos:definition "Fahrdynamische Widerstandskraft, die die bauliche Infrastruktur einer Strecke der  Zugfahrt  entgegensetzt. Der Streckenwiderstand setzt sich aus dem Neigungswiderstand und dem Bogenwiderstand zusammen. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept431
pachl:Concept431 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckenwiederholungssperre"@de ;
                 skos:definition "Wiederholungssperre, die bei Vergessen oder Versagen der Vorblockung eine wiederholte Freigabe eines auf dieselbe Strecke weisenden Ausfahrsignals verhindert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept432
pachl:Concept432 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutzmaßnahme, die eine Zugfahrt davor schützen soll, dass ein auf einem Nachbargleis eingefahrener Zug durch das Strecken nach der Einfahrt in den Gefahrenraum des zu schützenden Gleises gerät."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept433
pachl:Concept433 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Streckschutzabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Unmittelbar nach dem Abzweig in ein Überholungsgleis angeordneter Freimeldeabschnitt, der zur Auflösung der Einfahrstraße freigefahren werden muss, aber anschließend durch das Strecken des eingefahrenen Zuges wieder besetzt werden darf, ohne die Weiche zu blockieren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept434
pachl:Concept434 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept497 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "stumpf befahrene Weiche"@de ;
                 skos:definition "Weiche, die von der Herzstückseite her befahren wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept435
pachl:Concept435 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Stumpfgleis"@de ;
                 skos:definition "Einseitig angebundenes, stumpf endendes Gleis."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept436
pachl:Concept436 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept28 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "synchrone Simulation"@de ;
                 skos:definition "Simulationsverfahren für Leistungsuntersuchungen von Eisenbahnbetriebsanlagen, bei dem alle betrieblichen Teilprozesse zeitsynchron abgebildet und dabei auftretende Konflikte nach vorgegebenen Regeln gelöst werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept437
pachl:Concept437 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Synchronisationszeit"@de ;
                 skos:definition "Planmäßige Wartezeit  zum Herstellen von Anschlüssen und/oder Anpassen der Abfahrtszeit an eine gewünschte Taktlage."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept438
pachl:Concept438 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Systemtechnik des Schienenverkehrs"@de ;
                 skos:definition "Teilgebiet der Verkehrswissenschaft, das sich mit der Planung und Durchführung von Prozessabläufen in Schienenverkehrssystemen und dem dafür erforderlichen Zusammenwirken der Systemkomponenten befasst."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept439
pachl:Concept439 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "tabellarische Fahrstraßenlogik"@de ;
                 skos:definition "Form der Fahrstraßenlogik, bei der die Verschlussabhängigkeiten in einer Verschlusstabelle aufgebaut sind. Ein Stellwerk mit tabellarischer Fahrstraßenlogik kann als Kaskadenstellwerk oder Fahrstraßenstellwerk ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept44
pachl:Concept44 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnhofswiederholungssperre"@de ;
                skos:definition "Wiederholungssperre zur Realisierung des Rückgabezwangs ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept440
pachl:Concept440 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept163 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Taktfahrplan"@de ;
                 skos:definition "Fahrplan  mit konstanten  Zugfolgezeiten  zwischen den  Zügen einer Linie."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept441
pachl:Concept441 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Talbremse"@de ;
                 skos:definition "In Ablaufanlagen mit freiem Ablauf in der Verteilzone des Ablaufberges angeordnete Gleisbremse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept442
pachl:Concept442 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Tangentiallinie"@de ;
                 skos:definition "Linie im Nahverkehr, die außerhalb des Stadtzentrums verläuft."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept443
pachl:Concept443 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept483 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Teilblockmodus"@de ;
                 skos:definition "Ausrüstungsvariante einer Strecke mit linienförmiger Zugbeeinflussung, wobei die durch ortsfeste Signale begrenzten Blockstrecken durch kürzere LZB - Blockstrecken unterteilt sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept444
pachl:Concept444 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept171 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Teilfahrstraße"@de ;
                 skos:definition "Abschnitt einer Fahrstraße, der nach dem Befahren und wieder Freifahren einzeln auflöst. Jede Teilfahrstraße hat eine eigene Fahrstraßenzugschlussstelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept445
pachl:Concept445 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Teilfahrstraßenknoten"@de ;
                 skos:definition "Element eines Fahrstraßenknotens, in dem sich alle darüber führenden Fahrstraßen gegenseitig ausschließen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept446
pachl:Concept446 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Teilstrecke"@de ;
                 skos:definition "Abschnitt einer Strecke, auf dem sich das Betriebsprogramm nicht wesentlich ändert, so dass eine geschlossene Betrachtung des  Leistungsverhaltens möglich ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept447
pachl:Concept447 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Token-Block"@de ,
                            "tokenbasierter Block"@de ;
                 skos:definition "Streckenblock, dessen Blocklogik auf der Verwendung physischer oder logischer Informationsträger (engl. \"Token\") basiert, die zur Erteilung der Zustimmung zur Einfahrt in eine Blockstrecke an den Zug übergeben und nach dem Räumen der Blockstrecke wieder zurückgegeben werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept448
pachl:Concept448 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Trägerfrequenzblock"@de ;
                 skos:definition "Bauform des nichtselbsttätigen Streckenblocks, der ohne Blockfelder und Blockrelais arbeitet und zur Übertragung der Blockinformationen ein Trägerfrequenzsystem benutzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept449
pachl:Concept449 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Transportleitung"@de ;
                 skos:definition "Transportleitende Stelle eines  Eisenbahnverkehrsunternehmens, die die Zugläufe in einem Netzbereich überwacht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept45
pachl:Concept45 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept46 ,
                              pachl:Concept47 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergang"@de ;
                skos:definition "Höhengleiche Kreuzung einer Schienenbahn und einer Straße."@de .





###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept451
pachl:Concept451 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Trapeztafel"@de ;
                 skos:definition "Bei einfachen Verhältnissen anstelle eines Hauptsignals aufgestellte Signaltafel, die die Stelle markiert, an der bestimmte Züge vor einer Betriebsstelle zu halten haben."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept452
pachl:Concept452 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Trassenmanagement"@de ;
                 skos:definition "Planungsprozess zur Koordination der von den Zugbetreibern gewünschten Lagen der  Fahrplantrassen auf einer gegebenen Infrastruktur."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept453
pachl:Concept453 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Trassenpreis"@de ;
                 skos:definition "Das von einem Eisenbahnverkehrsunternehmen an ein Eisenbahninfrastrukturunternehmen für die Bereitstellung einer Fahrplantrasse zu zahlende Entgelt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept454
pachl:Concept454 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept39 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Trennungsbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof an einer Streckenverzweigung mit Zugübergang von einer Stammstrecke auf eine abzweigende Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept455
pachl:Concept455 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Triebfahrzeug"@de ;
                 skos:definition "Eisenbahnfahrzeug mit eigenem Fahrzeugantrieb."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept456
pachl:Concept456 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Triebfahrzeugcharakteristik"@de ;
                 skos:definition "Darstellung der Zugkraft eines Triebfahrzeugs in Abhängigkeit von der Geschwindigkeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept457
pachl:Concept457 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Turmbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Sonderform eines Kreuzungsbahnhofs, in dem sich zwei Strecken auf verschiedenen Ebenen nahezu rechtwinklig kreuzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept458
pachl:Concept458 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept384 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "U-Bahn"@de ;
                 skos:definition "In Deutschland übliche Bezeichnung für eine Stadtschnellbahn mit vollständiger oder teilweiser unterirdischer Verkehrsführung, die nach den Grundsätzen der Verordnung über den Bau und Betrieb von Straßenbahnen (BOStrab)  betrieben wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept459
pachl:Concept459 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Übergangsgeschwindigkeit"@de ;
                 skos:definition "Punkt innerhalb der  Triebfahrzeugcharakteristik, bis zu dem die Zugkraft durch die zwischen Rad und Schiene durch Kraftschluss übertragbare Kraft begrenzt wird. Oberhalb der Übergangsgeschwindigkeit wird die Zugkraft durch die Leistung des Triebfahrzeugs begrenzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept46
pachl:Concept46 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergang mit technischer Sicherung"@de ;
                skos:definition "Bahnübergang, bei dem durch straßenseitge Signal- und/oder Sperreinrichtungen (Lichtzeichen, Halbschranken, Schranken) das Befahren bzw. Betreten durch Straßenbenutzer unterbunden werden soll, wenn sich ein Eisenbahnfahrzeug nähert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept460
pachl:Concept460 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Überholen"@de ,
                            "Überholung"@de ;
                 skos:definition "Ausweichen zweier in gleicher Fahrtrichtung mit unterschiedlicher Geschwindigkeit fahrender  Züge ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept461
pachl:Concept461 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept91 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Überleitstelle"@de ;
                 skos:definition "Blockstelle der  freien Strecke, an der  Züge  auf ein anderes Streckengleis derselben Strecke übergehen können. Der Bereich einer Überleitstelle wird durch die Blocksignale begrenzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept462
pachl:Concept462 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept348 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "überregionaler Rangierbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Großer Rangierbahnhof zur Bildung von überregionalen Güterzügen. Einem überregionalen Rangierbahnhof sind mehrere regionale Rangierbahnhöfe zugeordnet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept463
pachl:Concept463 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Überstellen von Fahrstraßen"@de ;
                 skos:definition "Gleichzeitige Einstellung mehrerer unmittelbar aneinander anschließender Fahrstraßen mit einer einzigen Bedienungshandlung."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept464
pachl:Concept464 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Überwachungslänge eines Signals"@de ;
                 skos:definition "Der US-amerikanischen Begriffswelt entlehnte Bezeichnung (\"control length of a signal\") für die auf ein Signal folgenden Gleisabschnitte, die frei und gesichert sein müssen, solange das Signal einen Fahrtbegriff zeigt. Diese Bezeichnung ist in Deutschland nicht allgemein eingeführt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept465
pachl:Concept465 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept316 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "unmittelbarer Flankenschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der durch technische Flankenschutzeinrichtungen (Schutzweichen, Gleissperren, Signale) bewirkt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept466
pachl:Concept466 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Urverspätung"@de ;
                 skos:definition "Verspätung eines  Zuges, die nicht von anderen  Zügen  übertragen wurde."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept467
pachl:Concept467 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verkehrshalt"@de ;
                 skos:definition "Halt eines Zuges, der dem Zugang von Kunden des  Eisenbahnverkehrsunternehmens dient."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept468
pachl:Concept468 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verkehrstage"@de ;
                 skos:definition "Die Tage, an denen ein Zug während eines definierten Zeitraumes auf seinem gesamten Laufweg oder auf einem Teillaufweg tatsächlich verkehrt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept469
pachl:Concept469 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "verketteter Belegungsgrad"@de ;
                 skos:definition "Grad der zeitlichen Auslastung einer  Teilstrecke  durch  Sperrzeitentreppen unter Berücksichtigung der sich durch die Verkettung der Zugfolge  ergebenden nicht nutzbaren Zeitlücken."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept47
pachl:Concept47 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergang ohne technische Sicherung"@de ;
                skos:definition "Bahnübergang, der nur durch Übersicht über die Bahnstrecke in Verbindung mit hörbaren Signalen der Eisenbahnfahrzeuge gesichert wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept470
pachl:Concept470 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "verketteter Puffergrad"@de ;
                 skos:definition "Differenz des  verketteten Belegungsgrades zu 1,0."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept471
pachl:Concept471 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verkettung der Zugfolge"@de ;
                 skos:definition "Eigenschaft der Zugfolgestruktur, dass die  Sperrzeitentreppen  in Abhängigkeit von der Homogenität der Zugfolge in einer maßgebenden Kette liegen, wodurch nicht nutzbare und damit leistungshemmende Zeitlücken entstehen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept472
pachl:Concept472 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verlassensmeldung"@de ;
                 skos:definition "Zuglaufmeldung, durch die an den Zugleiter gemeldet wird, dass ein Zug eine Zuglaufstelle verlassen hat."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept473
pachl:Concept473 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "BOStrab"@de ,
                            "Verordnung über den Bau und Betrieb von Straßenbahnen"@de ;
                 skos:definition "Rechtsverordnung des Bundesministers für Verkehr über den Bau und Betrieb von Straßenbahnen in der Bundesrepublik Deutschland. Neben den straßenabhängigen Bahnen (Straßenbahnen im engeren Sinne) gilt die BOStrab auch für unabhängige Bahnen (Hoch- und Untergrundbahnen)."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept474
pachl:Concept474 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verschlussplan"@de ,
                            "Verschlusstabelle"@de ;
                 skos:definition "Tabellarische Darstellung, die die Verschlussabhängigkeiten eines Stellwerks mit tabellarischer Fahrstraßenlogik enthält. eines  Stellwerks ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept475
pachl:Concept475 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verschlussregister"@de ;
                 skos:definition "Matrixförmiges mechanisches Verschlusssystem, in dem durch bewegliche Verschlussschieber Abhängigkeiten zwischen den Hebeln mechanischer, elektromechanischer und elektropneumatischer Stellwerke hergestellt werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept476
pachl:Concept476 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verteilzone"@de ;
                 skos:definition "Vor den Richtungsgleisen gelegene Weichenzone, in der die Sortierung der vom Ablaufberg ablaufenden Wagen erfolgt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept477
pachl:Concept477 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verzeichnis der zulässigen Geschwindigkeiten"@de ,
                            "VzG"@de ;
                 skos:definition "Vom Eisenbahninfrastrukturunternehmen aufgestellte Unterlage, die die zulässigen Geschwindigkeiten der Strecken enthält."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept478
pachl:Concept478 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Verzichtweiche"@de ;
                 skos:definition "Zwieschutzweiche, auf deren Verschluss in abweisender Stellung zu Gunsten einer höherwertigen Fahrt verzichtet werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept479
pachl:Concept479 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "virtueller Blockabschnitt"@de ;
                 skos:definition "Blockabschnitt, der beim Fahren im virtuellen Block ohne Installationen am Gleis nur in der Software des Leitsystems gebildet wird. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept48
pachl:Concept48 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergangssicherung"@de ;
                skos:definition "Maßnahme, die verhindern soll, dass Straßenbenutzer einen Bahnübergang befahren bzw. betreten, wenn sich ein Eisenbahnfahrzeug nähert. Es wird zwischen Bahnübergängen mit technischer Sicherung und Bahnübergängen ohne technische Sicherung unterschieden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept480
pachl:Concept480 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "virtueller Flankenschutz"@de ;
                 skos:definition "Flankenschutz, der dadurch bewirkt wird, dass Rangierstraßen ausgeschlossen werden, deren Ziel sich vor der Einmündung in den zu schützenden Fahrweg befindet, ohne dass eine Flankenschutzeinrichtung vorhanden ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept481
pachl:Concept481 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "virtuelles Hauptsignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal, das ohne Installation am Gleis nur in der Leitebene vorhanden ist, um auf Strecken mit Führerraumsignalisierung die Zulassung der Zugfahrten auf der Bedienoberfläche des Fahrdienstleiters zu visualisieren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept482
pachl:Concept482 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vollbahn"@de ;
                 skos:definition "Veraltete Bezeichnung für eine \"vollwertige Eisenbahn\", insbesondere zur Abgrenzung von Straßenbahnen aber auch anderen nach vereinfachten Grundsätzen betriebenen Schienenbahnen. Diese Bezeichnung wird heute offiziell nicht mehr verwendet, ist aber insbesondere bei Fachautoren aus dem Bereich der elektrischen Bahnen noch immer gängig."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept483
pachl:Concept483 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept443 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Ganzblockmodus"@de ,
                            "Vollblockmodus"@de ;
                 skos:definition "Ausrüstungsvariante einer Strecke mit linienförmiger Zugbeeinflussung, wobei die durch ortsfeste Signale begrenzten Blockstrecken mit den LZB - Blockstrecken deckungsgleich sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept484
pachl:Concept484 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorbelegungszeit"@de ;
                 skos:definition "Summe aus Signalsichtzeit, Fahrstraßenbildezeit und Annäherungsfahrzeit ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept485
pachl:Concept485 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept380 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorblockung"@de ;
                 skos:definition "Vorgang, der nach der Einfahrt eines  Zuges  in einen  Blockabschnitt  zum Verschluss aller in diesen  Blockabschnitt  weisenden  Hauptsignale  durch den  Streckenblock führt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept486
pachl:Concept486 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorlauflänge"@de ;
                 skos:definition "Abstand zwischen dem Punkt, bei dessen Befahren der Umstellauftrag einer Weiche in der Verteilzone eines Ablaufberges spätestens erteilt werden muss und den Zungenspitzen dieser Weiche. Die Laufzeit eines Grenzgutläufers innerhalb der Vorlauflänge muss mindestens der Weichenumstellzeit entsprechen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept487
pachl:Concept487 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorleuchtzeit"@de ;
                 skos:definition "Zeit vom Einschalten einer  Bahnübergangssicherungsanlage bis zum Beginn des Schrankenschließens."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept488
pachl:Concept488 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorsichtsignal"@de ;
                 skos:definition "Zusatzsignal, das den schriftlichen Befehl zur Vorbeifahrt eines Zuges an einem Halt zeigenden Hauptsignal ersetzt und den Auftrag erteilt, bis zum nächsten Hauptsignal auf Sicht zu fahren."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept489
pachl:Concept489 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorsignal"@de ;
                 skos:definition "Im Abstand des Regelbremsweges vor einem  Hauptsignal aufgestelltes Signal, das den Signalbegriff dieses  Hauptsignals  ankündigt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept49
pachl:Concept49 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept399 ,
                              pachl:Concept495 ,
                              pachl:Concept50 ,
                              pachl:Concept51 ,
                              pachl:Concept521 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergangssicherungsanlage"@de ;
                skos:definition "Sicherungsanlage für die technische Sicherung eines Bahnübergangs . Eine Bahnübergangssicherungsanlage kann wärterbedient, zuggesteuert oder signalgesteuert ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept490
pachl:Concept490 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorsignalwiederholer"@de ;
                 skos:definition "Signal, das bei eingeschränkter Sichtbarkeit eines Hauptsignals die Vorsignalinformation innerhalb des Vorsignalabstandes wiederholt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept491
pachl:Concept491 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorsprungszeit"@de ;
                 skos:definition "Zugfolgezeit  zwischen zwei nacheinander auf das gleiche Streckengleis ausfahrenden  Zügen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept492
pachl:Concept492 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorstoßisolierung"@de ;
                 skos:definition "Vor der Weichenspitze einer Weiche in der Verteilzone eines Ablaufberges angeordneter Gleisstromkreis, der nach dem Besetzen der Vorlauflänge die Umstellung der Weiche sperrt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept493
pachl:Concept493 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept301 ,
                              pachl:Concept343 ,
                              pachl:Concept361 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Vorzugslage"@de ;
                 skos:definition "Für eine Weiche über die Projektierung der Fahrwegsteuerung festgelegte Lage, die diese Weiche beim Vorliegen einer bestimmten Betriebssituation selbsttätig einnimmt (z. B. als Zwieschutzweiche). Die Vorzugslage kann von der Grundstellung abweichen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept494
pachl:Concept494 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wahldurchrutschweg"@de ;
                 skos:definition "Form einer Durchrutschwegsicherung, bei der der Bediener beim Einstellen einer Fahrstraße eine Auswahl zwischen mehreren projektierten Durchrutschwegen treffen kann. Der gewählte Durchrutschweg ist im Unterschied zu pendelnden Durchrutschwegen nach Eintritt der  Fahrstraßenfestlegung nicht mehr änderbar."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept495
pachl:Concept495 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "wärterbediente Bahnübergangssicherungsanlage"@de ;
                 skos:definition "Bahnübergangssicherungsanlage,  die durch manuelle Bedienungshandlungen ein- und in der Regel auch ausgeschaltet wird. Für wärterbediente Bahnübergangssicherungsanlagen wird nach Möglichkeit Signalabhängigkeit zu einem Hauptsignal eingerichtet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept496
pachl:Concept496 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wärterstellwerk"@de ;
                 skos:definition "Vom Fahrdienstleiter abhängiges Stellwerk, dessen Signale vom Fahrdienstleiter über den Bahnhofsblock zur Bedienung freigegeben werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept497
pachl:Concept497 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept129 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weiche"@de ;
                 skos:definition "Fahrwegelement, an dem sich Gleise mittels beweglicher Zungen und eines Herzstücks verzweigen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept498
pachl:Concept498 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weichenantrieb"@de ;
                 skos:definition "Antriebsmaschine zum Bewegen der Zungen und (sofern vorhanden) beweglichen Herzstückspitzen einer Weiche oder Flachkreuzung ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept499
pachl:Concept499 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weicheneinlaufkontakt"@de ;
                 skos:definition "In automatisierten Ablaufrangieranlagen (Ablaufberg) am Anfang der Vorlauflänge einer Weiche installiertes Gleisschaltmittel, bei dessen Befahren die Weichenumstellung angestoßen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept5
pachl:Concept5 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abschneppern"@de ;
               skos:definition "Rangierverfahren, bei dem eine gezogene Rangiereinheit während der Fahrt entkuppelt wird, so dass eine Weiche zwischen dem vorfahrenden und dem folgenden Teil der Fahrzeuggruppe umgestellt werden kann. Das Abschneppern ist bei den meisten Bahnen, die die Schraubenkupplung verwenden, wegen der Unfallgefahr verboten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept50
pachl:Concept50 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergangssicherungsanlage mit Fernüberwachung"@de ;
                skos:definition "Bahnübergangssicherungsanlage, deren ordnungsgemäßes Wirken durch eine beim Fahrdienstleiter angeordnete Fernüberwachungseinrichtung überwacht wird. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept500
pachl:Concept500 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weichenlaufkette"@de ;
                 skos:definition "Einrichtung, die bewirkt, dass die Weichen nach Eingabe einer Fahrstraße selbsttätig in die für die Fahrstraße benötigte Stellung laufen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept501
pachl:Concept501 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept261 ,
                               pachl:Concept317 ,
                               pachl:Concept412 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weichenverschluss"@de ;
                 skos:definition "Einrichtung, durch die Weichenzungen und bewegliche Herzstück spitzen formschlüssig festgehalten werden, wenn sich die Weiche in einer ordnungsgemäßen Endlage befindet."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept502
pachl:Concept502 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Weichenwärter"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, dem die Bedienung von Weichen obliegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept503
pachl:Concept503 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wenden"@de ;
                 skos:definition "Wechsel der Fahrtrichtung eines Zuges oder einer Rangierfahrt ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept504
pachl:Concept504 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wendezug"@de ;
                 skos:definition "Vom Führerraum an der Spitze aus gesteuerter Zug, dessen Triebfahrzeug beim Wechsel der Fahrtrichtung den Platz im Zuge beibehält."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept505
pachl:Concept505 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Werkbahn"@de ;
                 skos:definition "Dem innerbetrieblichen Transport dienende Eisenbahn des nichtöffentlichen Verkehrs ohne Fahrzeugübergang zu einer Eisenbahn des öffentlichen Verkehrs. Werkbahnen unterliegen nicht der  Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung für Anschlussbahnen . Eine Werkbahn kann jedoch Fahrzeugübergang zu einer Anschlussbahn haben."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept506
pachl:Concept506 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept125 ,
                               pachl:Concept431 ,
                               pachl:Concept44 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wiederholungssperre"@de ;
                 skos:definition "Einrichtung, die eine wiederholte Freigabe verhindert, bis bestimmte Bedingungen eingehalten sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept507
pachl:Concept507 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept304 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Wirbelstrombremse"@de ;
                 skos:definition "Bremssystem, bei dem die Bremswirkung durch die Wirbelströme erzeugt wird, die ein berührungsfrei über der Schiene bewegter Elektromagnet in der Schiene induziert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept508
pachl:Concept508 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zacken-Lücken-Problem"@de ;
                 skos:definition "Bei der analytischen Leistungsuntersuchung ggf. auftretender Effekt, dass die Summe der Mindestzugfolgezeiten  dreier aufeinander folgender Züge kleiner sein kann als die Mindestzugfolgezeit zwischen dem ersten und dem dritten Zug ohne Berücksichtigung des mittleren Zuges. Die Nichtberücksichtigung dieses Effekts kann zu Fehlern bei der Bestimmung des verketteten Belegungsgrades führen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept509
pachl:Concept509 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zentralblock"@de ;
                 skos:definition "Form des selbsttätigen Streckenblocks, bei der die Blockeinrichtungen einer Strecke an einem Ort zentralisiert sind. Die Blocklogik des Zentralblocks wird mit Blockfahrstraßen realisiert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept51
pachl:Concept51 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bahnübergangssicherungsanlage mit Überwachungssignal"@de ;
                skos:definition "Bahnübergangssicherungsanlage, deren ordnungsgemäßes Wirken dem Triebfahrzeugführer durch ein vor dem Bahnübergang aufgestelltes Überwachungssignal angezeigt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept510
pachl:Concept510 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept417 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zielsignal"@de ;
                 skos:definition "Haupt-  oder  Sperrsignal  am Zielpunkt einer  Fahrstraße ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept511
pachl:Concept511 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zubringerlinie"@de ;
                 skos:definition "Linie im Nahverkehr zur Anbindung eines Außengebietes an ein bestehendes Liniennetz."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept512
pachl:Concept512 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugfahrten"@de ,
                            "Züge"@de ;
                 skos:definition "Auf die  freie Strecke  übergehende oder innerhalb eines  Bahnhofs mit Fahrplan verkehrende, aus  Regelfahrzeugen  bestehende, durch Maschinenkraft bewegte Einheiten oder einzeln fahrende Triebfahrzeuge. Geeignete  Nebenfahrzeuge  dürfen wie Züge behandelt oder in Züge eingestellt werden. Für Züge gilt die im  Fahrplan festgelegte zulässige Geschwindigkeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept513
pachl:Concept513 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugaufsicht"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, der nach einem Verkehrshalt die Abfahrbereitschaft des Zuges feststellt und den Abfahrauftrag an den Triebfahrzeugführer erteilt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept514
pachl:Concept514 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept300 ,
                               pachl:Concept346 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugbeeinflussung"@de ;
                 skos:definition "Sicherungsanlage, durch die Daten über die zulässige Fahrweise vom Fahrweg zum Fahrzeug übertragen werden, um dort beim Abweichen von der erlaubten Fahrweise Schutzreaktionen (Zwangsbremsungen) auszulösen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept515
pachl:Concept515 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugdeckungssignal"@de ;
                 skos:definition "Lichtsignal, das zur Deckung teilweise besetzter Bahnsteiggleise benutzt wird, um nacheinander mehrere Züge in ein Bahnsteiggleis einfahren lassen zu können. Ein Zugdeckungssignal kann als ein in Grundstellung Kennlicht zeigendes Sperrsignal oder als fahrtbildloses Hauptsignal ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept516
pachl:Concept516 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugdichte"@de ;
                 skos:definition "Als Anzahl der  Züge je Längeneinheit angegebene räumliche Dichte der Züge auf einer Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept92
pachl:Concept92 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockabschnitt"@de ,
                           "Blockstrecke"@de ;
                 rdfs:label "Zugfolgeabschnitt"@de ;
                 rdfs:comment "Zugfolgeabschnitt: Andere Bezeichnung für  Blockstrecke . Diese Bezeichnung wird hauptsächlich in betrieblichen Regelwerken benutzt."@de ;
                rdfs:comment "Blockabschnitt: Andere Bezeichnung für  Blockstrecke . Diese Bezeichnung ist vor allem in der Leit- und Sicherungstechnik üblich"@de ;
                skos:definition "Gleisabschnitt, in den ein  Zug  beim Fahren im festen Raumabstand  nur einfahren darf, wenn er frei von Fahrzeugen ist."@de .
				 

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept518
pachl:Concept518 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugfolgestelle"@de ;
                 skos:definition "Betriebsstelle, durch die die Zugfolge auf der  freien Strecke  geregelt wird. Einer Zugfolgestelle entspricht anlagenseitig die Einrichtung einer  Blockstelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept519
pachl:Concept519 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugfolgezeit"@de ;
                 skos:definition "Der auf das Passieren eines Fahrzeitmesspunktes oder auf die Einfahrt in einen Streckenabschnitt bezogene Zeitabstand zwischen zwei unmittelbar aufeinander folgenden  Zügen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept52
pachl:Concept52 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept109 ,
                              pachl:Concept554 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Balkengleisbremse"@de ;
                skos:definition "Gleisbremse, deren Bremswirkung durch beidseitiges Anpressen von Bremsbalken an die Radscheiben erzeugt wird. Balkengleisbremsen können als Zweikraftbremsen oder Dreikraftbremsen ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept520
pachl:Concept520 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuggattung"@de ;
                 skos:definition "Durch eine Buchstabenkennung ausgedrückte Bezeichnung zur Unterscheidung der Züge nach ihren Aufgaben. Die Zuggattung wird bei der Bezeichnung der Züge im  Fahrplan der Zugnummer vorangestellt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept521
pachl:Concept521 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "zuggesteuerte Bahnübergangssicherungsanlage"@de ;
                 skos:definition "Bahnübergangssicherungsanlage,  die über gleisseitige Kontakteinrichtungen durch den fahrenden Zug selbsttätig ein- und ausgeschaltet wird. Eine zuggesteuerte Bahnübergangssicherungsanlage kann mit Überwachungssignalen oder mit Fernüberwachung ausgeführt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept522
pachl:Concept522 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zughilfsstraße"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraße zur ersatzweisen Sicherung des Fahrwegs von Zügen bei Störungen und Abweichungen vom Regelbetrieb."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept523
pachl:Concept523 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglaufmeldestelle"@de ;
                 skos:definition "Betriebsstelle, durch die die Zugfolge auf Strecken mit Zugleitbetrieb geregelt wird. Auf Zuglaufmeldestellen werden planmäßig  Zuglaufmeldungen abgegeben."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept524
pachl:Concept524 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept112 ,
                               pachl:Concept159 ,
                               pachl:Concept160 ,
                               pachl:Concept18 ,
                               pachl:Concept253 ,
                               pachl:Concept472 ,
                               pachl:Concept9 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglaufmeldungen"@de ;
                 skos:definition "Fernmündliche Meldungen, mit denen die Zugfolge im Zugleitbetrieb geregelt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept525
pachl:Concept525 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglaufstelle"@de ;
                 skos:definition "Betriebsstelle auf  einer Strecke mit Zugleitbetrieb ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept526
pachl:Concept526 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept541 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglaufverfolgung"@de ;
                 skos:definition "Automatisierungsanlage zur Ortung und Identifizierung der Züge im Netz."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept527
pachl:Concept527 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept401 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugleitbetrieb"@de ;
                 skos:definition "Betriebsverfahren für Strecken mit einfachen Verhältnissen, bei dem die Zugfolge einer Strecke durch einen  Zugleiter  mittels fernmündlicher Meldungen geregelt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept528
pachl:Concept528 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugleiter"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, dem im  Zugleitbetrieb  die Fahrdienstleitung einer Strecke obliegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept529
pachl:Concept529 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugleitstrecke"@de ;
                 skos:definition "Strecke, die im  Zugleitbetrieb einem Zugleiter zugeordnet ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept53
pachl:Concept53 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Baugleis"@de ;
                skos:definition "Gesperrtes Gleis (Gleissperrung), das zur Durchführung von Baumaßnahmen zeitweise einer bauausführenden Stelle überlassen wird, auf die während dieser Zeit die Verantwortung für die Betriebsführung in diesem Gleis übergeht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept530
pachl:Concept530 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglenkbereich"@de ;
                 skos:definition "Der Teil des Steuerbereichs eines  Stellwerks, der mit Zuglenkung ausgerüstet ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept531
pachl:Concept531 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglenksignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal, auf das eine Zuglenkung wirkt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept532
pachl:Concept532 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept344 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglenkung"@de ;
                 skos:definition "Automatisierungsanlage zur selbsttätigen Ausgabe von Fahrstraßenstellaufträgen an ein  Stellwerk ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept533
pachl:Concept533 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zuglenkziffer"@de ;
                 skos:definition "Der Zugnummer vorangestellte Kennung, mit der bei einigen Bauformen einer fahrtzielbasierte Zuglenkung das Fahrtziel innerhalb des Zuglenkbereiches codiert wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept534
pachl:Concept534 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugmeldebuch"@de ;
                 skos:definition "Beim Fahrdienstleiter geführte Unterlage zum Nachweis fernmündlich übermittelter Zugmeldungen und der Zugfahrten auf der betreffenden Betriebsstelle ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept535
pachl:Concept535 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugmelder"@de ;
                 skos:definition "Mitarbeiter, dem auf großen  Stellwerken zur Unterstützung des Fahrdienstleiters die Abwicklung der  Zugmeldungen und die Führung des Zugmeldebuchs obliegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept536
pachl:Concept536 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugmeldestelle"@de ;
                 skos:definition "Betriebsstelle, durch die die Reihenfolge der  Züge  auf der  freien Strecke  geregelt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept537
pachl:Concept537 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugmeldungen"@de ;
                 skos:definition "Meldungen, mit denen sich die  Fahrdienstleiter  benachbarter  Betriebsstellen  über die Zugfolge verständigen. Zugmeldungen werden fernmündlich oder mit Zugnummernmeldeanlagen übertragen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept538
pachl:Concept538 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugmitwirkung"@de ;
                 skos:definition "Auslösung von Schaltvorgängen durch den fahrenden  Zug  mittels im Gleis installierter Kontaktvorrichtungen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept539
pachl:Concept539 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugnummer"@de ;
                 skos:definition "Nummerische Kennung zur eindeutigen fahrdienstlichen Kennzeichnung eines Zuges und seines Fahrplans ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept54
pachl:Concept54 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept368 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bauzuschlag"@de ;
                skos:definition "Fahrzeitzuschlag zur Berücksichtigung des Fahrzeitverlustes durch Bauarbeiten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept540
pachl:Concept540 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugnummerndrucker"@de ;
                 skos:definition "Drucker, der auf Stellwerken mit Zugnummernmeldeanlage der Zugfahrten registriert und im Regelbetrieb das handschriftliche Zugmeldebuch ersetzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept541
pachl:Concept541 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugnummernmeldeanlage"@de ;
                 skos:definition "Anwendung der Zuglaufverfolgung zur Anzeige der Zugnummern in einer Gleisbilddarstellung am Arbeitsplatz des Fahrdienstleiters . Die Zugnummernanzeige ist in der Regel in die Bedienoberfläche des Stellwerks integriert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept542
pachl:Concept542 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept183 ,
                              pachl:Concept403 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugschlussstelle"@de ;
                 skos:definition "Stelle, die ein  Zug vollständig freigefahren haben muss, bevor der bestehende Sicherungsstatus eines Gleisabschnitts (Blockabschnitt,  Fahrstraße) wieder aufgehoben werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept543
pachl:Concept543 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugstraße"@de ;
                 skos:definition "Fahrstraße zur Sicherung der von Zügen im Regelbetrieb benutzten Fahrwege ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept544
pachl:Concept544 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zugtrasse"@de ;
                 skos:definition "Eine für eine Zugfahrt genutzte Fahrplantrasse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept545
pachl:Concept545 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "zulässige Geschwindigkeit einer Strecke"@de ;
                 skos:definition "Die im  Verzeichnis der zulässigen Geschwindigkeiten festgelegten und, soweit zutreffend, im Fahrplan bekannt gegebenen Geschwindigkeiten für die Streckengleise und die durchgehenden Hauptgleise der Bahnhöfe ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept546
pachl:Concept546 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "zulässige Geschwindigkeit eines Zuges"@de ;
                 skos:definition "Die im  Fahrplan bekannt gegebene zulässige Geschwindigkeit. Die zulässige Geschwindigkeit eines Zuges kann durch Langsamfahrstellen, Signale, schriftliche Befehle oder bei Abweichungen vom Regelbetrieb eingeschränkt sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept547
pachl:Concept547 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zulassung einer Zugfahrt"@de ;
                 skos:definition "Genehmigung des  Fahrdienstleiters bzw. Zugleiters zur Durchführung einer Zugfahrt bis zu einem definierten Zielpunkt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept548
pachl:Concept548 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zungenriegel"@de ;
                 skos:definition "Mit eigenem Antrieb ausgerüstete Verschlusseinrichtung, die beide Zungen einer  Weiche in der Endlage formschlüssig festhält."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept549
pachl:Concept549 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept145 ,
                               pachl:Concept223 ,
                               pachl:Concept373 ,
                               pachl:Concept488 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zusatzsignal"@de ;
                 skos:definition "Signal, das einen schriftlichen Befehl ersetzt oder die Signalanzeige eines Haupt- oder Vorsignals inhaltlich ergänzt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept55
pachl:Concept55 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept338 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "bedingte Folgeabhängigkeit"@de ;
                skos:definition "Im Ausland verbreitete Form der Folgeabhängigkeit, die nur in Abhängigkeit von einer eingestellten Fahrstraße wirksam ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept550
pachl:Concept550 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zustimmung (Bahnhofsblock)"@de ;
                 skos:definition "Bedienungshandlung, mit der die Sicherung eines Fahrstraßenteils als Vorbedingung für die Signalfreigabe durch den Bahnhofsblock zum Fahrdienstleiter übermittelt wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept551
pachl:Concept551 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zustimmung zur Rangierfahrt"@de ;
                 skos:definition "Genehmigung des  Weichenwärters zur Durchführung einer Rangierfahrt ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept552
pachl:Concept552 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zwangsbremsung"@de ;
                 skos:definition "Durch Sicherheitseinrichtungen (Zugbeeinflussung, Sicherheitsfahrschaltung) ausgelöste Schnellbremsung eines Zuges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept553
pachl:Concept553 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept298 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zweiglinie"@de ;
                 skos:definition "Aus einer Stammlinie abzweigende Linie im Nahverkehr. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept554
pachl:Concept554 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zweikraftbremse"@de ;
                 skos:definition "Gewichtsunabhängig wirkende Balkengleisbremse, deren Bremselemente nur in Horizontalrichtung an die Radscheiben angreifen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept555
pachl:Concept555 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept234 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept130 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "zweischienig isolierter Gleisstromkreis"@de ;
                 skos:definition "Gleisstromkreis, bei dem beide Schienen des Gleises gegen benachbarte Abschnitte durch Isolierstöße elektrisch isoliert sind. Zweischienig isolierte Gleisstromkreise erfordern auf elektrifizierten Strecken den Einbau von Drosselstoßtransformatoren ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept556
pachl:Concept556 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept348 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "zweiseitiger Rangierbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Großer Rangierbahnhof mit zwei nebeneinander in entgegengesetzter Arbeitsrichtung angeordneten, jeweils aus Einfahrgruppe, Richtungsgruppe und Ausfahrgruppe bestehenden Rangiersystemen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept557
pachl:Concept557 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zwergsignal"@de ;
                 skos:definition "Niedrig stehendes Hauptsignal, Sperrsignal oder Rangierhaltsignal ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept558
pachl:Concept558 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept391 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept120 ,
                               pachl:Concept322 ,
                               pachl:Concept478 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zwieschutzweiche"@de ;
                 skos:definition "Schutzweiche, die gleichzeitig von zwei Fahrwegelementen in unterschiedlicher Stellung als  Flankenschutz angefordert werden kann. Für eines der beiden Fahrwegelemente wird die Zwieschutzweiche in der Regel zur Verzichtweiche ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept559
pachl:Concept559 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept39 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept142 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zwischenbahnhof"@de ;
                 skos:definition "Bahnhof, der unterwegs an einer Strecke liegt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept56
pachl:Concept56 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Befehl"@de ;
                skos:definition "Schriftliche Weisung des Fahrdienstleiters an das Zugpersonal zur Regelung betrieblicher Besonderheiten und Unregelmäßigkeiten. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept560
pachl:Concept560 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Zwischensignal"@de ;
                 skos:definition "Hauptsignal  innerhalb eines  Bahnhofs, das kein  Einfahr-  oder  Ausfahrsignal  ist."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept561
pachl:Concept561 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 pachl:maybeSameAs pachl:Concept13 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "analytical capacity research"@en ;
                 skos:definition "A method of capacity research that calculates data from the infrastructure and timetable characteristics to determine and describe the capacity without simulation."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept562
pachl:Concept562 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "berth"@en ;
                 skos:definition "The track section, on which a train comes to a halt at a stop signal. That term is mainly used in British signalling."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept563
pachl:Concept563 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 pachl:maybeSameAs pachl:Concept221 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "closed block"@en ;
                 skos:definition "A fixed block system in which the line is blocked in normal state and only cleared when a train is going to enter the block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept564
pachl:Concept564 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "closed block"@en ;
                 skos:definition "An automatic block system, in which the automatic block signals show a stop aspect as the normal indication."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept565
pachl:Concept565 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 pachl:maybeSameAs pachl:Concept283 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "'at grade' nachschlagen und ggf. zu einem eigenen Eintrag machen" ;
                 rdfs:label "crossing"@en ;
                 skos:definition "An intersection of two tracks at grade."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept566
pachl:Concept566 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "yard movement"@en ;
                 skos:definition "A movement in a yard or within yard limits for shunting purposes."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept567
pachl:Concept567 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "yard limits"@en ;
                 skos:definition "North American term for a territory where yard engines may enter main tracks under simplified conditions without authority from the dispatcher"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept568
pachl:Concept568 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "yard limits"@en-au ;
                 skos:definition "Australian term for the limits of a station area (see Autralian use of the term yard) that separates this area from the sections of the open line."@en-au .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept569
pachl:Concept569 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:Label "yard engine"@en ;
                 skos:definition "North American term fo a locomotive in yard service that may occupy main tracks only within yard limits."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept57
pachl:Concept57 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Befehl"@de ;
                skos:definition "Bedienungshandlung, mit der der Fahrdienstleiter ein Hauptsignal in einem Wärterstellwerk über den Bahnhofsblock zur Bedienung freigibt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept570
pachl:Concept570 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "yard"@en ;
                 skos:definition "An arrangement of tracks, other than main tracks, used for making up trains, storing cars and trains and other purposes"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept571
pachl:Concept571 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept572 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "yard"@en-au ;
                 skos:definition "Australian term for the track system of a station area."@en-au .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept572
pachl:Concept572 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "consolidated yard"@en-au ;
                 skos:definition "Australian term for an area where interlockings controlled by one signalling location have intervening automatic signals."@en-au .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept573
pachl:Concept573 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "wye"@en ;
                 skos:definition "A triangle track arrangement consisting of three turnouts or of two turnouts and a high angle crossing."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept574
pachl:Concept574 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "warner route"@en-uk ;
                 skos:definition "British term for a train route with a reduced overlap. A warner route is governed by an approach controlled signal that will only clear after the train has passed a warning aspects at the signal in rear."@en-uk .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept575
pachl:Concept575 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "waiting time diagram"@en ;
                 skos:definition "A diagram displaying the waiting time as a function of the traffic flow."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept576
pachl:Concept576 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept577 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "virtual block system"@en ;
                 skos:definition "A block system, in which virtual block sections are established in the control computer without having physical block sections on the line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept577
pachl:Concept577 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept576 ,
                              pachl:Concept763 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "moving block system"@en ;
                 skos:definition "A block system in which the track behind a train is cleared continously."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept578
pachl:Concept578 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "virtual signal"@en ;
                 skos:definition "A main signal that only exists in the control system without a physical lineside signal. It is virtually cleared to visualise movement authorities for the operator on lines with cab signalling"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept579
pachl:Concept579 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "non-signalled operation" ,
                            "unsignalled operation"@en ;
                 skos:definition "A form of a non signal-controlled operation in which the traffic is controlled by verbal or written authority and the train separation is not protected by a signalling system."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept58
pachl:Concept58 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Befehlsstellwerk"@de ;
                skos:definition "Mit einem Fahrdienstleiter besetztes Stellwerk, von dem aus über den Bahnhofsblock die Signalbedienung auf anderen Stellwerken freigegeben wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept580
pachl:Concept580 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "two-way working"@en ;
                 skos:definition "An operating mode for double track lines where the tracks may be operated in both directions under block signal control."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept581
pachl:Concept581 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "TWC"@en ,
                            "track warrant control"@en ;
                 skos:definition "A radio-based occupation control system for non-signalled lines in which trains may occupy main tracks only on the basis of the possession of a track warrant covering a precisely defined track segment of any length."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept582
pachl:Concept582 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "turnout"@en ;
                 skos:definition "An assembly of rails, movable points and a frog, which effects the tangential branching of tracks and allows trains or vehicles to run over one track or another."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept583
pachl:Concept583 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "tumble down"@en ;
                 skos:definition "A principle of protecting opposing movements on automatic block lines in which automatic signals of both directions are cleared in normal state but automatically restored to stop position when an opposing move has entered the line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept584
pachl:Concept584 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept661 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "trip stop"@en ;
                 skos:definition "Most simple form of an automatic train stop system (ATS) that is operated by mechanical contact between a trackside trip arm and a brake trip switch on the train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept585
pachl:Concept585 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "travel time quotient"@en ;
                 skos:definition "The realised travel time divided by the shortest possible travel time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept586
pachl:Concept586 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "trainsheet"@en ;
                 skos:definition "A document in which the dispatcher records all train movements and movement authorities."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept587
pachl:Concept587 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept825 ,
                              pachl:Concept914 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train route"@en ;
                 skos:definition "A locked route for the safe passage of a train through an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept588
pachl:Concept588 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train record"@en ,
                            "train register book"@en ;
                 skos:definition "A written sheet in which an operator records all train movements and train messages."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept589
pachl:Concept589 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train path"@en ;
                 skos:definition "A time-distance graph that represents the schedule of a train in a traffic diagram."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept59
pachl:Concept59 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Beförderungsenergie"@de ;
                skos:definition "Produkt aus der in  Zügen je Zeiteinheit gemessenen Belastung und der mittleren Beförderungsgeschwindigkeit einer  Teilstrecke . "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept590
pachl:Concept590 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train order station"@en ;
                 skos:definition "A station where train orders may be picked up by trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept591
pachl:Concept591 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train order signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that indicates that an approaching train has to pick up train orders."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept592
pachl:Concept592 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train order"@en ;
                 skos:definition "An order form that is used for traffic regulation on lines operated by timetable and train order."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept593
pachl:Concept593 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train message system"@en ;
                 skos:definition "An European form of train control in which local operators exchange train messages."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept594
pachl:Concept594 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train messages"@en ;
                 skos:definition "Messages exchanged between the operators of locally controlled stations for train movement control."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept595
pachl:Concept595 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train dispatcher"@en ;
                 skos:definition "A dispatcher who also performs the duty of a train control operator. This term is mainly used in the North American rules."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept596
pachl:Concept596 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept599 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train director"@en ,
                            "train movement director"@en ;
                 skos:definition "An train control operator who controls a local interlocking or terminal area. A train director may supervise a number of levermen. This term is mainly used in the North American rules."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept597
pachl:Concept597 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train description"@en ;
                 skos:definition "A number or an alphanumeric code for identification of a train and its schedule."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept598
pachl:Concept598 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train describer"@en ;
                 skos:definition "A system that identifies trains which occupy a block section on the display at the panel of the operator or dispatcher."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept599
pachl:Concept599 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept595 ,
                              pachl:Concept596 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signaller"@en-uk ,
                            "train control operator"@en ;
                 skos:definition "Generic term for an operator who is in charge of authorising train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept6
pachl:Concept6 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:broader pachl:Concept802 ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Absoluthaltsignal"@de ,
                          "absolute signal"@en ;
               skos:definition "An interlocking signal with a stop aspect that applies both to train movements and to shunting movements."@en ,
                               "Signal, dessen Haltbegriff für Zug- und Rangierfahrten gilt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept60
pachl:Concept60 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Beförderungszeitquotient"@de ;
                skos:definition "Verhältnis der realisierten Beförderungszeit eines Zuges zur der ohne Behinderung durch andere Zugfahrten möglichen kürzesten Beförderungszeit."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept600
pachl:Concept600 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "TCO"@en-za ,
                            "train control officer"@en-za ;
                 skos:definition "South African term for an train control operator."@en-za .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept601
pachl:Concept601 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train control"@en ;
                 skos:definition "The method of authorising train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept602
pachl:Concept602 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob train und train movement hier wirklich als Synonyme desselben Begriffs gemeint waren" ;
                 rdfs:label "train"@en ,
                            "train movement"@en ;
                 skos:definition "A locomotive or self-propelled vehicle, alone or coupled to one or more vehicles, displaying a rear end marker with the authority to operate on main tracks in accordance to rules specified for train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept603
pachl:Concept603 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "trailing point movement"@en ;
                 skos:definition "A movement on a turnout where the frog faces approaching traffic."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept604
pachl:Concept604 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "traffic flow"@en ;
                 skos:definition "The number of trains per unit of time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept605
pachl:Concept605 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "traffic energy"@en ;
                 skos:definition "The traffic flow multiplied by the average train speed."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept606
pachl:Concept606 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "traffic diagram"@en ;
                 skos:definition "A diagram that contains the train paths of all trains that run on a line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept607
pachl:Concept607 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "traffic density"@en ;
                 skos:definition "The number of trains that are running at the same time on a certain portion of a line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept608
pachl:Concept608 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "track warrant"@en ;
                 skos:definition "A written form for authorisation of train movements in TWC territory."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept609
pachl:Concept609 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "track circuit block"@en-uk ;
                 skos:definition "British term for a method of working trains on a track where safety is ensured by continuous track clear detection devices (track circuits, axle counters) without the requirement to visually confirm that trains are complete."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept61
pachl:Concept61 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Begegnung"@de ;
                skos:definition "Vorbeifahrt eines Zuges an einem Zug der Gegenrichtung auf zweigleisiger Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept610
pachl:Concept610 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept664 ,
                               pachl:Concept695 ,
                               pachl:Concept809 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "track circuit"@en ;
                 skos:definition "A track clear detection device consisting of an electrical circuit of which the rails of a section form a part. The clearance of the section is detected by a detection device at one end of the section which receives a current from a source at the other end of the section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept611
pachl:Concept611 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept610 ,
                               pachl:Concept662 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "track clear detection"@en ;
                 skos:definition "A device that detects the occupation and clearance of a track section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept612
pachl:Concept612 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "detonator: Another term for a torpedo. This term is mainly used outside of North America."@en ;
                 rdfs:label "detonator"@en ,
                            "torpedo"@en ;
                 skos:definition "An explosive signalling device, placed on the railhead and detonated by a passing vehicle."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept613
pachl:Concept613 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "tokenless block system"@en ;
                 skos:definition "A block system that works without exchanging a token between the control apparatus and the train driver."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept614
pachl:Concept614 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "token block system"@en ;
                 skos:definition "A block system for single track lines in which the movement authority for a block section depends on the posession of a token which is handed out the train driver and handed back after clearing the section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept615
pachl:Concept615 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "timetable capacity"@en ;
                 skos:definition "The maximum number of train paths that could be scheduled on a line without considering buffer times."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept616
pachl:Concept616 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept729 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "timetable-based automatic route setting"@en ;
                 skos:definition "An automatic route setting system in which all routes are set up both in compliance with the proper destination of the trains and with the scheduled train sequence of the timetable."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept617
pachl:Concept617 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept835 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "timetable authority"@en ;
                 skos:definition "The authority to run a train through the network along a pre-defined train path and under operating conditions specified in the timetable."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept618
pachl:Concept618 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "timetable and train order operation"@en ;
                 skos:definition "A traditional but today obsolete form of non-signalled operation on US railways in which trains are governed by the timetable. In dark territory, trains are separated by time spacing combined with flag protection. The traffic is regulated by priority rules and train orders which are issued by the dispatcher."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept619
pachl:Concept619 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept723 ,
                               pachl:Concept749 ,
                               pachl:Concept723 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "timetable"@en ;
                 skos:definition "A document that contains the schedules of all trains of a line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept62
pachl:Concept62 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Beidrückförderer"@de ;
                skos:definition "Fördereinrichtung in Richtungsgleisen mit Räumzielbremsung, die die Wagen vom Räumförderer übernimmt und kuppelreif an die sich im Richtungsgleis sammelnde Wagengruppe heranführt."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept620
pachl:Concept620 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob die verschiedenen Benennungen wirklich als Synonyme gemeint waren sind" ;
                 rdfs:label "time block system"@en ,
                            "time locking"@en ,
                            "time spacing"@en ;
                 skos:definition "A method of train separation in which a train must not follow another train until a specified time interval (usually 10 minutes) after the preceeding train has departed. In case of a delay, flag protection is required."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept621
pachl:Concept621 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "terminal"@en ;
                 skos:definition "An assemblage of facilities provided at a terminus or at intermediate points of a line for the purpose of assembling, assorting, classifying and relaying trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept622
pachl:Concept622 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "telephone block"@en ;
                 skos:definition "A manual block system in which the occupation of the block sections is controlled by telephone communication between the block operators."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept623
pachl:Concept623 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept820 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "train resistance"@en ;
                 skos:definition "The runnings resistance produced by the running characteristics of the train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept624
pachl:Concept624 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "telegraph order system"@en-za ;
                 skos:definition "A South African train message system in which local operators exchange train messages over a section with intermediate unsignalled and unstaffed passing loops. At the entrance of the section a train gets an order that determines the meeting points with opposing trains within this section."@en-za .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept625
pachl:Concept625 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept743 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "target shooting"@en ;
                 skos:definition "A humping control procedure, in which the braking target is the end of the car line in the classification track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept626
pachl:Concept626 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "tabular interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the locking between signals and points is achieved in form of a locking table that contains all locking conditions for all routes. Tabular interlocking can be effected by cascade locking or by route-related locking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept627
pachl:Concept627 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept652 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "synchronous simulation"@en ;
                 skos:definition "A method to simulate railway operations by modelling all partial processes of the operation in real time sequences."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept629
pachl:Concept629 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "switch diamond"@en ;
                 skos:definition "A diamond crossing with movable frogs."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept63
pachl:Concept63 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Belastung"@de ;
                skos:definition "Der als Anzahl der  Züge je Zeiteinheit angegebene Durchsatz einer Betriebsanlage."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept630
pachl:Concept630 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "switch"@en ;
                 skos:definition "North American term for a pair of points. In North American railway operations and signalling turnouts are usually referred to as switches."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept631
pachl:Concept631 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "swinging overlap"@en ;
                 skos:definition "A form of overlap protection using a conditional crosslock that allows switching the overlap into another track without cancelling the route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept632
pachl:Concept632 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "superior train"@en ;
                 skos:definition "A train having precedence over another train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept633
pachl:Concept633 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "subsequent flank protection"@en ;
                 skos:definition "selective protective points that, after the protected route element has released, will subsequently move to the protective position for another route element."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept634
pachl:Concept634 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "stub track"@en ;
                 skos:definition "A dead-end track, usually equipped with a bumper."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept635
pachl:Concept635 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station traffic diagram"@en ;
                 skos:definition "A diagram that displays the scheduled occupation of the tracks in large stations and interlockings."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept637
pachl:Concept637 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station track"@en ;
                 skos:definition "A main track between successive interlocking signals within the same home signal limits (mainly used outside of North America)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept638
pachl:Concept638 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station limits"@en-uk ;
                 skos:definition "British term for the line from the home signal and the last section signal (starter signal) of the same direction which is controlled from the same signal box. This does not apply on a track circuit block line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept64
pachl:Concept64 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept469 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Belegungsgrad"@de ;
                skos:definition "Grad der zeitlichen Auslastung eines Gleisabschnitts durch  Sperrzeiten ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept640
pachl:Concept640 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station area"@en ,
                            "station yard"@en ;
                 skos:definition "An arrangement of station tracks limited by opposing home signals (not used in North American and British signalling)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept641
pachl:Concept641 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station"@en ;
                 skos:definition "A place designated in the timetable by name."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept643
pachl:Concept643 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "staggered home signals"@en ;
                 skos:definition "Another term for a signal arrangement in which a home signal is followed by one or more moving-up signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept644
pachl:Concept644 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "spur"@en ,
                            "spur track"@en ;
                 skos:definition "A short stretch of track diverging from a main or branchline to serve a customer located away from the primary trackage."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept645
pachl:Concept645 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "spring switch"@en ;
                 skos:definition "A points that may be passed by trailing point movements in wrong position and returns to normal position under spring load after the passage."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept646
pachl:Concept646 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "speed signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system in which the signals indicate the speed not to be exceeded by a train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept647
pachl:Concept647 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "absolute block system"@en ;
                 skos:definition "A fixed block system in which a train may enter a block section only after the last train ahead has completely cleared the block section and is protected by a stop signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept648
pachl:Concept648 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "APB"@en ,
                            "absolute permissive block"@en ;
                 skos:definition "An automatic block system on single lines on North American railways, which is completely controlled by track circuits providing protection against opposing and following movements without opposite locking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept649
pachl:Concept649 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "approach-controlled signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that is cleared automatically on the approach of a train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept650
pachl:Concept650 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "approach locking"@en ;
                 skos:definition "Form of route locking that comes into force after the train has occupied the approach section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept651
pachl:Concept651 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "approach time"@en ;
                 skos:definition "The running time between a signal that provides an approach aspect and the following signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept652
pachl:Concept652 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept627 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "asynchronous simulation"@en ;
                 skos:definition "A method to simulate railroad operations by stochastically generated train paths. The different train classes are generated one after the other (i.g. asynchronous) in accordance to their priority. Train path conflicts are solved by scheduling rules."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept653
pachl:Concept653 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ABS"@en ,
                            "automatic block signalling"@en ;
                 skos:definition "A form of operation in which fixed block signals are controlled by an automatic block system."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept654
pachl:Concept654 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept564 ,
                               pachl:Concept648 ,
                               pachl:Concept937 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "automatic block system"@en ;
                 skos:definition "A block system in which the signals work automatically. Lines with an automatic block system must be equipped with track clear detection."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept655
pachl:Concept655 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "automatic point setting"@en ;
                 skos:definition "An appliance that provides an automatic setting of switches when a route is lined up."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept656
pachl:Concept656 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept616 ,
                               pachl:Concept729 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ARS"@en ,
                            "automatic route setting"@en ;
                 skos:definition "A system that provides the automatic setting of the proper route when a train approaches a signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept657
pachl:Concept657 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "automatic signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that is controlled automatically by the trains moving along the line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept658
pachl:Concept658 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 pachl:maybeSameAs pachl:Concept660 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "Bezieht sich Definition 2) auf Deutschland? (vgl. nationale Fußnote in IEV 821-08-02 und einleitender Text in https://en.wikipedia.org/wiki/Automatic_train_control). Bezieht sich Definition 1) auf ein Verständnis außerhalb von Deutschland? Kann der Terminus automatic train control inkl. Abkürzung dem Eintrag pachl:Concept660 als Synonym hinzugefügt werden? Wenn dies möglich ist: Hier bitte Definitionstext 1) entfernen" ;
                 rdfs:label "ATC"@en ,
                            "automatic train control"@en ;
                 skos:definition "1) Another term for a continuous automatic train protection (ATP) system"@en ,
                                 "2) An automatic train protection (ATP) system that is combined with a device for automatic train operation (ATO)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept659
pachl:Concept659 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ATO"@en ,
                            "automatic train operation"@en ;
                 skos:definition "A system that guides the train automatically by the information provided by an ATP system."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept66
pachl:Concept66 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bereitstellungsleitung"@de ;
                skos:definition "Transportleitende Stelle eines  Eisenbahnverkehrsunternehmens, die die Bereitstellung der Züge in den Anfangsbahnhöfen sowie die Umläufe der Fahrzeuge und Zugpersonale überwacht."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept660
pachl:Concept660 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept709 ,
                               pachl:Concept808 ;
                 pachl:maybeSameAs pachl:Concept658 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob pachl:Concept658 und pachl:Concept660 zusammengelegt werden können" ;
                 rdfs:label "ATP"@en ,
                            "automatic train protection"@en ;
                 skos:definition "A system that transmits information about movement authorities and speed limits from the line to the train to cause automatic braking if the train ignores the valid limits."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept661
pachl:Concept661 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ATS"@en ,
                            "automatic train stop"@en ;
                 skos:definition "A simple form of an intermittent ATP system that only provides an automatic train stop when passing a stop signal but no braking curve supervision in approach to a stop signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept662
pachl:Concept662 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "axle counter"@en ;
                 skos:definition "A track clear detection system consisting of counting points at both ends of a section and a counter connected to the counting points. The occupancy of a section is detected by comparing the number of axles which enter the section with the number of axles which leave the section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept663
pachl:Concept663 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept757 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "balise"@en ;
                 skos:definition "A transponder that is used as a data point in an intermittent automatic train protection (ATP) system or as reference point for train location in radio-based train control."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept664
pachl:Concept664 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "berth track circuit"@en-uk ;
                 skos:definition "The track circuit that is immediately on the approach to a signal. That term is mainly used in British signalling."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept665
pachl:Concept665 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "bidirectional signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system for two-way working."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept666
pachl:Concept666 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "blocking"@en ;
                 skos:definition "Assorting freight cars within a train into groups (blocks) bound for individual destinatons."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept667
pachl:Concept667 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob die Ausdrücke wirklich synonym sind" ;
                 rdfs:label "absolute block"@en ,
                            "block section"@en ;
                 skos:definition "A section of track in a fixed block system, which a train may only enter when it is not occupied by other vehicles."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept668
pachl:Concept668 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept805 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "block signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that governs train movements into a block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept669
pachl:Concept669 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept576 ,
                               pachl:Concept577 ,
                               pachl:Concept613 ,
                               pachl:Concept614 ,
                               pachl:Concept654 ,
                               pachl:Concept763 ,
                               pachl:Concept818 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "block system"@en ;
                 skos:definition "A signalling system that provides a safe spacing of trains. Block systems may be divided into fixed block systems and moving block systems."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept67
pachl:Concept67 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bergbremse"@de ;
                skos:definition "In Ablaufanlagen mit freiem Ablauf in der Steilrampe des Ablaufberges angeordnete Gleisbremse ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept670
pachl:Concept670 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "blocking time"@en ;
                 skos:definition "The time interval in which a section of track is exclusively allocated to a train movement and therefore blocked for other trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept671
pachl:Concept671 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "blocking time stairway"@en ;
                 skos:definition "A graph displaying the blocking times of all block sections a train passes into a time-over-distance diagram."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept672
pachl:Concept672 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "block marker"@en ;
                 skos:definition "A fixed sign that marks the limit of a block section in a cab signal territory."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept673
pachl:Concept673 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "brakeman"@en ;
                 skos:definition "A member of a train crew who assists the engineer in the train handling."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept674
pachl:Concept674 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept675 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "braking percentage"@en ;
                 skos:definition "The percentage of the braking weight on the actual weight of a vehicle or train. The braking percentage may exceed 100 %. This value is mainly used for braking evaluation on UIC railways."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept675
pachl:Concept675 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept674 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "braking ratio"@en ;
                 skos:definition "The brake cylinder force divided by the weight of the vehicle. This value is mainly use for braking evaluation on North American railways."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept676
pachl:Concept676 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept674 ,
                              pachl:Concept675 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "braking weight"@en ;
                 skos:definition "The weight, the brake of a vehicle can safely bring to a stop under specified conditions. The braking weight is determined by standardised braking tests and may exceed the actual weight of the vehicle."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept677
pachl:Concept677 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "branch"@en ,
                            "branchline"@en ;
                 skos:definition "A line diverging from a main line to serve smaller towns with low traffic."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept678
pachl:Concept678 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "buffer stop"@en ;
                 skos:definition "Kind of a bumper as used by railways on which the vehicles are equipped with buffers."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept679
pachl:Concept679 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "buffer time"@en ;
                 skos:definition "An extra time that is added to the minimum line headway to avoid the transmission of small delays."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept68
pachl:Concept68 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bergleistung"@de ;
                skos:definition "In der Einheit Wagen pro Zeiteinheit angegebene Leistungsfähigkeit eines Ablaufberges ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept680
pachl:Concept680 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "bumper"@en ;
                 skos:definition "A device that prevents vehicles from overrunning the dead-end of a stub track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept681
pachl:Concept681 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "caboose"@en ;
                 skos:definition "A staffed car at the rear end of freight trains on US railways. Today, a caboose is only required on lines with time spacing."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept682
pachl:Concept682 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "cab signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system that displays the movement authorities on the control panel in the locomotive cab."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept683
pachl:Concept683 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "call-on signal"@en ;
                 skos:definition "A subsidiary signal that allows a train cautiously to pass a stop signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept684
pachl:Concept684 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "Bitte prüfen, ob die Zusammenlegung der Einträge zu einem Eintrag korrekt war."@de ,
                              "Streckenkapazität: Ältere Bezeichnung für die Leistungsfähigkeit einer Strecke ."@de ;
                 rdfs:label "Leistungsfähigkeit"@de ,
                            "Streckenkapazität"@de ,
                            "capacity"@en ;
                 skos:definition "Maximal möglicher Durchsatz einer Betriebsanlage bei einer bestimmten Struktur des Betriebsprogramms."@de ,
                                 "The maximum traffic flow a piece of infrastructure (line, interlocking, terminal, yard) can handle under specified operating conditions."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept685
pachl:Concept685 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept561 ,
                              pachl:Concept627 ,
                              pachl:Concept652 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "capacity research"@en ;
                 skos:definition "The usage of methods of railroad operations research to determine the capacity of lines, interlockings, terminals and yards."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept687
pachl:Concept687 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept891 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "cascade locking"@en ;
                 skos:definition "A form of tabular interlocking in which a route is established by a locking sequence which is effected by permanent and conditional lockings between points and signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept688
pachl:Concept688 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "CTC"@en ,
                            "centralised traffic control"@en ;
                 skos:definition "A control system in which the local interlockings are remote-controlled by a dispatcher and the trains are governed by signal indication."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept689
pachl:Concept689 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "classification"@en ;
                 skos:definition "Assembling freight cars into trains bound for specific destinations."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept69
pachl:Concept69 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept39 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Berührungsbahnhof"@de ;
                skos:definition "Bahnhof, in dem sich zwei Strecken berühren ohne sich zu kreuzen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept690
pachl:Concept690 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "classification bowl"@en ;
                 skos:definition "A subyard of a classification yard which contains the classification tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept691
pachl:Concept691 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "classification signal"@en ;
                 skos:definition "Signals that are displayed by trains on lines with timetable and train order operation to mark extra trains and trains that are divided in sections."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept692
pachl:Concept692 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "classification track"@en ;
                 skos:definition "A track in the classification bowl designated to a specific destination."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept693
pachl:Concept693 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept773 ,
                               pachl:Concept783 ,
                               pachl:Concept792 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "formation yard: Another term for a classification yard (mainly used outside of North America)."@en ,
                              "marshalling yard: Another term for a classification yard (mainly used outside of North America)."@en ;
                 rdfs:label "classification yard"@en ,
                            "formation yard"@en ,
                            "marshalling yard"@en ;
                 skos:definition "A freight yard in which incoming cars are classified for new train destinations."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept694
pachl:Concept694 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "clearing point"@en ;
                 skos:definition "A point a train must have cleared completely before a signal or an interlocked route may be released."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept695
pachl:Concept695 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "coded track circuit"@en ;
                 skos:definition "A track circuit in which the track current is overlaid by a code that contains signal information."@en .





###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept697
pachl:Concept697 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept839 ,
                               pachl:Concept898 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "colour light signal"@en ;
                 skos:definition "A light signal that displays the aspects by the colour of lights."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept698
pachl:Concept698 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "colour position light signal"@en ;
                 skos:definition "A light signal which displays the aspects by the colour and the position of lights."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept699
pachl:Concept699 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "command interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which a signal in a dependent interlocking station can only be cleared after it has been remotely unlocked from the command interlocking station."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept7
pachl:Concept7 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:broader pachl:Concept257 ;
               skos:inScheme pachl: ;
               skos:related pachl:Concept340 ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Absoluthaltsignal"@de ,
                          "absolute signal"@en ;
               skos:definition "A signal that must not be passed in stop position without permission from the operator."@en ,
                               "Hauptsignal, an dem in Haltstellung nur mit Auftrag des Fahrdienstleiters vorbeigefahren werden darf."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept70
pachl:Concept70 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "besonderer Fahrstraßenausschluss"@de ;
                skos:definition "Fahrstraßenausschluss, der sich nicht durch das Wirken der Signalabhängigkeit ergibt und deshalb im Stellwerk mit besonderen Maßnahmen bewirkt werden muss."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept700
pachl:Concept700 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "command interlocking station"@en ;
                 skos:definition "An interlocking station from which an interlocking signal in the district of a dependent interlocking station must be remotely unlocked to be cleared for a route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept701
pachl:Concept701 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "common signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that applies to any of a group of converging tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept702
pachl:Concept702 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "compression method"@en ;
                 skos:definition "A method to estimate the consumed capacity by pushing the blocking time stairways of a given timetable together until there are no buffer times left."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept703
pachl:Concept703 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept855 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "conditional crosslock"@en ;
                 skos:definition "A crosslock that is only in effect as long as a route is set up or a signal is cleared."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept704
pachl:Concept704 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "conditional locking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking between points and a signal in which the locking of the points by clearing the signal depends on the position of other points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept705
pachl:Concept705 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "conductor"@en ;
                 skos:definition "The head of a train crew."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept706
pachl:Concept706 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept850 ,
                              pachl:Concept857 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "conflicting locking"@en ;
                 skos:definition "The interlocking between two conflicting routes that require one or more POINTS set in opposite positions."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept707
pachl:Concept707 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept857 ,
                               pachl:Concept931 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "conflicting routes"@en ;
                 skos:definition "Interlocked routes that must not be set up at the same time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept708
pachl:Concept708 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "consumed capacity"@en ;
                 skos:definition "The total time comsumed by headways within a considered period."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept709
pachl:Concept709 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "continuous ATP"@en ;
                 skos:definition "An ATP system in which the train receives data at all times in order to control the protection system."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept71
pachl:Concept71 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "betrieblich-technisches Regelwerk"@de ;
                skos:definition "Der Teil des Regelwerks eines Eisenbahnunternehmens, der die Vorschriften der Eisenbahn-Bau- und Betriebsordnung und der Eisenbahn-Signalordnung für die Anwendung im Bahnbetrieb konkretisiert. "@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept710
pachl:Concept710 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept869 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "control centre"@en ;
                 skos:definition "A centralised control system that controls the train movements in a large territory."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept711
pachl:Concept711 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept778 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "controlled cut"@en ;
                 skos:definition "A humping control procedure, in which the cuts are retarded semicontinuously by densily spaced small retarders."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept712
pachl:Concept712 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "controlled manual block"@en ;
                 skos:definition "A manual block system in which the signals are operated manually and controlled by continuous track circuits, requiring co-operation between the operators of adjacent block stations."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept713
pachl:Concept713 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "controlled point"@en ;
                 skos:definition "A station where signals are remote-controlled from a control station."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept714
pachl:Concept714 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "CS"@en ,
                            "controlled siding"@en ;
                 skos:definition "A circuited siding in which train movements are governed by signals under control of a dispatcher or operator."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept715
pachl:Concept715 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "controlled signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that is locally or remotely controlled by an operator."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept716
pachl:Concept716 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "control length of a signal"@en ;
                 skos:definition "The length of track beyond a signal that must be safe and clear as long the signal displays a proceed aspect."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept717
pachl:Concept717 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "control station"@en ;
                 skos:definition "The dispatcher's office or the location where an operator is on duty and from which remote-controlled signal appliances are operated."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept718
pachl:Concept718 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "crosslock"@en ;
                 skos:definition "An appliance that provides a permanent interlocking of points with a derailer or with other points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept719
pachl:Concept719 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "crossover"@en ;
                 skos:definition "An arrangement of corresponding turnouts providing a connection between two parallel tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept72
pachl:Concept72 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebsdichte "@de ;
                skos:definition "Quotient aus der Betriebsleistung und der Streckenlänge eines Netzes. Die Betriebsdichte entspricht einem mittleren Durchsatz des Netzes."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept720
pachl:Concept720 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "cross traffic"@en ;
                 skos:definition "Cars that arrive in the wrong system of a double-sided classification yard, so that these cars have to go over both humps to reach their destination train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept721
pachl:Concept721 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "current of traffic"@en ;
                 skos:definition "A direction specified by the rules for all train movements on a main track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept722
pachl:Concept722 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "cut"@en ;
                 skos:definition "A single car or a group of coupled cars that run down a hump."@en .





###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept724
pachl:Concept724 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dark territory"@en ;
                 skos:definition "A territory with a non-signalled operation."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept725
pachl:Concept725 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "departure yard"@en ;
                 skos:definition "A subyard of a classification yard in which trains are prepared for departure."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept726
pachl:Concept726 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dependent point lock"@en ;
                 skos:definition "A point lock that is actuated by the same device as that which drives the points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept727
pachl:Concept727 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dependent interlocking station"@en ;
                 skos:definition "An interlocking station in which a signal can only be cleared after it has been remotely unlocked from the command interlocking station."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept728
pachl:Concept728 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "derail"@en-us ,
                            "derailer"@en-uk ;
                 skos:definition "A flank protection device that would derail an unsafe movement before it could join the protected route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept729
pachl:Concept729 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept616 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "destination-based automatic route setting"@en ;
                 skos:definition "An automatic route setting system in which a route to the proper destination of a train is set up regardless of the scheduled train sequence in the timetable."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept73
pachl:Concept73 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebshalt"@de ;
                skos:definition "Halt eines Zuges für innerbetriebliche Zwecke eines Eisenbahnverkehrs- oder  Eisenbahninfrastrukturunternehmens ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept730
pachl:Concept730 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept753 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "destination signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal at the exit of an interlocked route. It is also called the exit signal of that route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept731
pachl:Concept731 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "diamond"@en ;
                 skos:definition "The inner part of a crossing where the rails form a diamond shape."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept732
pachl:Concept732 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "direction locking"@en ;
                 skos:definition "A form of opposite locking in which a locked direction of travel is established on a block line that may consist of several block sections."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept733
pachl:Concept733 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "DTC"@en ,
                            "direct traffic control"@en ;
                 skos:definition "A radio-based occupation control system for non-signalled lines in which the train crews receive exclusive authority to occupy one or more block sections."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept734
pachl:Concept734 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept595 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "traffic controller: Another term for a dispatcher. This term is used on some railways outside of North America." ;
                 rdfs:label "dispatcher"@en ,
                            "traffic controller"@en ;
                 skos:definition "An employee who supervises the train movements of a line or a certain area. A dispatcher may also perform the duty of a train control operator."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept735
pachl:Concept735 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "distant signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that provides an approach aspect to a following signal but that cannot show a stop aspect. A distant signal does not limit a block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept736
pachl:Concept736 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "double slip switch: North American Term for a double slip."@en ;
                 rdfs:label "double slip"@en ,
                            "double slip switch"@en ;
                 skos:definition "A track layout that combines a crossing with four pairs of points to provide slip connections at both sides of the crossing."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept738
pachl:Concept738 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "drill signal"@en ;
                 skos:definition "North American term for a special signal indication for authorizing yard movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept739
pachl:Concept739 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dual control points"@en ;
                 skos:definition "Remote-controlled points, that can also be hand-operated."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept74
pachl:Concept74 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebsleistung "@de ;
                skos:definition "In der Einheit Zugkilometer angegebenes Produkt aus der Anzahl der Züge und der mittleren Transportweite."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept741
pachl:Concept741 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dwarf signal"@en ;
                 skos:definition "A ground mounted signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept742
pachl:Concept742 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dwell time"@en ;
                 skos:definition "The total elapsed time from the time that a train stops in a station until the time it resumes moving."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept743
pachl:Concept743 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept625 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "early target shooting"@en ;
                 skos:definition "A humping control procedure, in which the braking target is the begin of the classification track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept744
pachl:Concept744 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept824 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "eddy-current brake"@en ;
                 skos:definition "A brake system, in which the braking force is produced by the eddy-current induced in the rails by an electro magnet moving above the rail without touching the rail surface."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept745
pachl:Concept745 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "electric interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the interlocking is achieved by a mechanical lever frame with miniature levers and the switches and signals are operated by electric motors and are controlled electrically."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept747
pachl:Concept747 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "electro-pneumatic interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the interlocking is achieved by a mechanical lever frame and with miniature levers the switches and signals are operated by pneumatic cylinder drives and are controlled electrically."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept748
pachl:Concept748 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept882 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "emergency route release"@en ;
                 skos:definition "A manually initiated release of a route or parts of a route if normal route release fails after the passage of a train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept749
pachl:Concept749 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "employee's timetable"@en ;
                 skos:definition "A timetable for official use by railroad employees."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept75
pachl:Concept75 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept104 ,
                              pachl:Concept79 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebsleitstelle "@de ;
                skos:definition "Zentralisierte Stelle, von der aus die Disposition und/oder Steuerung (Fahrdienstleitung) des Zugbetriebes eines Netzbereiches vorgenommen wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept750
pachl:Concept750 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob es sich hier wirklich um Synonyme handelt." ;
                 rdfs:label "EOT"@en ,
                            "FRED"@en ,
                            "end of train telemetry"@en ,
                            "flashing rear end device"@en ;
                 skos:definition "A device with an integrated rear end marker which is mounted at the rear car of a train and connected to the airbrake pipe to check train integrity by radio transmission to the leading engine."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept751
pachl:Concept751 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "engineer"@en ;
                 skos:definition "North American term for a train driver."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept752
pachl:Concept752 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "Kleinschreibung prüfen" ;
                 rdfs:label "entrance-exit operation"@en ,
                            "nx operation"@en ;
                 skos:definition "A form of operating an interlocking machine by pushing a bottom at the entrance and the exit of a route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept753
pachl:Concept753 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept934 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "bitte prüfen, ob der Verweis zum Terminus exit signal korrekt modelliert wurde (=wurde die Relation zum Begriff mit der richtigen Definition für exit signal gewählt?" ;
                 rdfs:label "entrance signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal at the entrance of an interlocked route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept754
pachl:Concept754 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept755 ,
                              pachl:Concept756 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ETCS level 1"@en ;
                 skos:definition "An intermittent ATP system following the ETCS standard that uses controlled Eurobalises for transmission of control data."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept755
pachl:Concept755 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept754 ,
                              pachl:Concept756 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ETCS level 2"@en ;
                 skos:definition "An continuous ATP system following the ETCS standard that that combines radio-based train control with a fixed block system."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept756
pachl:Concept756 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept754 ,
                              pachl:Concept755 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ETCS level 3"@en ;
                 skos:definition "An continuous ATP system following the ETCS standard that that combines radio-based train control with radio-based train separation based on moving block or virtual block."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept757
pachl:Concept757 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Eurobalise"@en ;
                 skos:definition "A standardised balise for use in the European Train Control System"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept758
pachl:Concept758 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept754 ,
                              pachl:Concept755 ,
                              pachl:Concept756 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ETCS"@en ,
                            "European Train Control System"@en ;
                 skos:definition "European standard for an interoperable automatic train protection system for European railways."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept759
pachl:Concept759 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "station exit signal: mainly used outside North America."@en ;
                 rdfs:label "exit signal"@en ,
                            "station exit signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal that governs train movements to leave a station track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept76
pachl:Concept76 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept131 ,
                              pachl:Concept518 ,
                              pachl:Concept523 ,
                              pachl:Concept525 ,
                              pachl:Concept536 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebsstellen"@de ;
                skos:definition "Stellen in  Bahnhöfen  und auf der  freien Strecke, die der unmittelbaren Regelung und Sicherung der  Zug-  und Rangierfahrten  dienen."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept760
pachl:Concept760 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "exploitation rate"@en ;
                 skos:definition "The percentage of the consumed capacity"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept761
pachl:Concept761 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "extra train"@en ;
                 skos:definition "A train that does not run on a scheduled train path."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept762
pachl:Concept762 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "facing point movement"@en ;
                 skos:definition "A movement on a turnout in which the points face approaching traffic."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept763
pachl:Concept763 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept563 ,
                               pachl:Concept647 ,
                               pachl:Concept828 ,
                               pachl:Concept846 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fixed block system"@en ;
                 skos:definition "A block system in which the track behind a train is sectionally cleared in form of fixed block sections."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept764
pachl:Concept764 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flagman"@en ;
                 skos:definition "A member of the train crew who provides flag protection."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept765
pachl:Concept765 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flag protection"@en ;
                 skos:definition "A method to protect a train by a member of the train crew who gives stop signals (fusees, flag signals, torpedos) to following and (if required) opposing trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept766
pachl:Concept766 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flank area"@en ,
                            "flank zone"@en ;
                 skos:definition "The section of track between a flank protection device and the fouling point of the route to be protected."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept767
pachl:Concept767 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flank locking"@en ;
                 skos:definition "The locking of flank points in the protective position"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept768
pachl:Concept768 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flank protection"@en ;
                 skos:definition "A method to prevent vehicles from running into a route, which is cleared for a train movement."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept769
pachl:Concept769 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flank points"@en ,
                            "protective points"@en ;
                 skos:definition "A points that are locked in a protective position to provide flank protection."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept77
pachl:Concept77 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebs- und Bauanweisung"@de ;
                skos:definition "Zur Abwicklung einer Baumaßnahme an in Betrieb befindlichen Bahnanlagen aufgestellte Unterlage, die alle für die Betriebssicherheit wichtigen betrieblichen und baulichen Regelungen und Verantwortlichkeiten enthält."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept770
pachl:Concept770 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flank transfer points"@en ;
                 skos:definition "Points that are located between an element that provides remote flank protection and the route to be protected."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept772
pachl:Concept772 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept909 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flat shunting"@en ;
                 skos:definition "A shunting method in which vehicles are moved by a locomotive."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept773
pachl:Concept773 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "flat yard"@en ;
                 skos:definition "A classification yard in which classification is done by flat shunting."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept774
pachl:Concept774 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fleeted signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal on which fleeting is in effect."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept775
pachl:Concept775 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fleeting"@en ;
                 skos:definition "An automatic mode of an interlocking signal in which the route remains in a locked state and the signal works like an automatic block signal"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept776
pachl:Concept776 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fouling point"@en ;
                 skos:definition "The limit of occupation of converging tracks at turnouts and crossings."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept777
pachl:Concept777 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fouling point indicator"@en ;
                 skos:definition "A ground mounted sign to mark the fouling point."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept778
pachl:Concept778 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept711 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "free cut"@en ;
                 skos:definition "A humping control procedure, in which the cuts are retarted only at a few locations (2-3) by powerful retarders."@en .





###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept780
pachl:Concept780 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "gantlet"@en ;
                 skos:definition "A track arrangement found on double-track lines that uses a frog to cross the inner rail of one track over the inner rail of another."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept781
pachl:Concept781 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "geographical interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the track elements are represented by logical objects connected to each other in form of the track layout."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept782
pachl:Concept782 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept909 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept783 ,
                              pachl:Concept792 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "gravity shunting"@en ;
                 skos:definition "A shunting method in which vehicles run down a gradient driven by gravity into their classification tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept783
pachl:Concept783 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "gravity yard"@en ;
                 skos:definition "A classification yard that is set up on a continuous falling gradient. Compared with a hump yard, a gravity yard requires less use of shunting locomotives."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept784
pachl:Concept784 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:broader pachl:Concept783 ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "gridiron yard"@en ;
                 skos:definition "An type of a gravity yard in which several successive ladders form a gridiron shaped track layout."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept785
pachl:Concept785 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ground frame"@en ;
                 skos:definition "A ground mounted small lever frame to enable a group of points to be locally controlled by train or yard crews."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept786
pachl:Concept786 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept830 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "group retarder"@en ;
                 skos:definition "A retarder that serves a group of classification tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept787
pachl:Concept787 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "headway"@en ;
                 skos:definition "The time interval between two successive trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept788
pachl:Concept788 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "home signal"@en ;
                 skos:definition "A signal governing entrance to an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept789
pachl:Concept789 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "home signal limits"@en ;
                 skos:definition "A track layout that is protected by opposing home signals. On North American railways, the home signal limits always equal the interlocking limits. On most railways outside of North America home signal limits may contain station tracks and successive interlocking signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept79
pachl:Concept79 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebszentrale"@de ;
                skos:definition "Betriebsleitstelle, in der Disposition und Fahrdienstleitung eines größeren Netzbereiches zusammengefasst sind."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept790
pachl:Concept790 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "hump"@en ;
                 skos:definition "An artifical hill in a hump yard where vehicles are pushed over to let gravity drive them into the classification tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept791
pachl:Concept791 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "humping"@en ;
                 skos:definition "The procedure of gravity shunting in a hump yard."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept792
pachl:Concept792 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "hump yard"@en ;
                 skos:definition "A classification yard in which the vehicles run down a hump into the classification bowl."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept793
pachl:Concept793 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "impedance bonds"@en ;
                 skos:definition "An electrical appliance that enables the return current of electric traction to pass insulated rail joints."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept794
pachl:Concept794 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "independent point lock"@en ;
                 skos:definition "A point lock that is actuated by a separate device from that which drives the points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept795
pachl:Concept795 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept696 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "initial delay"@en ,
                            "original delay"@en ,
                            "primary delay"@en ;
                 skos:definition "A delay that was not transmitted from another train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept796
pachl:Concept796 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "insulated rail joint"@en ;
                 skos:definition "A rail joint that ensures electrical insulation of adjacent rails to limit a track circuit."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept797
pachl:Concept797 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "block and lock system"@en ,
                            "interlocked manual block"@en ;
                 skos:definition "A manual block system in which the block instruments are interlocked with the signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept798
pachl:Concept798 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking area"@en ;
                 skos:definition "An area with interlocked points and signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept799
pachl:Concept799 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking"@en ;
                 skos:definition "1) Interconnection of signalling components and systems designed so that no conflicting movements can be signalled."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept8
pachl:Concept8 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abstandszeit"@de ;
               skos:definition "Zugfolgezeit zwischen der Abfahrt eines Zuges und der Ankunft eines Gegenzuges vom gleichen Streckengleis."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept80
pachl:Concept80 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bildfahrplan"@de ;
                skos:definition "Grafische Darstellung des geplanten Betriebsablaufes einer Strecke in Form eines Zeit-Weg-Linien-Bildes."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept800
pachl:Concept800 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking limits"@en ;
                 skos:definition "North American Term for the tracks between the outer opposing absolute signals of an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept801
pachl:Concept801 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking plant"@en ;
                 skos:definition "North American term for the the trackage within the limits of an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept802
pachl:Concept802 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept730 ,
                               pachl:Concept753 ,
                               pachl:Concept759 ,
                               pachl:Concept774 ,
                               pachl:Concept806 ,
                               pachl:Concept852 ,
                               pachl:Concept933 ,
                               pachl:Concept934 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that governs a route through an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept803
pachl:Concept803 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept700 ,
                               pachl:Concept727 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "interlocking tower: North American term for an interlocking station" ;
                 rdfs:label "interlocking station"@en ,
                            "interlocking tower"@en ,
                            "signal box"@en-uk ,
                            "signal cabin"@en ,
                            "tower"@en ;
                 skos:definition "A location from which an interlocking is operated."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept804
pachl:Concept804 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept626 ,
                               pachl:Concept699 ,
                               pachl:Concept745 ,
                               pachl:Concept747 ,
                               pachl:Concept781 ,
                               pachl:Concept811 ,
                               pachl:Concept831 ,
                               pachl:Concept832 ,
                               pachl:Concept875 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking system"@en ;
                 skos:definition "A control system of an interlocking area"@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept805
pachl:Concept805 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "intermediate block signal"@en ;
                 skos:definition "A block signal that is located between different interlockings."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept806
pachl:Concept806 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "intermediate interlocking signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal that is neither a home signal nor it governs a route to leave the interlocking area."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept807
pachl:Concept807 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "intermediate points"@en ;
                 skos:definition "Points that are located between two interlocking signals in a way that a train that is waiting at the signal ahead would not clear the points. Intermediate switches must be interlocked both with the signal in rear and with the signal in advance."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept808
pachl:Concept808 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept661 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "intermittent ATP"@en ;
                 skos:definition "An ATP system in which the data is transmitted to the train at discrete points along the track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept809
pachl:Concept809 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "jointless track circuit"@en ;
                 skos:definition "A track circuit that uses an AC audio frequency current, so that the working length is limited by the capacitive and inductive track characteristics without a need for insulated rail joints."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept81
pachl:Concept81 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockabhängigkeit"@de ;
                skos:definition "Die durch den Streckenblock bewirkte Verschlussabhängigkeit zwischen den eine Blockstrecke begrenzenden Hauptsignalen ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept810
pachl:Concept810 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "junction"@en ;
                 skos:definition "An arrangement of tracks and turnouts in which a line is joined by another one."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept811
pachl:Concept811 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "key interlocking"@en ;
                 skos:definition "A method to achieve interlocking between signals and hand-throw points by mechanical key locks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept812
pachl:Concept812 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ladder"@en ;
                 skos:definition "A group of parallel tracks connected by a ladder track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept813
pachl:Concept813 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ladder track"@en ;
                 skos:definition "A track that provides access to a series of parallel tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept814
pachl:Concept814 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "leaving signal"@en ;
                 skos:definition "North American term for a signal that governs train movements to leave a siding, yard, or branchline."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept815
pachl:Concept815 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "leverman"@en ;
                 skos:definition "An employee who operates an interlocking machine (lever frame) under supervision of a train director."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept816
pachl:Concept816 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "lever sequence"@en ;
                 skos:definition "The sequence in which the levers have to be operated to line up a route on an interlocking machine with cascade locking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept817
pachl:Concept817 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept697 ,
                               pachl:Concept698 ,
                               pachl:Concept862 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "light signal"@en ;
                 skos:definition "A signal in which the aspects are given by the color and/or position of lights."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept818
pachl:Concept818 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "line block system"@en ;
                 skos:definition "A block system to enforce fixed block operation by locking signals protecting a block section in stop position."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept819
pachl:Concept819 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "line headway"@en ;
                 skos:definition "The headway that results from the blocking time stairways of two successive trains."@en .




###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept820
pachl:Concept820 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept623 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "line resistance"@en ;
                 skos:definition "The runnings resistance produced by the grade and the curvature of the line."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept821
pachl:Concept821 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "locking frame"@en ;
                 skos:definition "A mechanical locking system that effects the interlocking between the levers of a mechanical, electric or electro-pneumatic interlocking machine."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept822
pachl:Concept822 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking table"@en ,
                            "locking sheet"@en ,
                            "locking table"@en ;
                 skos:definition "A tabular sheet that contains all interlocking dependencies of an interlocking."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept823
pachl:Concept823 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "loop"@en ,
                            "siding"@en ;
                 skos:definition "A track that is used for passing and overtaking trains. This term is mainly used outside of North America."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept824
pachl:Concept824 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept744 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "magnetic rail brake"@en ;
                 skos:definition "A brake system in which the braking force is produced by an electro magnet pressed on the rail surface."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept825
pachl:Concept825 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "main route"@en ;
                 skos:definition "An interlocked route governed by a main signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept826
pachl:Concept826 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "main signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that governs train movements. This term is used by railroads outside of North America to distinguish these signals from shunting signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept827
pachl:Concept827 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "main track"@en ,
                            "main tracks"@en ,
                            "running line"@en ;
                 skos:definition "The tracks that may be used for regular train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept828
pachl:Concept828 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept622 ,
                               pachl:Concept712 ,
                               pachl:Concept797 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "manual block"@en ;
                 skos:definition "A fixed block system in which the signals are operated manually and the clearing of the block sections is checked by local operators watching the rear end markers."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept829
pachl:Concept829 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "manual signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that is operated manually."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept83
pachl:Concept83 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockanlage"@de ;
                skos:definition "Sicherungsanlage, bei der in einer Betriebsstelle Verschlüsse eintreten, die nur von einer anderen Betriebsstelle oder durch Mitwirkung des Zuges wieder aufgehoben werden können."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept830
pachl:Concept830 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept786 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "master retarder"@en ;
                 skos:definition "The first retarder vehicles pass while running down a hump."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept831
pachl:Concept831 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "mechanical interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the interlocking is achieved by a mechanical lever frame and the switches and signals are operated by muscle power with rod or wire transmission."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept832
pachl:Concept832 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob beide Ausdrücke wirklich als Synonyme verstanden wurden" ;
                 rdfs:label "electronic interlocking"@en ,
                            "microcomputer interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the interlocking is achieved by software."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept833
pachl:Concept833 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "minimum running time"@en ;
                 skos:definition "The shortest running time as a result from a running time calculation."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept834
pachl:Concept834 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "movable frog"@en ;
                 skos:definition "A pivoting or flexible frog that is operated by a point machine to close the rail gap at the frog in accordance to the route that is set up."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept835
pachl:Concept835 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept617 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "movement authority"@en ;
                 skos:definition "The authority to move a train through a section of track up to a specified limit."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept836
pachl:Concept836 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "moving-up signal"@en ;
                 skos:definition "A signal placed between the home signal and the platform to allow a train to pass the home signal while a departing train ahead has not yet completely cleared the platform section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept837
pachl:Concept837 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "multiple-block signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system in which the main signals provide information about the clearance of more than one block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept838
pachl:Concept838 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "multiple home signals"@en ;
                 skos:definition "Another term for a signal arrangement in which a home signal is followed by one or more moving-up signals."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept839
pachl:Concept839 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "multi-unit light signal"@en ;
                 skos:definition "A colour light signal with independent light units and every unit using one light."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept84
pachl:Concept84 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept91 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept95 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockendstelle"@de ;
                skos:definition "Blockstelle auf Strecken mit nichtselbsttätigem Streckenblock, bei der die Einrichtung zur Abgabe der Rückblockung unabhängig von der Vorblockung der nächsten Blockstrecke bedient werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept840
pachl:Concept840 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept920 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "non signal-controlled operation"@en ;
                 skos:definition "An operating procedure in which the traffic is controlled by verbal or written authority. A non signal-controlled operation may be combined with a signalling system as a safety overlay."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept841
pachl:Concept841 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "normal running time"@en ;
                 skos:definition "The scheduled running time as the sum of the minimum running time and the recovery time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept843
pachl:Concept843 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "occupation element"@en ;
                 skos:definition "A part of the infrastructure that can only be occupied successively keeping a minimum headway between successive trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept844
pachl:Concept844 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "one-block signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system in which the main signals provide information about the clearance of only one block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept845
pachl:Concept845 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "OTW"@en ,
                            "one-train working"@en ;
                 skos:definition "An operating procedure for single track branches based on the rule that on the entire line, only one train is allowed at a time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept846
pachl:Concept846 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "open block"@en ;
                 skos:definition "A fixed block system in which the line is cleared (open) in normal state and only blocked as long as a train has occupied the block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept847
pachl:Concept847 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "open line"@en ;
                 skos:definition "Main tracks outside of station areas (not used in North American and British signalling)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept848
pachl:Concept848 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept599 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "operator"@en ;
                 skos:definition "An employee who operates signalling appliances."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept849
pachl:Concept849 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept840 ,
                               pachl:Concept845 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "operating procedure"@en ;
				 owl:sameAs pachl:Concept78 ;
                 skos:definition "A system of operating rules and technical appliances to operate trains on a railway infrastructure."@en .
###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept78
pachl:Concept78 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                owl:sameAs pachl:Concept849 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept212 ,
                              pachl:Concept339 ,
                              pachl:Concept527 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Betriebsverfahren"@de ;
                skos:definition "System betrieblicher Regeln und technischer Mittel zur Durchführung von Fahrten mit Eisenbahnfahrzeugen auf einer Eisenbahninfrastruktur."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept85
pachl:Concept85 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockfahrstraße"@de ;
                skos:definition "Auf der freien Strecke eingerichtete Fahrstraße ohne Weichen, mit der beim Zentralblock die Blockabhängigkeit realisiert wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept850
pachl:Concept850 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "opposing locking"@en ;
                 skos:definition "The interlocking between opposing routes leading into the same track section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept851
pachl:Concept851 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept732 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "opposite locking"@en ;
                 skos:definition "The part of an interlocked block system to prevent opposing movements in single line operations."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept852
pachl:Concept852 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "approach signal: Another term for an outer home signal, which is mainly used in North American transit railway system." ;
                 rdfs:label "approach signal"@en ,
                            "outer home signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal in approach to a home signal that does not directly protect points but that is interlocked with points within the overlap beyond the home signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept853
pachl:Concept853 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "overlap"@en ;
                 skos:definition "A certain length of track beyond a signal that must not be occupied as long a train is approaching this signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept723
pachl:Concept723 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 rdfs:label "periodic timetable"@en ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "clock face timetable"@en ,
                            "cyclic timetable"@en ,
                            "fixed interval timetable"@en ;
                 skos:definition "A timetable in which trains that belong to the same route are scheduled with fixed time intervals between their train paths."@en .

				 

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept855
pachl:Concept855 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept703 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "permanent crosslock"@en ;
                 skos:definition "A crosslock that is permanently in effect."@en .
				 
				 

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept856
pachl:Concept856 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "permissive signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that may be cautiously passed in stop position after the train has stopped at the signal. After passing a permissive signal in stop position the movement in the next block section must be made at restricted speed."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept857
pachl:Concept857 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "plain conflicting routes"@en ;
                 skos:definition "Conflicting routes that require points set in opposite positions."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept858
pachl:Concept858 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "point indicator"@en ;
                 skos:definition "A sign that indicates the position of points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept859
pachl:Concept859 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "point lock"@en ;
                 skos:definition "A locking device that mechanically locks the points in a proper position to prevent unattended movements of the points and movable frogs."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept86
pachl:Concept86 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockfeld"@de ;
                skos:definition "In älteren Sicherungsanlagen übliche elektromechanische Verschlusseinrichtung zur Herstellung von Blockabhängigkeiten. Die Funktionslogik der Blockfelder ist teilweise auch in modernen Sicherungsanlagen vorhanden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept860
pachl:Concept860 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "point machine"@en ;
                 skos:definition "A machine that is used to operate points, movable frogs or derailers."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept861
pachl:Concept861 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept645 ,
                               pachl:Concept739 ,
                               pachl:Concept769 ,
                               pachl:Concept770 ,
                               pachl:Concept807 ,
                               pachl:Concept895 ,
                               pachl:Concept903 ,
                               pachl:Concept904 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "points"@en ;
                 skos:definition "The movable parts of a turnout that are operated to set up different routes."@en .

[ rdf:type owl:Axiom ;
   owl:annotatedSource pachl:Concept861 ;
   owl:annotatedProperty skos:narrower ;
   owl:annotatedTarget pachl:Concept903 ;
   rdfs:comment "Würde es Sinn machen, als übergeordneten Begriff für selective protective points auch flank points aufzunehmen?"@de
 ] .

[ rdf:type owl:Axiom ;
   owl:annotatedSource pachl:Concept861 ;
   owl:annotatedProperty skos:narrower ;
   owl:annotatedTarget pachl:Concept904 ;
   rdfs:comment "Würde es Sinn machen, als übergeordneten Begriff für self-selective protective points auch flank points aufzunehmen?"@de
 ] .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept862
pachl:Concept862 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "position light signal"@en ;
                 skos:definition "A light signal that indications are given by the position of two or more lights."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept863
pachl:Concept863 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "PTC"@en ,
                            "positive train control"@en ;
                 skos:definition "An advanced automatic train protection system that enforces movement authorities, speed restrictions (signal and civil), and protection of roadway workers. This term is mainly used for radio-based systems in North America."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept864
pachl:Concept864 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "protection signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that displays a stop aspect for protection purposes but that is not used to authorise regular train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept867
pachl:Concept867 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "pure running time"@en ;
                 skos:definition "The shortest possible running time between scheduled stops as a result from a running time calculation."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept868
pachl:Concept868 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "radio-based train control"@en ;
                 skos:definition "A form of operation in which the movement authorities are issued by a radio block centre."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept869
pachl:Concept869 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "radio block centre"@en ;
                 skos:definition "A control centre to supervise and control train movements in a territory with radio-based train control."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept87
pachl:Concept87 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockkennzeichen"@de ;
                skos:definition "Signaltafel, durch die auf Strecken mit lanzeigegeführtem Betrieb, wenn auf ortsfeste Signalisierung verzichtet wird, die Grenzen der Blockabschnitte gekennzeichnet werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept870
pachl:Concept870 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "RETB"@en ,
                            "radio electronic token block"@en ;
                 skos:definition "A form of radio-based train control in which the movement authority for a block section is issued in form of an electronic token, which is transmitted by radio from the radio block centre to the train. After the train has cleared the section the token is send back to the radio block centre."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept871
pachl:Concept871 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "rear end marker"@en ;
                 skos:definition "A marker at the rear end of a train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept872
pachl:Concept872 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "receiving yard"@en ;
                 skos:definition "A subyard of classification yard in which the incoming trains arrive."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept873
pachl:Concept873 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "recoverability of the timetable"@en ;
                 skos:definition "The ability of a timetable to reduce the consequences of delays."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept874
pachl:Concept874 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "recovery time"@en ;
                 skos:definition "A time supplement that is added to the pure running time to enable a train to make up small delays."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept875
pachl:Concept875 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "relay interlocking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking system in which the interlocking is achieved by relay circuits."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept876
pachl:Concept876 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "remote flank protection"@en ;
                 skos:definition "A flank protection that is provided by an element that is not directly adjacent to the route to be protected."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept877
pachl:Concept877 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "restricted speed"@en ;
                 skos:definition "A speed that allows to stop short of a vehicle or obstruction. This term is mainly used on North American railways."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept878
pachl:Concept878 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept138 ,
                               pachl:Concept247 ,
                               pachl:Concept278 ,
                               pachl:Concept387 ,
                               pachl:Concept441 ,
                               pachl:Concept52 ,
                               pachl:Concept67 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "Gleisbremse"@de ,
                            "car retarder"@en ,
                            "retarder"@en ;
                 skos:definition "A trackside braking device used in gravity shunting to control cars running down a hump."@en ,
                                 "Gleisseitige Einrichtung mit der die von einem Ablaufberg ablaufenden Wagen zur Einhaltung eines ausreichenden Wagenfolgeabstandes in der Verteilzone und zur Vermeidung unzulässiger Auflaufstöße in den Richtungsgleisen abgebremst werden."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept879
pachl:Concept879 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "rigid crossing"@en ;
                 skos:definition "A crossing without movable frogs."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept88
pachl:Concept88 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blocklogik"@de ;
                skos:definition "Sicherungstechnische Funktionslogik einer  Streckenblock anlage zur Realisierung von Vorblockung, Rückblockung und Erlaubniswechsel ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept880
pachl:Concept880 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "rotation locking"@en ;
                 skos:definition "An interlocking appliance that prevents a second operation of a control unit after certain conditions have been met."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept881
pachl:Concept881 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route"@en ;
                 skos:definition "A path through an interlocking, along which an authorised movement is to be made."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept882
pachl:Concept882 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept748 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route cancellation"@en ;
                 skos:definition "A manually initiated release of a locked route after having restored the signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept883
pachl:Concept883 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route clearing point"@en ;
                 skos:definition "A point that a train must have cleared completely before a locked route or sections of a locked route may be released."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept884
pachl:Concept884 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route conflict rate"@en ;
                 skos:definition "The number of conflicting route combinations divided by the total number of route combinations of a route node."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept885
pachl:Concept885 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route conflict table"@en ;
                 skos:definition "A sheet used for capacity research containing all route conflicts of a route node."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept886
pachl:Concept886 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "maintained locking"@en ,
                            "route holding"@en ;
                 skos:definition "A locking function that maintains all locking conditions of a route until the train has passed clear the clearing point of the relevant route elements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept887
pachl:Concept887 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route locking"@en ;
                 skos:definition "The locking of all points as long a route is established."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept888
pachl:Concept888 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route monitoring"@en ;
                 skos:definition "A continuous procedure that checks all signalling conditions of a route and transfers the information towards the entrance signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept889
pachl:Concept889 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route node"@en ;
                 skos:definition "The point zone of an interlocking area in which conflicts between different routes may occur."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept89
pachl:Concept89 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockrelais"@de ;
                skos:definition "Nach dem Prinzip des Drehwählers arbeitendes Spezialrelais zur Herstellung von Blockabhängigkeiten. Blockrelais können mit Blockfeldern zusammenarbeiten."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept890
pachl:Concept890 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route preselection"@en ;
                 skos:definition "The selection of a route while a conflicting route has not yet released. After the conflicting route has released the preselected route will be setted up automatically."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept891
pachl:Concept891 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept687 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route-related locking"@en ;
                 skos:definition "A form of tabular interlocking in which all elements of a route are locked at once by a route locking element that releases the signal to be cleared. The points and signals are not directly connected by locking sequences."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept892
pachl:Concept892 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route release"@en ;
                 skos:definition "The release of locked points after the train has cleared the clearing point of a route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept893
pachl:Concept893 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "route signalling"@en ;
                 skos:definition "A signalling system in which the facing point signals indicate the route respectively the direction in which the train is being sent."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept894
pachl:Concept894 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "running movement"@en-uk ;
                 skos:definition "British term for a normal train movement under control of a main signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept895
pachl:Concept895 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "safety points"@en ;
                 skos:definition "Points that are installed to provide flank protection."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept896
pachl:Concept896 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "schedule"@en ;
                 skos:definition "The designation of train description, day, route, speed, arrival and departure times of a train."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept897
pachl:Concept897 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "scheduled waiting time"@en ;
                 skos:definition "The waiting time that is needed for a scheduled passing and overtaking and to synchronise the schedules of a cyclic interval timetable."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept898
pachl:Concept898 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "searchlight signal"@en ;
                 skos:definition "A colour light signal with light units in which the aspect is given by a mechanism placing one of a number of roundels of the colour required, situated near the focus of the lens unit, in front of the lamp."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept696
pachl:Concept696 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 rdfs:label "secondary delay"@en ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept795 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "collateral delay"@en ,
                            "consecutive delay"@en ;
                 skos:definition "A delay that was transmitted from another train."@en .
				 

###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept9
pachl:Concept9 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                        skos:Concept ;
               skos:inScheme pachl: ;
               fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
               rdfs:label "Abstellmeldung"@de ;
               skos:definition "Zuglaufmeldung, durch die im Zugleitbetrieb das Abstellen eines Zuges in einer Zuglaufstelle unter vollständiger Räumung des durchgehenden Hauptgleises an den Zugleiter gemeldet wird."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept90
pachl:Concept90 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept393 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blocksignal"@de ;
                skos:definition "Hauptsignal, das auf der  freien Strecke  die Einfahrt in eine  Blockstrecke  sichert."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept900
pachl:Concept900 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "secondary tracks"@en ;
                 skos:definition "North American term for tracks that are not used for regular train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept901
pachl:Concept901 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "starter signal: Old British term for a signal that governs train movements to leave station limits. It is now called a section signal. diese Relation bitte über tbx-deprecated abbilden"@en ;
                 rdfs:label "section signal"@en-uk ,
                            "starter signal"@en ;
                 skos:definition "British term for a signal that governs train movements to leave station limits."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept902
pachl:Concept902 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "selective overlap"@en ;
                 skos:definition "A form of overlap protection, in which the operator, when setting up a route, can select one of several possible overlaps. In difference to swinging overlaps, once the signal has been cleared, the overlap cannot be changed without cancelling the route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept903
pachl:Concept903 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept633 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "dual protective points"@en ,
                            "selective protective points"@en ;
                 skos:definition "A flank points that may receive flank protection requests for both positions at the same time."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept904
pachl:Concept904 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "self-selective protective points"@en ;
                 skos:definition "flank points that would receive competing flank protection requests for both positions from different route elements of the same route. There must determined a position for the points to be locked in."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept905
pachl:Concept905 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "semaphore signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that gives the indication by the position of movable arms or disks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept906
pachl:Concept906 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "semi-automatic signal"@en ;
                 skos:definition "A controlled signal that my be switched into automatic mode."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept907
pachl:Concept907 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "overlapping overlaps"@en ,
                            "shared overlaps"@en ;
                 skos:definition "Two or more overlaps simultanously leading into the same track section without causing a route conflict."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept908
pachl:Concept908 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "shunt aspect"@en ;
                 skos:definition "A proceed aspect allowing a shunting move to pass a signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept909
pachl:Concept909 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "switching: North American term for shunting."@en ;
                 rdfs:label "shunting"@en ,
                            "switching"@en ;
                 skos:definition "Movements other than train movements accomplished at restricted speed within designated limits for making up trains, moving vehicles between tracks and similar purposes."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept91
pachl:Concept91 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockstelle"@de ;
                skos:definition "Bahnanlage, die eine  Blockstrecke  begrenzt. Eine  Blockstelle  kann zugleich als  Bahnhof,  Abzweigstelle, Überleitstelle,  Anschlussstelle,  Haltepunkt,  Haltestelle  oder  Deckungsstelle  eingerichtet sein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept910
pachl:Concept910 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept567 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob hier der richtige Eintrag mit dem Terminus 'yard limits für die Relation gewählt wurde'" ;
                 rdfs:label "shunting limits"@en ;
                 skos:definition "A territory limited by shunting limit boards or other points designated in the operating instructions, where shunting units may enter main tracks."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept911
pachl:Concept911 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "shunting limit board"@en ;
                 skos:definition "A fixed sign that must not be passed by shunting movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept912
pachl:Concept912 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "shunt signal"@en ,
                            "shunting signal"@en ;
                 skos:definition "A signal that is used to authorise shunting movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept913
pachl:Concept913 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "shunting unit"@en ;
                 skos:definition "An locomotive with or without other vehicles that is authorised to run as a shunting movement."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept914
pachl:Concept914 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "shunt route"@en ;
                 skos:definition "A locked route used for shunting movements and signalled by a proceed aspect of a shunting signal ."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept915
pachl:Concept915 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept714 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "siding"@en ;
                 skos:definition "Outside of North America, a shunting track that may not be used for regular train movements."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept916
pachl:Concept916 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signal aspect"@en ;
                 skos:definition "The appearance of a lineside signal, as viewed from the direction of an approaching train, or the appearance of a cab signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept919
pachl:Concept919 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signal clearing point"@en ;
                 skos:definition "The point at the end of the overlap a train must have cleared completely to release the block section in approach of the signal."@en .





###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept920
pachl:Concept920 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signal-controlled operation"@en ;
                 skos:definition "A form of operation in which train movements are governed by signal indication."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept921
pachl:Concept921 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signaled DTC"@en ;
                 skos:definition "A form of DTC in which the line is equipped with a simplified signalling system as a safety overlay."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept922
pachl:Concept922 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signaled operation"@en ;
                 skos:definition "A form of operation in which train movements are governed by signal indication."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept923
pachl:Concept923 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signaled TWC"@en ;
                 skos:definition "A form of TWC in which the line is equipped with a simplified signalling system as a safety overlay."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept924
pachl:Concept924 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signal headway"@en ;
                 skos:definition "The headway that results from the blocking times of two successive trains in one single block section."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept925
pachl:Concept925 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "signal indication"@en ;
                 skos:definition "The information that is given by a signal aspect."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept927
pachl:Concept927 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:narrower pachl:Concept627 ,
                               pachl:Concept652 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "simulation"@en ;
                 skos:definition "A method of capacity research in which, different from analytical capacity research, the running operational processes are modelled (mostly in a computer model)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept928
pachl:Concept928 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "single slip switch: North American Term for a single slip."@en ;
                 rdfs:label "single slip"@en ,
                            "single slip switch"@en ;
                 skos:definition "A track layout that combines a crossing with two pairs of points to provide slip connections at one side of the crossing."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept93
pachl:Concept93 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockteilung"@de ;
                skos:definition "Unterteilung der Streckenabschnitte zwischen den Zugmeldestellen in mehrere Blockstrecken zur Verbesserung des Leistungsverhaltens der Strecke ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept930
pachl:Concept930 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "slip switch"@en ;
                 skos:definition "North American Term for a crossing that is combined with movable points for slip connections."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept931
pachl:Concept931 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "special conflicting routes"@en ;
                 skos:definition "Conflicting routes that do not differ in the position of points."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept932
pachl:Concept932 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "ATS"@en ,
                            "automatic train stop"@en ;
                 skos:definition "The part of an ATP system that automatically applies the train brakes when the engineer fails to acknowledge a restrictive signal."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept933
pachl:Concept933 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "exit signal"@en ;
                 skos:definition "North American term for the opposing interlocking signal a train passes when leaving interlocking limits."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept934
pachl:Concept934 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 skos:related pachl:Concept753 ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "exit signal"@en ;
                 skos:definition "An interlocking signal at the exit of an interlocked route."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept935
pachl:Concept935 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "fleeting"@en ;
                 skos:definition "A scheduling principle in which trains of equal speed or direction are assembled into fleets."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept936
pachl:Concept936 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "home signal"@en ;
                 skos:definition "A signal governing entrance to a station track."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept937
pachl:Concept937 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "open block"@en ;
                 skos:definition "An automatic block system, in which the automatic block signals show a proceed aspect as the normal indication."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept938
pachl:Concept938 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station"@en ;
                 skos:definition "A place with a platform stop for passenger trains."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept939
pachl:Concept939 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "station"@en ;
                 skos:definition "A short term for a station area (not used in North American and British signalling)."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept94
pachl:Concept94 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockwärter "@de ;
                skos:definition "Mitarbeiter, der eine Blockstelle der freien Strecke ohne Weichen bedient. Der Blockwärter übernimmt auf der Blockstelle die Funktion des Fahrdienstleiters ."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept940
pachl:Concept940 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:label "interlocking"@en ;
                 skos:definition "2) An arrangement of points and signals interconnected in a way that each movement follows the other in a proper and safe sequence."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept941
pachl:Concept941 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                          skos:Concept ;
                 skos:inScheme pachl: ;
                 fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                 rdfs:comment "prüfen, ob die verschiedenen Benennungen wirklich als Synonyme gemeint waren sind" ;
                 rdfs:label "time block system"@en ,
                            "time locking"@en ,
                            "time spacing"@en ;
                 skos:definition "An application that will hold a route locked for a specified time after the signal has been manually restored."@en .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept95
pachl:Concept95 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:broader pachl:Concept91 ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept84 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Blockzwischenstelle"@de ;
                skos:definition "Blockstelle auf Strecken mit nichtselbsttätigem Streckenblock, bei der die Einrichtung zur Abgabe der Rückblockung nur zusammen mit der Vorblockung der nächsten Blockstrecke bedient werden kann."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept96
pachl:Concept96 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:narrower pachl:Concept312 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bremshundertstel"@de ;
                skos:definition "Das mit dem Faktor 100 multiplizierte Bremsmassenverhältnis eines Zuges . Die Angabe des Bremsmassenverhältnisses in Form der Bremshundertstel ist in der Praxis allgemein üblich."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept97
pachl:Concept97 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bremsgewicht"@de ,
                           "Bremsmasse"@de ;
                skos:definition "In der Einheit t angegebene Größe zur Bewertung des Bremsvermögens eines Eisenbahnfahrzeugs. In die mit normierten Brems- und Auslaufversuchen ermittelte Bremsmasse fließen neben der zur Übertragung von Bremskraft zwischen Rad und Schiene ausnutzbaren Fahrzeugmasse auch weitere Eigenschaften des Bremssystems, darunter insbesondere die Trägheit der Bremsauslösung ein."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept98
pachl:Concept98 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                skos:related pachl:Concept96 ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bremsmassenverhältnis"@de ;
                skos:definition "Quotient aus der Bremsmasse und der tatsächlichen Masse eines Eisenbahnfahrzeugs."@de .


###  https://www.fid-move.de/vocabulary/pachl#Concept99
pachl:Concept99 rdf:type owl:NamedIndividual ,
                         skos:Concept ;
                skos:inScheme pachl: ;
                fidvocs:dateOfSource "2019-06-30"^^xsd:date ;
                rdfs:label "Bremsprozente"@de ;
                skos:definition "Ältere Bezeichnung für Bremshundertstel ."@de .


#################################################################
#    General axioms
#################################################################

[ rdf:type owl:AllDifferent ;
  owl:distinctMembers ( pachl:Concept390
                        pachl:Concept391
                      )
] .


###  Generated by the OWL API (version 4.5.9.2019-02-01T07:24:44Z) https://github.com/owlcs/owlapi
